<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="css/oxygen.css"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Urbanism News from al-Waqāʾiʿ al-Miṣrīyah:</title>
        <editor>Nour Kanaan</editor>
        <editor>Adam Mestyan</editor>
        <editor>xxxx</editor>
        <editor>xxxx</editor>
        <respStmt>
          <resp>Advisor</resp>
          <name>Hugh Cayless</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Adam Mestyan</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Mercedes Volait</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Sarah Fath Allah</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Karima Nasr</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Rezk Nouri</name>
        </respStmt>
        <sponsor>
          <orgName>Institut français d’archéologie orientale</orgName> (Ifao, Cairo);
            <orgName>Franklin Humanities Institute and the Office of Global Affairs / Andrew W.
            Mellon Endowment for Global Studies, Duke University</orgName>; <orgName>Duke University
            Libraries</orgName>; <orgName>Centre national de la recherche scientifique</orgName>
        </sponsor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>"XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the project "La fabrique
          du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
        <p> Website<ptr target="https://sites.duke.edu/cairemoderne/"/></p>
        <p>Project directors: <persName>Adam Mestyan</persName>, <persName>Mercedes
            Volait</persName></p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya (Egyptian Affairs) newspaper, 1828–.</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>This is a file in the "XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the
          project "La fabrique du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p> We use Arabic but any transliteration into Latin characters follows the Library of
          Congress (LOC) Arabic transliteration chart.</p>
        <p>Each individual article has an individual xml:id number starting with "w1"</p>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="ar">Arabic</language>
        <language ident="en">English</language>
        <language ident="ar-EN"> Arabic transcribed according to LOC standard</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text xml:lang="ar">
    <body>
     
 
 
        <div xml:id="A1">
        <head><date when-custom="1264-01-20">٢٠ محرم ١٢٦٤</date><date when="1847-12-28">٢٨ ديسمبر
            ١٨٤٧</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٩٧</biblScope>
              <biblScope unit="page">صفحة ١</biblScope> <title>الحوادث الداخلية</title> </bibl></head>
        
               
        <p>لما تبين ان الاشجار المغروسة فى <placeName type="street-name">طريق <placeName
              ref="http://www.geonames.org/7912825/qal-at-muhammad-ali.html"
            >القلعة</placeName></placeName> على يمنة الماثر ويسرته التى هى من جملة آثار المحاسن
            <roleName type="ceremonial-title">الداورية</roleName> قد لطفت وزانت الطريق استحسن لدى
            <roleName type="ceremonial-title">الخديوى</roleName> ان يغرس مثلها على حافتى <placeName
            type="street-name" ref="http://www.geonames.org/countries/EG/egypt.html">طريق
            الرميلة</placeName> و<placeName
            > قرى ميدان</placeName> ايضا وتعلقت الارادة باجرآء ذلك.</p>
      </div>
        <p> <date when-custom="20--1-1264">٢٠ محرم ١٢٦٤</date>
          <date when="28-12-1847">٢٨ ديسمبر ١٨٤٧</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٩٧</biblScope>
            <biblScope unit="page">صفحة ١</biblScope>
          </bibl><hi rend="bold">
            <hi rend="underline"><title>الحوادث الداخلية</title></hi>
          </hi>
        </p>
        <p/>
        <p>أنه قد ظهرت حريقة فى <time when-custom="4:00 pm">الساعة الرابعة</time> من<date> سادس
            الشهر</date> الحال بمنزل رجل اسمه <persName>حسين ابو شنب</persName> فى <placeName>حارة
            الحطابه</placeName> الكائنة بخط <placeName>الدرب الاحمر</placeName> فاسعفت بالطلومبات
          والطلومبجية من طرف الضابطخانه واطفئت فى ظرف <time>ساعتين</time> بدون سرايتها الى محل
          آخر.</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>٦ صفر ١٢٦٤- ١٢ يناير ١٨٤٨ نمرة ٩٩ صفحة ١ <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">الحوادث الداخلية</hi>
          </hi>
        </p>
        <p/>
        <p>كشف اجمالى مستخرج من دفاتر قلم الهندسة بديوان المدارس عن بيان المبالغ المنصرفة من جناب
          الميرى على بعض العمارات الكائنة بمصر ودمياط والمنوفية ومديريات الوجه القبلى عموما </p>
        <p>باره (؎)</p>
        <p>٢٢ ١ ترميمات بمصر المحروسة وما جاورها </p>
        <p>(لم اكتب باقية المصاريف لأنها خاصة بمحافظات اخرى)</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>٦ صفر ١٢٦٤- ١٢ يناير ١٨٤٨ نمرة ٩٩ صفحة ٤ <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">اعلانات</hi>
          </hi>
        </p>
        <p/>
        <p>ان بيت الشيخ محمد الغلبان الذى فى حارة درب سعادة الكائنة بثمن الدرب الاحمر تشتمل طبقته
          العليا على قاعة كبيرة ذات خزنتين وفسحة وعلى اودة ومطبخ وكيلار و مستحم وتشتمل السفلى على
          مقعد سلاملك ذى عمود من الرخام وخزنة وعلى منظره وحاصلين واصطبل يسع ثلاثة حيوانات وبئر وحوش
          مكشوف وهو معرض للبيع بمعرفة بيت المال فمن اراده فليستدل عليه من السيد مصطفى دلال باشى </p>
        <p>ان بيتا آخر كائنا بجوار البيت المذكور طبقته العليا فيها اربع اود وثلاثة كلارات وحمام
          ومطبخ والسفلى فيها مقعد ذو عمود من الرخام وخزنة وله فسحة فيها اودة وبه ثلاثة حواصل واصطبل
          يسع ثلاثة حيوانات وطاحونة ومنظرة صغيرة وبئر وحوش سماوى وهو يراد بيعه بمعرفه بيت المال ايضا
          فمن له رغبة فيه فليسأل عنه من الدلال المذكور </p>
        <p>ان بيتا كائنا بعطفة الدالى حسين التى فى خط السروجية يتعلق بالمرحوم احمد اغا جندى باشى
          طبقته العليا تشتمل على خمس اود مكملة بفسحاتها وخزنها وعلى حمام ومطبخ وكلارين والسفلى تشتمل
          على ثلاثة حواصل ومنظرة صغيرة واصطبل يسع ثلاثة حيوانات وطاحونة وبئر وحوش مكشوف وهو يراد
          بيعه بمعرفة بيت المال ايضا فمن كان يرغب فيه فليسأل عنه من الدلال المذكور </p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>١٨ صفر ١٢٦٤- ٢٥ يناير ١٨٤٨ نمرة ١٠١ صفحة ١ <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">الحوادث الداخليه</hi>
          </hi>
        </p>
        <p/>
        <p>ان المرحوم سليمان افندى كتخدا حضرة ابراهيم باشا ابن الجناب الداورى سابقا قد انهدم بيته
          الكائن بالدرب الاصفر فى خط الجماليه وبقى تحت ردمه بعض من النفوس ولما اخبرت الضبطية بذلك
          ارسلت بعض من يلزم ارسالهم وازالوا الردم فوجدوا تحته خمس نسوة وطفلا صغيرا وقد مات ثنتان
          منهن وجرح الثلاث ولطفل الصغير واذ كان البيت المذكور قد آل الى السقوط ولم يكن من شيخ حارته
          اخبارية به فى وقته حسب مأموريته شرع فى البحث عنه واحضاره لاجرآء جزآئه.</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>٢٥ صفر ١٢٦٤- ١ فبراير ١٨٤٨ نمرة ١٠٢ صفحة ٤ <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">اعلانات</hi>
          </hi>
        </p>
        <p>ان بيت المرحوم على اغا خازن سعادة سر عسكر باشا الكائن بالمنيل الذى يشتمل على حديقة تبلغ
          ثلاثة فدادين واحدا وعشرين قيراطا يراد بيعه وقد بلغ ثمنه ٧٠٠٠٠ ؎ فمن كان له رغبة فيه فيسأل
          عنه من دلال باشى.</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>٢ ربيع الاول ١٢٦٤- ٢ فبراير ١٨٤٨ نمرة ١٠٣ صفحة ٤ <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">الحوادث الداخلية</hi>
          </hi>
        </p>
        <p> </p>
        <p>ان الدكاكين الخمسة المتعلقة بمحمد صبرى افندى مترجم ديوان الجهادية لما لزم اخذها لتوسيع
          الجادة التى بجوار مسجد الامام الحسين فى مصر المحروسة وتبين انها موقوفة حصل استبدالها من
          جانب الديوان</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>٢٣ ربيع الاول ١٢٦٤- ٢٨ فبراير ١٨٤٨ نمرة ١٠٦ صفحة ١ <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">الحوادث الداخلية</hi>
          </hi>
        </p>
        <p/>
        <p>قد تعين من طرف ديوان الجهادية اربعة بلوكات للاشتغال بتسوية طرق الجادة فى كل من ناحية
          الموسكى والازبكية وبولاق.</p>
        <p>قد ظهرت حريقة فى يوم الاربعاء حادى عشر الشهر الحالى بحوش بشير اغا الكائن بدير النحاس فى
          مصر العتيقة واسعفت بالطلومبة والطلومباجية الموجودين فى تلك الناحية واطفئت نيرانها من غير
          ان تضر بشئ سوى اودتين</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>غرة ربيع الاخر ١٢٦٤- ٦ مارس ١٨٤٨ نمرة ١٠٧ صفحة ٤ <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">اعلانات</hi>
          </hi>
        </p>
        <p/>
        <p>ان بيت المرحوم درويش اغا الكائن ببركة الفيل تشتمل طبقته العليا على اربع اود ومطبخ وثلاثة
          كلارات والسفلى على مقعد ذى عمود من الرخام ومنظرة واصطبل يسع اربعا من المواشى وثلاثة حواصل
          وحوش سماوى وبئر معين وهو معرض للبيع بمعرفة بيت المال وقد بلغ ثمنه ١٠٠٠٠ ؎ فى المزايدة فمن
          اراده فليستدل عليه من السيد مصطفى دلال باشى </p>
        <p>ان بيتا فى درب الاقماعية الكائن بخط باب الشعرية يتعلق بمصطفى افندى حسين تشتمل طبقته
          العليا على ثلاث اود وحمام وكلارين والسفلى على مطبخ ومنظرتين واصطبل يسع ثلاثا من المواشى
          وطاحونة كاملة العدة وبئر معين وحاصل واحد وحديقة صغيرة وحوش سماوى وهو باجمعه جديد وثمنه بلغ
          ١٤٠٠٠ ؎ ويراد بيعه فمن رغب فيه فليسأل عنه من الدلال المذكور </p>
        <p>ان بيتا كائنا بخط باب الشعرية فى شارع الشيخ العريان طبقته العليا فيها اربع اود ومطبخ
          وكلار وحمام والسفلى فيها منظرة وتخت بوش ذو عمود من الرخام وحاصلان وطاحونة مستكملة وحديقة
          لطيفة وبئر معين وحوش سماوى قد بلغ ١٣٠٠٠ ق فمن كان له رغبه فيه فليسأل عنه من الدلال المذكور </p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>٨ ربيع الاخر ١٢٦٤- ١٤ مارس ١٨٤٨ نمرة ١٠٨ صفحة ٤ <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">اعلانات</hi>
          </hi>
        </p>
        <p> </p>
        <p>ان بيت محجوب الصيرفى الكائن بعطفة البرقوقية فى خط الخرنفش تشتمل طبقته العليا على اربع اود
          وكلارين ومطبخ وحمام والسفلى على منظرتين احداهما كبيرة والاخرى صغيرة وعلى ثلاثة حواصل
          واصطبل يسع ثلاث مواشى وطاحونة وحديقة صغيرة وحوش سماوى وبئر وقد بلغ فى المزايدة احدا وخمسين
          الف قرش فمن كان له رغبه فيه فليسأل عنه من السيد مصطفى دلال باشى </p>
        <p>ان بيت محمد المرجوشى الكائن بخط باب الشعرية فى درب سعيده طبقته العليا فيها اودتان ومطبخ
          وكلار والسفلى فيها منظرة صغيرة وحاصل وحديقة صغيرة وحوش صغير وبئر وقد بلغ ثمنه خمسة آلاف
          قرش فمن اراده فليستدل عليه من دلال باشى المذكور </p>
        <p>ان بيتا آخر يتعلق بالمرجوشى المذكور وهو مجاور لبيته المتقد[م] ذكره طبقته العليا تشتمل على
          اودتين ومطبخ وكلار والسفلى فيها بئر معين وحاصل وحوش صغير مسقف وقد بلغ ثمنه الفين وخمسمائه
          قرش فمن كان يريده فليسأل عنه من الدلال المذكور</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>٢٢ ربيع الاخر ١٢٦٤- ٢٢ مارس ١٨٤٨ نمرة ١١٠ صفحة ١ <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">الحوادث الداخلية</hi>
          </hi>
        </p>
        <p> </p>
        <p>ان شخصا اسمه محمد احمد الفشنكجى من سكنة حارة الركبية فى مصر المحروسة له دكان فى خط
          الامشاطية بشارع باب الفتوح يبيع فيها الفشيك والبارود فحصل فى الساعة التاسعة من يوم الاحد
          الموافق لرابع عشر الشهر الحال ان برميلا من البارود الذى فى دكانه اشتعل اشتعل نارا وانطلق
          مرة واحدة فأدى الى حريقة عظيمة ولما وصل خبرها الى الضبطية اسعفت منها بالطلومبات والقزامة
          وسائر المأمورين فاخمدت فى الحال غير ان البيت الذى فوق الدكان المذكورة انهدم جانب منه مع
          اربعة دكاكين مما عن يمين الدكان المذكورة وعن شمالها فمات الفشنكجى المذكور وبلغ عدد من مات
          معه من جيرانه وابناء السبيل المارين بها فى تلك الساعة ومن الذين كانوا فى سبيل سليمان اغا
          السلحدار الواقع تجاه الدكان المذكورة حيث اصابتهم الحجارة التى كسرت شبابيك السبيل ثلاثا عشر
          شخصا وانجرح سبعة عشر شخصا استخرج اكثرهم من تحت الردم كما اخبر به من الضابطخانة.</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>٥ جمادى الاخر ١٢٦٤- ٩ مايو ١٨٤٨ نمرة ١١٣ صفحة ٤ <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">إعلانات</hi>
          </hi>
        </p>
        <p/>
        <p>ان بيتا كائنا بحارة البيدق فى خط الازبكية يعرف ببيت الجربان تشتمل طبقته العليا على خمس
          عشرة اودة وحمامين ومطبخين وكلارين والسفلى على سلاملك ذى عمود من الرخام ومنتظرة وتسعة حواصل
          واصطبل يسع خمسا من المواشى وبئر وحوش مكشوف ويراد بيعه بتوكيل شخص اسمه محمد اغا قد بلغ فى
          المزايدة خمسين ألف قرش من الثمن فمن كان له رغبه فيه فليسأل عنه من السيد مصطفى دلال باشى </p>
        <p>ان بيتا كائنا بجادة باب اللوق به خمس اود ومطبخ وكلار فى الطبقة العليا وبه سلاملك ذو عمود
          من الرخام واربعة مخازن واصطبل يسع ثلاثا من البهائم وبئر وحوش فى طبقته السفلى معرض للبيع
          بمعرفة الوكيل المذكور فمن اراده فليستدل عليه من الدلال المذكور </p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>١٩ جمادى الاخر ١٢٦٤- ٢٣ مايو ١٨٤٨ نمرة ١١٥ صفحة ١ <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">الحوادث الداخليه</hi>
          </hi>
        </p>
        <p/>
        <p>قد احترقت شونة التبن والحلفاء والبوص المتعلقة بكل من تادرس ملتزم االمخابز وشركائه الكائنه
          بفم الخليج وذلك فى وقت المساء من يوم الجمعة الموافق لثانى الشهر الحال حسبما جرى به قضاء
          الله وقده وقد تداركها كل من حضرة عبد الباقى بيك افندى وكيل الديوان الخديوى وحسين بيك ضابط
          المحروسة وراشد بيك مفتش الابنية وجئ بثمان طلومبات وجانب من عسكر الايات الطوبجية والمحافظين
          بالقلعة وبذلوا جهدهم جميعا فى اطفئها حتى الصباح ومع ذلك لم ينج منها سوى قليل من الاخشاب </p>
        <p> </p>
        <p>١٠ رجب ١٢٦٤- ١٢ يونيو ١٨٤٨ نمرة ١١٨ صفحة ١ <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">الحوادث الداخليه</hi>
          </hi>
        </p>
        <p> </p>
        <p>قد استقر الرأى فى الجمعية المذكورة ايضا على ان تكون المقاولة على عمل ما يجب من العمارات
          والابنية التى تلزم فى الاماكن الميرية بنظر المجلس العمومى فى ديوان المالية ويكون استحسان
          الصورة اللازمة لتلك المقاولة بمعرفته من الآن فصاعدا </p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>١٧ رجب ١٢٦٤- ١٩ يونيو ١٨٤٨ نمرة ١١٩ صفحة ١ <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">الحوادث الداخليه</hi>
          </hi>
        </p>
        <p/>
        <p>لما اقتضى الحال انشاء خمسة اماكن فى المدبغة الكائنة بخط باب اللوق لاجل عمل ما يلزم
          للعساكر الارط المستجدة من المراكيب صدر الامر بصرف ما يلزم لعمارتها من جانب الميرى على
          مقتضى المقايسه </p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>غاية شعبان ١٢٦٤- ٢ اغسطس ١٨٤٨ نمرة ١٢٥ صفحة ١ <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">الحوادث الداخليه</hi>
          </hi>
        </p>
        <p> </p>
        <p>قد كتب الى حضرة مفتش الاقاليم الوسطى بارسال مائة ثور لجلب المرمر اللازم بالجامع الشريف
          الجارى انشاءه بالقلعة العامرة من جبل المرمر الكائن ببنى سويف</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>٦ شوال ١٢٦٤- ٥ سبتمبر ١٨٤٨ نمرة ١٣٠ صفحة ٤ <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">اعلانات</hi>
          </hi>
        </p>
        <p/>
        <p>ان بيت المرحوم احمد اغا جندى باشا الكائن بثمن فيسون داخل عطفة الدالى حسين تشتمل طبقته
          العليا على خمس اود وحمام كامل المنافع ومطبخ وثلاثة كلارات وتشتمل طبقته السفلى على مقعد
          سلاملك بمنافعه منظرة واصطبل يسع اربعا من الخيل ومطبخ ارضى وثلاثة حواصل وحديقة لطيفة وبئر
          معين وحوش سماوى وبجواره خربة عديمة النفع وهو يراد بيعه بمعرفة بيت المال وقد بلغ ثمنه اثنين
          وخمسين كيسا فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من السيد مصطفى دلال باشى </p>
        <p>ان منزل اولاد الشاذلى الكائن بخط الموسكى طبقته العليا تشتمل على اربع اود ومطبخ وكلار
          وتشتمل السفلى على حاصل واحد وحوش لطيف واجرته فى الشهر مائه قرش وهو معرض للبيع وقد بلغ ثمنه
          اربعة وثلاثين كيسا فمن كان له رغبة فيه فليستدل عليه من الدلال المومى اليه </p>
        <p>ان وكاله بخط خان الخليلى تتعلق برجل يدعى بالسيد احمد تشتمل طبقته العليا على ست وثلاثين
          اودة ومكانين كاملين والسفلى على ثمانية عشر حاصلا وخمسة دكاكين يراد بيعها وبلغ ثمنها خمسين
          الف قرش فمن ارادها فليستخبر عنها من الدلال المومى اليه </p>
        <p/>
        <p/>
        <p>٥ ذي القعدة ١٢٦٤- ٣ اكتوبر ١٨٤٨ نمرة ١٣٤ صفحة ٤ <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">اعلانات</hi>
          </hi>
        </p>
        <p> </p>
        <p>ان بيتا بعطفة الدليل فى الدرب الاحمر يتعلق بالست عائشة وشركائها طبقته العليا تشتمل على
          خمس اود واربعة كلارات وحمام مستكمل الالآت والسفلى تشتمل على تسعة حواصل ومقعد واصطبل يسع
          ستا من المواشى ومنظرة وبئر معين وحوش سماوى وهو معرض للبيع وقد بلغ فى التزايد خمسة آلاف قرش
          فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من السيد مصطفى دلال باشى</p>
        <p>ان بيتا بحوش قدم يتعلق بمحمد افندى طبقته العليا تحتوى على سبع اود وحمامين مستكملين ومطبخ
          وكلار والسفلى على كشك ذى عمود من الرخام واصطبل يسع ثلاثة حيوانات وحوش سماوى وبئر معين وهو
          يراد بيعه بتوكيل عبد الله اغا الجوردجى وقد بلغ فى المزايدة عشرين الف قرش فمن اراده فليستدل
          عليه من دلال باشى المذكور </p>
        <p>ان بيتا فى باب الشعرية بدرب الاقماعية يتعلق بمصطفى البسطى تشتمل طبقته العليا على اربع اود
          ومستحم والسفلى على مطبخ ارضى وكلار ومنظرتين واصطبل يسع اربعة حيوانات وطاحونة وحاصلين وبئر
          معين وحوش سماوى وحديقة صغيرة وهو معرض للبيع وقد بلغ من الثمن ثمانية عشر الف قرش فمن كان
          راغبا فيه فليستخبر من دلال باشى المذكور.</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>١٢ ذي القعدة ١٢٦٤- ١٠ اكتوبر ١٨٤٨ نمرة ١٣٥ صفحة ٤ <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">اعلانات</hi>
          </hi>
        </p>
        <p> </p>
        <p>ان منزلا يتعلق بالمرحوم رضوان اغا كائنا بشارع باب الخلق تشتمل طبقته العليا على اربع اود
          وحمام مستكمل والسفلى على مطبخ ارضى وحاصلين واصطبل يسع ثلاثا من المواشى ومنظرة وحديقة غير
          مزوعة تنيف على خمسين ذراعا وله حوش سماوى وقد بلغ ثمنه فى المزايدة ١٢٥٠٠ قرشا ومعه تسعة
          قراريط فى دكان كائن بباب زويله يراد بيعه فمن كان له رغبة فيه فليستدل عليه من السيد مصطفى
          دلال باشى</p>
        <p>ان منزلا وخربة بجواره فى ثمن الازبكية يتعلقان بسليمان افندى فوزى تشتمل طبقة المنزل العليا
          على ثلاث اود ومطبخ وكلار والسفلى على منظرة وحوش مغطى قد بلغ ثمن الجميع ٤٢٢٥ قرشا فمن كان
          يريدهما فليسأل عنهما من الدلال المذكور</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
      
    </body>
  </text>
</TEI>
