<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="css/oxygen.css"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <p/>
         <p> </p>
         <p>
            <hi xml:id="_Hlk3570302"><date when="1828-12-17" when-custom="1244-06-09">٩ جمادى الاخر
                  ١٢٤٤</date>
            </hi>
         </p>
         <p>نمرة ٣</p>
         <p>صفحة ٢</p>
         <p>ان القلعة اليوسيفيه التى هى محل احكام مصر المحميه قد قاربت اسوارها وابراجها ومحلات
            حصارها من داخل وخارج درجة الانهدام والت الى الانعدام وذلك من تلون حوادث الازمنة الماضية
            وتقلبها وضرر طروق وقايعها وما طرى بها وقد كان خطر فى خاطر سعادة [و]لى النعم ان يجدد
            بنتها ويشدد اركانها وانحا[ئ]ها وينشى[ء] جامعا شريفا بها يكون معبد للخاص والعام مقصودا
            وموردذكر الى الاشياخ العظام موزودا بعد[د] من الاثار الخيريه ويذكر الى يوم بعث البرية
            انما حيث انه يجب تقديم بنا ما منه تحرس الرعايا وتحمى وتستريح به البرايا وتنال تنعما وذلك
            كبناء القلع والقناطر وماهو من الحصون والجسور هنا ثر قدم بنا القلعة على بنا الجامع واخر
            حتى حين اقتداء بمن قال الامور مرهونة باوقاتها وبفضله تعالى وببركات همة من اولى الورى
            نعما وافضالا قارنت هذه المذكورات الخيرية درجة النهايه وصارت جهات القلعة متبنةالى الغايه
            تطاعن بفخرها الاهرام نحكما وتليق للسكنى والمقام وتحمد تجددا ورسما وبعد ان صارت الناس
            اكابرهم واصاغرهم محا سبب الاعتاب يودون وهم فرحون ببلوغ مأربهم شكرا لمن شكره ايجاب ورأى
            صاحب الحضرة الأصفية ان ما خطر فى باله صار مفعولا وان كلا فى حضرته قد حاز شرفا وقبولا صمم
            حينئذ رأيه الثاقب الشريف على ان ينشى[ء] بعدها الجامع المنيف أنشاء كان من قبل منويا
            مكنونا فى ضميره ومحويا رغبة ان يكون كما ذكر اثرا من الاثار الخيرية معدودا ومحل عبادة
            وذكر محمودا وصدر امره الكريم بوضع اساس صورته وشكله الوسيم و اذ صارت المباشرة لوضعه يوم
            الخميس المبارك الموافق الى تسعة عشر من جمادى الاولى سنة اربعة واربعين توجه من علا امره
            وعلا فى الملا فخره مشرفا تلك البقعة التى صار فيها الوضع وبمعيته نجله السعيد افندينا
            ابراهيم باشا (والى جده ) وحضرة ملا افندى قاضى مصر (المحبه) ووجوه الاشراف والسادات الكرام
            واعيان العلما والفضلا وكافة الاشياخ واهل الفضل والصلاح وحضرة كتخدا بيك افندى وسائر
            الامراء والاكابر من اهل الشورى وحضرة مأمور الديوان العالى ومن هو متصل فيه وكل الاكابر
            والنظار المعتبرين وارباب المعرفة بالاشغال المشتهرين بالصداقة وكل عبيد احسانه وشاكرى
            انعامه والطالبين المبتهلين بالدعاء لدوامه وحلوا هناك بقلوب متحدة لقرا[ء]ة الفاتحة
            والدعاء مع ذبح القرابين والضحايا وصرفت الهمه بقضاء الامر لوضع اساسه الدايم بالاستعانة
            بأسم الله وصبرت الفقرا والغربا من انتشار الدراهم والدنانير اصحاب نصيب من النوال والنعم
            واتخذت المهندسون والبنايون و(القلفات) والمستخدمون بواسطة عبد احسانه امين افندى ناظر
            الابنية مظهر كرم واحسان ورجعوا الى ديوانهم العالى بالدولة والاجلال و بعد ان شوهد ذلك
            اثبت فى جريدة الوقايع وفق الله تعالى افندينا لانشاء ما هو مثل هذا البناء المتين الذى هو
            من الاثار الخيرية بلا ريب امين.</p>
         <p>
            <hi xml:id="_Hlk3570674">يوم الجمعة ١٣ شوال ١٢٤٤ </hi>
         </p>
         <p> نمرة ١٩</p>
         <p>صفحة ١</p>
         <p>انه لما شاع متواثرا لدى مسامع افندينا ولى النعم خبر النور الذى اخترعه الانكليز منذ اربع
            عشرة سنة تقريبا بروح يسمى كاز وبمصروف قليل وعلم انهم قد استعملوه عموما واستعمله ايضا
            الفرنساويون من بعدهم قصد بارادته السليمة ان يطلع على حقيقة هذه الصنعة ويعلم كيفية
            صبيروتها بعين اليقين فامر بان يوتى بالالات اللازمة لذلك من بلاد الانكليز فأقمها كالو
            المهندس مع بعض فعلة انكليز فى جنينة شبرا بمعمل مناسب واناروا بها القصر العالى الكاين فوق
            الحوض الكبير وست اوض فتوجه سعادته الى هناك فى اليوم الثامن عشر من شهر رمضان المبارك قريب
            الغروب وشرف ثراها بقدومه السعيد فلما راى ذلك استحسنه وانسر به واظهر بشاشته لاكابر دولته
            الذين كانوا معه فتلطف كالو المهندس المرقوم بما ابدى من الكلام اللايق بشان الخديوى فانعم
            عليه سعادته وعلى الفعلة بالفين وخمسماية غرش احسانا وقد كان ذهب لرؤيا ذلك عند الغروب قنصل
            الانكليز وعياله واولاده وبعض من طايفة الافرنج القاطنين فى المحروسة منذ زمن طويل
            فاستحسنوا كلهم هذا الصنع وابتهجوا به ومع هذا فان مصاريفه حال كونه يكفى لانارة جنينة شبرا
            كلها لم تزد عن الستة الاف ريال قرائا كذا علم بعد الحساب.</p>
         <p> </p>
         <p> </p>
         <p> </p>
         <p> </p>
         <p>
            <date>٢٧ صفر ١٢٤٥</date>
         </p>
         <p>نمره ٤٧</p>
         <p>صفحة ٢</p>
         <p>
            <hi rend="bold">انشا[ء]الجبه خانه فى قدم النبى</hi>
         </p>
         <p>لسبب بعض ملاحظات وجب ابطال الجبه خانه الكاينة تجاه جبل الجيوشى الواقع شرقى قلعة مصر
            وانشا[ء] جبه خانه اخرى بدلها فى قدم النبى الكاين جنوب القلعة مسافة ساعة بعدا بحيث يكون
            طولها مايتين وثلاثين ذراعا وعرضها مايتى ذراع ولزم ان ينشا[ء] اربع طابيات حول جهاتها
            الاربع و قتل خارج الجبه خانه تسع ماية نفر من الجبة جبين فانشات الجبة خانه المذكور وسط
            الطابيات المذكورة بحجارة منحوتة تسع ماية وعشرين الف قنطار .... وبلغت مصاريفها الف كيس
            وثلثة اكياس وتعلقت ارادة والى ال[نعم] على ان تنشا[ء] قشلة فى الجبه خانه القديمة ليربط
            فيها [الفشك] وقد تم انشاء فى غاية صفر سنه اربع واربعين بمصروف قدره عشرون الف قرش. </p>
         <p> ٢٧ صفر ١٢٤٥ </p>
         <p>نمره ٤٧</p>
         <p>صفحة ٣</p>
         <p>
            <hi rend="bold">انشا الدفتر خانه</hi>
         </p>
         <p>لما لم يكن فى القلعة محل مناسب يوضع فيه دفاتر مهمات اقليم مصر نطقت الارادة السنية بان
            ينشاء دفتر خانه متسعه حذا باب القلعة فأنشا فى ذلك المحل مستحكمة مشيدة البنيان تشتمل على
            احدى واربعين مخزنا وعلى جميع ما يلزم لها طولها ماية وخمسون ذراعا وعرضها ثمانون ذراعا
            وذلك فى ذى القعدة سنة اربع واربعين وقد بلغت مصاريفها الف كيس واحدى عشر كيسا.</p>
         <p> </p>
         <p> ٢٧ صفر ١٢٤٥ </p>
         <p>نمره ٤٧</p>
         <p>صفحة ٣</p>
         <p>
            <hi rend="bold">انشاء الباروتخانه</hi>
         </p>
         <p>ان الباروتخانه التى انشيت من قبل فى جزيرة الروضة الكاينه بين الجيزة ومصر العتيقة ليس
            فيها خلل الا انه من حيث لم تخل من من ظهور الحريق ولا عن سريان النار منها الى المحل
            الكاين جانب الشمال عند دواليبها حيث ينشر الباروت لزم ان يغير المحل الذى ينشر فيه الباروت
            من الشمال الى الجنوب واستنسب ان يكون بعيدا عن الباروتخانه ثلثماية ذراع فانشى واسعا متقنا
            على الوجه المشروح والحق بالباروتخانه وقد كان اولا فى الباروتخانه تسعة دواليب يشغل بها
            باروت اسود فتعلقت ارادة الداورى بان ينشا فى المحل القديم الذى ينشر فيه الباروت دولابان
            بجميع ادواتهما والاتهما فانشيا بموجب الامر فى صفر سنة اربع واربعين فبلغ عدد جميع
            الدواليب احدى عشر بمصروف قدره ثلثماية كيس واذ علم ذلك من امين افندى ناظر الابنية اثبت فى
            جريدة الوقايع.</p>
         <p>
            <hi xml:id="_Hlk3570754">يوم التلات ٨ ربيع الاخر ١٢٤٥ </hi>
         </p>
         <p>نمرة ٦٤</p>
         <p>صفحة ٢</p>
         <p>سامى افندى قدم تقرير الى مجلس المشورة مضمونه انه منذ سنه 38 و 39 اضيفت مبالغ كثيرة على
            شهرية الكتبة فجوز بهذا الوجه خسارة الميرى وكان فكر فى ذلك و نوى ان يقدم تقريرا الى مجلس
            المشورة ليعلم خلال هذا الامر فلما انعقد الان مجلس العموم بالارادة السنية الداورية وحدثت
            مذاكرة من <hi rend="bold">نحو عمار المملكة</hi> وترفه الرعية<hi rend="bold"> وابدع بها
               تنظيمات جديدة </hi>وشوهد ان كل انسان يصرف ذهنه لذلك لحفظ المال الميرى غير انه لم يذكر
            فيه عن شهرية الكتبة التى زيدت لهم عما كانوا ياخذون ليزول الضرر وينحل هذا المشكل لاق بان
            يخرج علم شهرية الكتبة المستخدمين فى الاقاليم وفى دواوين مصر من خزينه والى النعم منذ سنه
            39 الى سنه45 ويقرا ذلك العلم لتظهر جليا حقيقة هذه المادة بالاطلاع فلما تذاكروا فى ذلك
            رسموا بان يخرج علم شهرية المذكورين كافة بموجب انها الافندى المومى اليه وبعد ذلك يقدم الى
            مجلس المشورة لينظر فيه وذلك بموجب صدور امر من حضرة الافندى مأمور الديوان الخديوى الى
            خزينة الداورى اعلاما بذلك كما استقر الراى على ذلك فى المجلس المنعقد فى القصر العالى فى
            اليوم السابع عشر من شهر ربيع الاول. </p>
         <p/>
         <p/>
         <p> </p>
         <p>١٠ ربيع الاخر ١٢٤٥ </p>
         <p>نمرة ٦٦</p>
         <p>صفحة١</p>
         <p>المعلم رافائيل مباشر ديوان الفردة واشغال المحروسة قدم تقريرا الى مجلس المشورة ذكر فيه
            طالب الشيخ يوسف شرحيتى والمعلم دميان بعرضحال قدما الى المجلس خدمة كتابة ديوان الفردة
            واشغال المحروسة عموما واعطا نصف الشهرية القديمة لهم فسئل عن ذلك فعرض قايلا ان افندينا
            ولى النعم ابراهيم باشا امر فى اليوم السابع عشر من شوال سنة 44 بادخال حساب ديوان الفردة
            واشغال المحروسة عموما فى القواعد الجنزيرية واجرا ذلك القانون وامرت بمباشرة حسابات
            الديوان الذكور ورتبت شهرية كتبته باتفاق على افندى ناظر اشغال المحروسة فتوفر فى كل شهر
            عشرة الاف قرش وبلغ مصروف شوال فى السنة المذكورة خمسة وعشرين الف قرش وكسور وبترتيبى نقصت
            من شهرية الكتبة فى شهر صفر سنة 45 خمسة عشر الف قرش و قدمت الحسابات الشهرية على قواعد
            الجنزير الى الخزينة العامرة و حتى الان لم تترتب شهريتى فانى يقدم المرقومان تقريرا بخصوص
            ذلك اترى يعرفان انى وفرت الوفر المذكور بحسب التحرير ام لا لعمرلى. </p>
         <p>ينبغى ان يسالا عن ذلك ويطلب منهما شرطية بالقيام بهذه الخدمة بنصف الشهرية القديمة فتذكروا
            فى ذلك وقالوا من حيث ان تعهد الشيخ يوسف والمعلم دميان بادارة مصلحة خدمة الديوان المذكور
            بنصف الشهرية القديمة وتقديم حساباته على اصول الجنزير الى الخزينة العامرة شهرا فشهرا
            وشرطهما بأنه ان لم يقدماها يرسلا الى مينا الاسكندرية موافق للمصلحة سفن حيث ذلك ينبغى ان
            يصرف النظر عن تقرير المعلم رافائيل وتحال مباشرة الديوان المذكورعلى ذمتهما بالشروط
            المذكورة ويعطى المعلم رافائيل الشيخ يوسف المباشر الجديد متاخراته وشهرية المدة التى يتتم
            فيها الشيخ يوسف المتأخرات تعطى له واذا لم يعط المعلم رافائيل الشيخ تلك المتاخرات يتممها
            هو بنفسه ويحرر امر من حضرة الافندى مأمور الديوان الخديوى الى على افندى مأمور اشغال
            المحروسة اشعارا له بذلك كما استقر الراى فى المجلس المنعقد فى القصر العالى فى اليوم
            الثامن عشر من شهر ربيع الاول.</p>
         <p/>
      </body>
   </text>
</TEI>
