<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><?xml-stylesheet type="text/css" href="../../css/oxygen.css"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Urbanism News from al-Waqāʾiʿ al-Miṣrīyah: An Ottoman Arabic Digital Humanities
          Project</title>
        <editor xml:id="eNK">Nour Kanaan</editor>
        <editor xml:id="eAM">Adam Mestyan</editor>
        <editor xml:id="eDY">Danah Younis</editor>
        <editor xml:id="eSG">Sarah Fathallah Garaa</editor>
        <editor xml:id="eAE">Arif Erbil</editor>
        <editor xml:id="eAK">Ahmed Kamal</editor>
        <editor xml:id="eAS">Abram Smith</editor>
        <editor xml:id="eCH">Clara Harms</editor>
        <editor xml:id="eHS">Hüseyin Sağlam</editor>
        <editor xml:id="eAT">Abdulrahman El-Taliawi</editor>
        <editor xml:id="eHL">Hiba Laabadli</editor>
        <editor xml:id="eOE">Othmane Echchabi</editor>
        <editor xml:id="eFA">Fatemah Almahana</editor>
        <respStmt>
          <resp>Advisor</resp>
          <name>Hugh Cayless</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Adam Mestyan</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Mercedes Volait</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Sarah Fathallah Garaa</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Karima Nasr</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Rezk Nory</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Arif Erbil</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Ahmed Kamal</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abram Smith</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Clara Harms</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Hüseyin Sağlam</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abdulrahman El-Taliawi</name>
        </respStmt>
        <sponsor>
          <orgName>Institut français d’archéologie orientale</orgName> (Ifao, Cairo);
            <orgName>Franklin Humanities Institute and the Office of Global Affairs / Andrew W.
            Mellon Endowment for Global Studies, Duke University</orgName>; <orgName>Duke University
            Libraries</orgName>; <orgName>Centre national de la recherche scientifique</orgName>.
        </sponsor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>"XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the project "La fabrique
          du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
        <p><ref target="https://sites.duke.edu/cairemoderne/">Website</ref></p>
        <p>Project directors: <persName>Adam Mestyan</persName>, <persName>Mercedes Volait</persName></p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya (Egyptian Affairs) newspaper, 1828–.</p>
        <p>born digital document</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>This is a file in the "XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the
          project "La fabrique du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p>Rules of TEI XML MarkUp in This Project</p>
        <p>We use the Arabic script but transliteration into Latin characters follows the Library of
          Congress (LOC) <ref target="https://www.loc.gov/catdir/cpso/romanization/arabic.pdf">Arabic transliteration chart</ref>.</p> 
        <p>Each individual article has an individual xml:id number starting with "w1"</p>
        <p>We only use persName, orgName, placeName elements, apart from bibliographical elements and notes.</p>
        <p>If the location or organization of responsibility is known from the text, it can be added in an attribute to a persName.</p>
        <p>"Mashaykhah" and "thumn" are orgNames and placeNames.</p>
        <p>This project's schema considers Till Grallert's work in his <ref target="https://github.com/OpenArabicPE/OpenArabicPE_ODD">Open Arabic Periodical
          Editions</ref>.</p>
        
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="ar">Arabic</language>
        <language ident="en">English</language>
        <language ident="ar-Latn-x-ala-LC">Arabic transcribed according to ALA-LC</language>
        <language ident="ota">Ottoman</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <listchange>
        <change xml:id="FINALDRAFT">Final version.</change>
      </listchange>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  
  <text xml:lang="ota">
      <body>
         <div xml:id="q1" resp="#eAE">
            <head>
               <date when-custom="1264-1-19">١٩ محرم ١٢٦٤</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمره ٩٧</biblScope>
                  <biblScope unit="page">ص ١</biblScope></bibl></head>
            <head>حوادث داخليه</head>
            <p>آثار محاسن نثار ولى النعميدن اوله رق <placeName ref="قلعله-يولى">قلعله
                  يولنده</placeName> صاغده وصولده غرس اولنان آغاجلرك يوله ويردکلری رونق و لطافته
               مبنی مذکور يولك اتصالنده بولنان <placeName ref="روميله">روميله</placeName>
                  و<placeName ref="قره-میدان">قره میدانده</placeName> دخی اولوجهله ايكى طرفده <rs type="اشجار-غرسی">اشجار غرسی</rs> نزد مکارمفرد داوريده استحسان بیورلمغله اجراسی
               اقتضا ايدنلره فرمان بیورلدیغی خبرى النمشدر </p>
            <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
            <p>آثار محاسن نثار ولى النعميدن اوله رق قلعله يولنده صاغده وصولده غرس اولنان آغاجلرك
               يوله ويردکلری رونق و لطافته مبنی مذکور يولك اتصالنده بولنان روميله و قره میدانده دخی
               اولوجهله ايكى طرفده اشجار غرسی نزد مکار مفرد داوريده استحسان بیورلغله اجراسی اقتضا
               ايدنلره فرمان بیورلدیغی خبرى النمشدر </p><?oxy_custom_end?>
         </div>
         <div resp="#eAE" xml:id="q2">
            <head>
               <date when-custom="1264-1-19">١٩ محرم ١٢٦٤</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمره ٩٧</biblScope>
                  <biblScope unit="page">ص ١</biblScope></bibl></head>
            <p><placeName ref="درب-الاحمر-سمتى">درب الاحمر سمتنده</placeName>
               <placeName ref="حطابه">حطابه نام محله ده</placeName>
               <persName>حاجى حسين ابوشنب</persName> نام کمسنه خانه سندن ماه حالك التنجى کيجه سی
               ساعت درت صولرنده قضاء <rs type="يانقين">يانقين</rs> ظهور ایدوب در حال <orgName type="ضابطخانه">ضابطخانه</orgName> طرفندن لازم كلان طلومبه و طلومبه جلر يتشديريلوب
               اطرافه سرايتنه وقت ويرلميه رك ايكی ساعت ایچنده باصدیرلمش اولدیغی خبری النمشدر</p>
            <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
            <p>درب الاحمر سمتنده حطابه نام محله ده حاجى حسين ابوشنب نام کمسنه خانه سندن ماه حالك
               التنجى کيجه سی ساعت درت صولرنده قضاء يانقين ظهور ایدوب در حال ضابطخانه طرفندن لازم
               كلان طلومبه و طلومبه جلر يتشديريلوب اطرافه سرايتنه وقت ويرلميه رك ايكی ساعت ایچنده
               باصدیرلمش اولدیغی خبری النمشدر</p><?oxy_custom_end?>
         </div>
         <div resp="#eAE" xml:id="q3">
            <head>
               <date when-custom="1264-2-4">٤ صفر ١٢٦٤</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمره ٩٩</biblScope>
                  <biblScope unit="page">ص ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <p><placeName ref="درب-الاحمر-سمتى">درب الاحمر سمتنده</placeName>
               <placeName ref="درب-سعاده-محله-سى">درب سعاده محله سنده</placeName> كائن اوست قاتده
               ایکی خزنه لى برمكان و بر اوطه و بر صفه و برمطبخ و بر کیلار و اوفق بر حمام و الت قاتده
               خزینه لى و مرمر دیرکلی بر سلاملق اوطه و بر منظره و ایکی مغازه و اوچ حيوان آلور بر
               آخور و بر قیو و اجیق بر حولیسی بولنور <persName>شیخ محمد غلبان</persName> نام شخصك<rs type=" بیت-المال-معرفتیله"><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?> بیت المال
                  معرفتیله<?oxy_custom_end?></rs> بر باب خانه سى صاتيلق اولوب استكاوسى وارا يسه
               دلالباشی <persName>سید مصطفادن</persName> صورمسی اعلان اولنمشدر</p>
            <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
            <p>درب الاحمر سمتنده درب سعاده محله سنده كائن اوست قاتده ایکی خزنه لى برمكان و بر اوطه و
               بر صفه و برمطبخ و بر کیلار و اوفق بر حمام و الت قاتده خزینه لى و مرمر دیرکلی بر
               سلاملق اوطه و بر منظره و ایکی مغازه و اوچ حيوان آلور بر آخور و بر قیو و اجیق بر
               حولیسی بولنور شیخ محمد غلبان نام شخصك بیت المال معرفتیله بر باب خانه سى صاتيلق اولوب
               استكاوسى وارا يسه دلالباشی سید مصطفادن صورمسی اعلان اولنمشدر</p><?oxy_custom_end?>
         </div>
         <div resp="#eAE" xml:id="q4">
            <head>
               <date when-custom="1264-2-4">٤ صفر ١٢٦٤</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمره ٩٩</biblScope>
                  <biblScope unit="page">ص ٤</biblScope></bibl></head>
            <p>محلۀ مذکوره ده كائن اوست قاتده درت اوطه و اوچ كیلار و بر حمام و بر مطبخ والت قاتده بر
               خزنه و بر مرمر ديركلى بر سلاملق و بر صفه و بر اوطه و اوچ مغازه و اوچ حيوان آلور بر
               آخور و بر دکرمن و بر اوفق منظره و بر فیوسی و آچیق حولیسی بولنور شیخ مذکورك <rs type=" بیت-المال-معرفتیله"><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?> بیت المال
                  معرفتیله<?oxy_custom_end?></rs> دكر بر خانه سی صا تيلق اولوب راغبی وار ایسه دلال
               باشئ مومی الیهدن صورمسي بیلديرلمشدر</p>
            <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
            <p>محلۀ مذکوره ده كائن اوست قاتده درت اوطه واوچ كیلار و بر حمام و بر مطبخ والت قاتده بر
               خزنه و بر مرمر ديركلى بر سلاملق و بر صفه و بر اوطه و اوچ مغازه و اوچ حيوان آلور بر
               آخور و بر دکرمن و بر اوفق منظره و بر فیوسی و آچیق حولیسی بولنور شیخ مذکورك بیت المال
               معرفتيله دكر بر خانه سی صا تيلق اولوب راغبی وار ایسه دلال باشئ مومی الیهدن صورمسي
               بیلديرلمشدر</p><?oxy_custom_end?>
         </div>
         <div xml:id="q5" resp="#eAE">
            <head>
               <date when-custom="1264-2-4">٤ صفر ١٢٦٤</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمره ٩٩</biblScope>
                  <biblScope unit="page">ص ٤</biblScope></bibl></head>
            <p><placeName ref="سروجيه-سمتى">سروجيه سمتنده</placeName>
               <placeName ref="دالی-حسین-محله-سى">دالی حسین محله سنده</placeName> واقع اوست قاتده
               صفه وخزنه لى بش اوطه و بر حمام و بر مطبخ و ایکی کيلار و الت قاتده اوچ مغازه و بر اوفق
               منظره و اوچ حيوان آلور بر آخور و بر دکرمن و بر قيو واچيق حولیسی موجود <persName>جندی
                  باشی مرحوم احمد اغانك</persName> بر باب خانه سی <rs type=" بیت-المال-معرفتیله"><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?> بیت المال
                  معرفتیله<?oxy_custom_end?></rs> صاتيلق اولوب طالبی وار ایسه دلال باشئ مومى اليهدن
               استدلال اتمسی اخباراولنمشدر</p>
            <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
            <p>سروجيه سمتنده دالی حسین محله سنده واقع اوست قاتده صفه وخزنه لى بش اوطه و بر حمام و بر
               مطبخ و ایکی کيلار و الت قاتده اوچ مغازه و بر اوفق منظره و اوچ حيوان آلور بر آخور و بر
               دکرمن و بر قيو واچيق حولیسی موجود جندی باشی مرحوم احمد اغانك بر باب خانه سی بیت المال
               معرفتيله صاتيلق اولوب طالبی وار ایسه دلال باشئ مومى اليهدن استدلال اتمسی
               اخباراولنمشدر</p><?oxy_custom_end?>
         </div>
         <div resp="#eAE" xml:id="q6">
            <head>
               <date when-custom="1264-2-18">١٨ صفر ١٢٦٤</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٠١</biblScope>
                  <biblScope unit="page">ص 1</biblScope></bibl></head>
            <head>حوادث داخليه</head>
            <p><persName>مخدوم جناب داوری دولتلو ابراهيم پاشا حضرتلرينك سابق کتخدالری متوفی سليمان
                  اغانك</persName>
               <placeName ref="جمليه-سمتى">جمليه سمتنده</placeName>
               <placeName ref="درب-لاصفر-محله-سى">درب الاصفر نام محله ده</placeName> واقع بر باب
               خانه سی <rs type="یيقلمق">یيقلوب</rs> التنده چند جان قالمش اولديغى خبرى ضبطيه طرفنه
               بالاشاعه اقتضا ايدنلرك ارسالیله ييقندیسی ازاله اولندقده التنده بش خاتون ايله بر چوجق
               قلدیغی و خاونلرك ایکیسی اولوب اوجی مذکور چوجق ايله برابر یاره لنديغى و خانۀ مذکور
               هدمه يوز طوتمشيكن محله سی شيخى مأموریتی اقضاسنجه وقتيله خبر ويرمامش بولندیغندن جلبیله
               جزاسی ویرله جكى خبرى النمشدر</p>
            <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
            <p>مخدوم جناب داوری دولتلو ابراهيم پاشا حضرتلرينك سابق کتخدالری متوفی سليمان اغانك جمليه
               سمتنده درب الاصفر نام محله ده واقع بر باب خانه سی یيقلوب التنده چند جان قالش اولديغى
               خبرى ضبطيه طرفنه بالاشاعه اقتضا ايدنلرك ارسالیله ييقندیسی ازاله اولندقده التنده بش
               خاتون ايله بر چوجق قلدیغی و خاونلرك ایکیسی اولوب اوجی مذکور چوجق ايله برابر یاره
               لنديغى و خانۀ مذکور هدمه يوز طوتمشيكن محله سی شيخى مأموریتی اقضاسنجه وقتيله خير
               ويرمامش بولندیغندن جلبیله جزاسی ویرله جكى خبرى النمشدر</p><?oxy_custom_end?>
         </div>
         <div xml:id="q7" resp="#eAE">
            <head>
               <date when-custom="1264-3-2">٢ ربيع اول ١٢٦٤</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٠٣</biblScope>
                  <biblScope unit="page">ص ١</biblScope></bibl></head>
            <head>حوادث داخليه</head>
            <p>مصرده <placeName ref=" امام-حسين-حضرتلری-جواری">امام حسين حضرتلری جوارنده</placeName>
               واقع <placeName type="جاده">جاده</placeName>
               <placeName type="یول">یولك</placeName> توسیعنه لازم کلان <persName>ديوان جهادیه
                  مترجمی محمد صبری افندينك</persName> بش عدد <placeName type="دکان">دکانی</placeName> وقف بولندقلرينه مبنی دیوان طرفنه محسوبا دیکرلريله استبدال
               اولنمشدرلر</p>
            <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
            <p>مصرده امام حسين حضرتلری جوارنده واقع جاده یولك توسیعنه لازم کلان ديوان جهادیه مترجمی
               محمد صبری افندينك بش عدد دکانی وقف بولندقلرينه مبنی دیوان طرفنه محسوبا دیکرلريله
               استبدال اولنمشدرلر</p><?oxy_custom_end?>
         </div>
         <div resp="#eAE" xml:base="q8">
            <head>
               <date when-custom="1264-3-23">٢٣ ربيع اول ١٢٦٤</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٠٣</biblScope>
                  <biblScope unit="page">ص ٢</biblScope></bibl></head>
            <head>حوادث داخليه</head>
            <p><placeName ref="اسكى-مصر">اسكى مصرده</placeName>
               <placeName type="دیرالنحاس-نام-سمتى">دیرالنحاس نام سمتده</placeName> واقع <orgName type="بشير-اغا-خانى">بشير اغا خانندن</orgName> ماه حالك اون برنجى چهارشنبه کونی
               قضاء بر <rs type="ينغين">ينغين</rs> ظهور ایدوب اولطرفده موجود بولنان طلومبه لر درحال
               يتشديرلمكله ایکی اوطه دن غيريسنه ضرری طوقنمقسزین باصديرلدیغی ایشديلمشدر</p>
            <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
            <p>اسكى مصرده دیرالنحاس نام ستده واقع بشيراغا خانندن ماه حالك اون برنجى چهارشنبه کونی
               قضاء برينغين ظهور ایدوب اولطرفده موجود بولنان طلومبه لر درحال يتشديرلمكله ایکی اوطه
               دن غيريسنه ضرری طوقنمقسزین باصديرلدیغی ایشديلمشدر</p><?oxy_custom_end?>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٠٧ في يوم الاثنين ٠١ ربيع اخر ١٢٦٤</head>
            <div>
               <head>اعلانات</head>
               <milestone n="ص4 - عمود 3"/>
               <p>بركة الفيل نام جهتده كائن اوست قاتده درت اوطه و بر مطبخ و اوچ كیلار والت قاتده مرمر درکلی برسلاملق اوطه و بر منظره ودرت حيوان الور بر آخور و اوچ مغازه و براچیق حولیسی و بر قیوسی بولنور مرحوم درویش اغانك اليوم مزادده اون بيك غروشه چیقمش بر باب خانه سی بیت المال معرفتیله صاتیلق اولوب استكلوسی وار ایسه دلالباشی سید مصطفا دن صورمسی اعلان اولنمشدر</p>
               <p>بركة الفيل نام جهتده كائن اوست قاتده درت اوطه و بر مطبخ و اوچ كیلار والت قاتده مرمر درکلی برسلاملق اوطه و بر منظره ودرت حيوان الور بر آخور و اوچ مغازه و براچیق حولیسی و بر قیوسی بولنور مرحوم درویش اغانك اليوم مزادده اون بيك غروشه چیقمش بر باب خانه سی بیت المال معرفتیله صاتیلق اولوب استكلوسی وار ایسه دلالباشی سید مصطفا دن صورمسی اعلان اولنمشدر</p>
            </div>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٠٧ في يوم الاثنين ٠١ ربيع اخر ١٢٦٤</head>
            <milestone n="ص4 - عمود 3"/>
            <p>باب الشعریه سمتنده درب الاتماعيه نام محله ده كائن اوست قاتده اوچ اوطه و بر حمام و
               ایكی كیلار والت قاتده بر مطبخ و ایکی منظره و اوچ حيوان الور بر آخور و طاقمی مکمل بر
               دکرمن و بر مغازه و بر قیو و اوفق بر باغچه و براچیق حولیسی بولنور مصطفی حسين افندينك
               الحالة هذه مزادده اون درت بیك غروشه چیقمش بر باب خانه سی صاتيلق اولوب راغبی وار ایسه
               دلالباشئ مرقومدن صور مسی اخبار اولنمشدر</p>
            <p>باب الشعریه سمتنده درب الاتماعيه نام محله ده كائن اوست قاتدهاوچ اوطه و بر حمام و ایكی
               كیلار والت قاتده بر مطبخ و ایکی منظره و اوچ حيوان الور بر آخور و طاقمی مکمل بر دکرمن
               و بر مغازه و بر قیو و اوفق بر باغچه و براچیق حولیسی بولنور مصطفی حسين افندينك الحالة
               هذه مزادده اون درت بیك غروشه چیقمش بر باب خانه سی صاتيلق اولوب راغبی وار ایسه
               دلالباشئ مرقومدن صور مسی اخبار اولنمشدر</p>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٠٧ في يوم الاثنين ٠١ ربيع اخر ١٢٦٤</head>
            <milestone n="ص4 - عمود 3"/>
            <p>سمت مذکوره ده ابو بدير العريان نام جاده يولى اوزرنده واقع اوست قاتنده درت اوطه و بر مطبخ و بر کيلار و برحمام و الت فاتده بر منظره و مرمر درکلی بر جامکان وایكی مغازه و مستكمل بر دكرمن و بر اوفق باغچه و برقيوسی واچيق حولیسی بولنور توتونجى جعفونك بوكونلرده مزادده اون اوچبیك غروشه چیقمش خانه سی صاتيلق اولوب استکلوسی بولنور ایسه دلالباشئ مذکوردن سؤال ايتمسی بیلديرلمشدر</p>
            <p>سمت مذکوره ده ابو بدير العريان نام جاده يولى اوزرنده واقع اوست قاتنده درت اوطه و بر مطبخ و بر کيلار و برحمام و الت فاتده بر منظره و مرمر درکلی بر جامکان وایكی مغازه و مستكمل بر دكرمن و بر اوفق باغچه و برقيوسی واچيق حولیسی بولنور توتونجى جعفونك بوكونلرده مزادده اون اوچبیك غروشه چیقمش خانه سی صاتيلق اولوب استکلوسی بولنور ایسه دلالباشئ مذکوردن سؤال ايتمسی بیلديرلمشدر</p>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٠٨ في يوم الاثنين ٠٨ ربيع اخر ١٢٦٤</head>
            <div>
               <head>اعلانات</head>
               <milestone n="ص4 - عمود 3"/>
               <p>خرنفش سمتنده برقوقيه نام محله ده كائن اوست قاتده درت اوطه وایکی کیلار و برمطبخ و بر حمام والت قاتده بری اوفق و دیكری بیوك اوله رق ایکى منظره و اوچ مغازه واوچ حيوان الور براخور و بر دکرمن و بر اوفق باغچه و براچیق حولیسی و بر قیوسی بولنور سید محجوب صيرفى نام شخصك اليوم مزادده اللى بربيك غروشه چیقمش بر باب خانه سی صاتيلق اولوب راغبى وار ايسه دلال باشى سید مصطفادك صورمسی بیلديرلمشدر </p>
               <p>خرنفش سمتنده برقوقيه نام محله ده كائن اوست قاتده درت اوطه وایکی کیلار و برمطبخ و بر حمام والت قاتده بری اوفق و دیكری بیوك اوله رق ایکى منظره و اوچ مغازه واوچ حيوان الور براخور و بر دکرمن و بر اوفق باغچه و براچیق حولیسی و بر قیوسی بولنور سید محجوب صيرفى نام شخصك اليوم مزادده اللى بربيك غروشه چیقمش بر باب خانه سی صاتيلق اولوب راغبى وار ايسه دلال باشى سید مصطفادك صورمسی بیلديرلمشدر </p>
            </div>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٠٨ في يوم الاثنين ٠٨ ربيع اخر ١٢٦٤</head>
            <milestone n="ص4 - عمود 3"/>
            <p>باب الشعريه سمتنده درب صعيده نام محله ده واقع اوست قاتده ایکى اوطه و بر مطبخ و بر
               کيلار و الت قاتده بر اوفق منظره و بر مغازه و بر اوفق باغچه و بر اوفق حولیسی و بر
               قیوسی بولنور محمد مرجوشی نام کمسنه نك الحالة هذه مزادده بش بيك غروشه چیقمش بر باب
               خانه سی صاتيلق اولوب استکلوسی وارایسه دلالباشئ مذكوردن استدلال اتمسی اعلان
               اولنمشدر</p>
            <p>باب الشعريه سمتنده درب صعيده نام محله ده واقع اوست قاتده ایکى اوطه و بر مطبخ و بر
               کيلار و الت قاتده بر اوفق منظره و بر مغازه و بر اوفق باغچه و بر اوفق حولیسی و بر
               قیوسی بولنور محمد مرجوشی نام کمسنه نك الحالة هذه مزادده بش بيك غروشه چیقمش بر باب
               خانه سی صاتيلق اولوب استکلوسی وارایسه دلالباشئ مذكوردن استدلال اتمسی اعلان
               اولنمشدر</p>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٠٨ في يوم الاثنين ٠٨ ربيع اخر ١٢٦٤</head>
            <milestone n="ص4 - عمود 3"/>
            <p>خانۀ مذكوره نك جوارنده کائن اوست قاتده ایکی اوطه و بر مطبخ و بر كيلار و الت قاتده برقویی و بر مغازه و بر اوفق حولیسی بولور شخص مذکور اليوم ایکی بیك بشیوزغروش بها كتورمش دیکر بر باب خانه سی صاتیلق اولوب طالبی وار ایسه دلالباشئ مذکوردن استخبارايتمسی بیلدیرلمشدير</p>
            <p>خانۀ مذكوره نك جوارنده کائن اوست قاتده ایکی اوطه و بر مطبخ و بر كيلار و الت قاتده برقویی و بر مغازه و بر اوفق حولیسی بولور شخص مذکور اليوم ایکی بیك بشیوزغروش بها كتورمش دیکر بر باب خانه سی صاتیلق اولوب طالبی وار ایسه دلالباشئ مذکوردن استخبارايتمسی بیلدیرلمشدير</p>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١١٠ في يوم الاثنين ٢٢ ربيع اخر ١٢٦٤</head>
            <div>
               <head>حوادث داخليه</head>
               <milestone n="ص 1- ص2"/>
               <p>ماه حالك اون دردنجی بازار کونی ساعت طقوز قرارلرنده محروسۀ مصرك کبیه نام محله سی ساکنلرندن محمد احمد فشنکجينك باب الفتوح شارعنده امشاطيه دينلان سمتده كائن دكاننده بولنان بر كوچك باروت واریلی فضاء آتش الوب پاتلیه رق حريق وقوعبولمش اولمغله درحال ضبطيه طرفندن طلومبه و قازمه جيلر و سائر مأمورلر یتشوب سوندرمشلر ايسه ده دكان مزبور اوزرنده بولنان خانه نك برجانبی و صاغ و صولنده بولنان دكانلرندن درت دانه سی منهدم اولمش و مذكور فشنکجی ايله دکان قوکشولرندن و اول انده اورادن مرور ايدن ابنای سبیلدن و دکان مذکورك قارشوسنده واقع مرحوم سلحدار سلیمان اغانك سبیلی پنجره سندن برقاچ طاش كيروب سبیل مرقومك داخلنده بولنانلردن اون اوج کشی تلف اولش واون يدی کشی دخی ياره لنمش و بونلرك چوغی يقنديلرك التندن جيقارلمش ایدوکی خبری ضابطخانه دن النمشدر                                  </p>
               <p>ماه حالك اون دردنجی بازار کونی ساعت طقوز قرارلرنده محروسۀ مصرك کبیه نام محله سی ساکنلرندن محمد احمد فشنکجينك باب الفتوح شارعنده امشاطيه دينلان سمتده كائن دكاننده بولنان بر كوچك باروت واریلی فضاء آتش الوب پاتلیه رق حريق وقوعبولمش اولمغله درحال ضبطيه طرفندن طلومبه و قازمه جيلر و سائر مأمورلر یتشوب سوندرمشلر ايسه ده دكان مزبور اوزرنده بولنان خانه نك برجانبی و صاغ و صولنده بولنان دكانلرندن درت دانه سی منهدم اولمش و مذكور فشنکجی ايله دکان قوکشولرندن و اول انده اورادن مرور ايدن ابنای سبیلدن و دکان مذکورك قارشوسنده واقع مرحوم سلحدار سلیمان اغانك سبیلی پنجره سندن برقاچ طاش كيروب سبیل مرقومك داخلنده بولنانلردن اون اوج کشی تلف اولش واون يدی کشی دخی ياره لنمش و بونلرك چوغی يقنديلرك التندن جيقارلمش ایدوکی خبری ضابطخانه دن النمشدر                                  </p>
            </div>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١١٣ في يوم الاثنين ٠٥ جماد اخر ١٢٦٤</head>
            <div>
               <head>اعلانات</head>
               <milestone n="ص4 - عمود 3"/>
               <p>اوزبكيه سمتنده حارة البيدق نام محله ده كائن اوست قاتده اون بش اوطه و ایكی حمام وایکی مطبج وایكی كيلار والت قاتده مرمر دیركلی بر سلاملق اوطه و بر منظره و طقوزمغازه و بش حيوان الور براخور و بر قيو و بر اچیق حوليسی بولنور بيت الجربان اسميله مشهور اليوم مزادده اللي بيك غروشه چیقمش محمد اغا نام شخصك توكيلى ايله بر باب خانه صاتيلق اولوب استکلوسی وارایسه دلالباشی سید مصطفا دن صورمسی اعلان اولنمشدر</p>
               <p>اوزبكيه سمتنده حارة البيدق نام محله ده كائن اوست قاتده اون بش اوطه و ایكی حمام وایکی مطبج وایكی كيلار والت قاتده مرمر دیركلی بر سلاملق اوطه و بر منظره و طقوزمغازه و بش حيوان الور براخور و بر قيو و بر اچیق حوليسی بولنور بيت الجربان اسميله مشهور اليوم مزادده اللي بيك غروشه چیقمش محمد اغا نام شخصك توكيلى ايله بر باب خانه صاتيلق اولوب استکلوسی وارایسه دلالباشی سید مصطفا دن صورمسی اعلان اولنمشدر</p>
            </div>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١١٣ في يوم الاثنين ٠٥ جماد اخر ١٢٦٤</head>
            <milestone n="ص4 - عمود 3"/>
            <p>باب اللوق نام جاده یولده واقع اوست فاتده بش اوطه و بر مطبخ و بر کيلار و الت قاتده بر مرمر دیرکلی بر سلاسلق و درت مغازه و اوچ حيوان الور برآخور و بر قیو و اچيق حولیسی بولنور وکیل مذکورك معرفتیله دیكر بر باب خانه صاتيلق اولوب راغبی وار ايسه ينه دلالباشئ مذكوردن استخبارايتمسی بيلدرلمشدر</p>
            <p>باب اللوق نام جاده یولده واقع اوست فاتده بش اوطه و بر مطبخ و بر کيلار و الت قاتده بر مرمر دیرکلی بر سلاسلق و درت مغازه و اوچ حيوان الور برآخور و بر قیو و اچيق حولیسی بولنور وکیل مذکورك معرفتیله دیكر بر باب خانه صاتيلق اولوب راغبی وار ايسه ينه دلالباشئ مذكوردن استخبارايتمسی بيلدرلمشدر</p>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١١٩ في يوم الاثنين ١٧ رجب ١٢٦٤</head>
            <div>
               <head>حوادث داخليه</head>
               <milestone n="ص 1- عمود 3"/>
               <p>كذران ایدن ماه جمادی الاخراده دیوان مدارسه کلان کشف موجبنجه مؤخرا اقليم قبلیده بعض تعميراته جانب ميریدن صرف اولنان مبالغك اجمالی</p>
               <p>كذران ایدن ماه جمادی الاخراده دیوان مدارسه کلان کشف موجبنجه مؤخرا اقليم قبلیده بعض تعميراته جانب ميریدن صرف اولنان مبالغك اجمالی</p>
               <table>
                  <row>
                     <cell/>
                     <cell>….</cell>
                     <cell>---</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>فیومده واقع کهرجله خانه ده اجرا الونان تعمیرات</cell>
                     <cell>10990</cell>
                     <cell>16</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>اهناسيه قریه سنده یکی کهرجله خانه ده كذا</cell>
                     <cell>004850</cell>
                     <cell>34</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>قريۀ مذکوره نك اسکی کهرجله خانه سنده كذا</cell>
                     <cell>010981</cell>
                     <cell>28</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>شیخ عباده قریه سنده واقع کهرجله خانه ده كذا</cell>
                     <cell>217928</cell>
                     <cell>08</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>بنى سويف قريه سنده فابريقه و ذخيره مخزنى و اخور و قشله مثللو بعض اماكنده كذا</cell>
                     <cell>005168</cell>
                     <cell>16</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>اسيوط مديريتنده محدوب قريه سند كائن مدیریت ديواننده كذا</cell>
                     <cell>021460</cell>
                     <cell>37</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>يكون</cell>
                     <cell>266370</cell>
                     <cell>19?</cell>
                  </row>
               </table>
            </div>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٢٠ في يوم الاثنين ٢٤ رجب ١٢٦٤</head>
            <div>
               <head>حوادث داخليه</head>
               <milestone n="ص 1- عمود 2"/>
               <p>كذران ایدن ماه جمادی الاولینك ایکنجی کونی ابتداسندن ماه جمادی الاخرينك غايتنه قدر ایكی ماه ظرفنده مصر محروسه نك جمليه سمتنده حلواجی جاده سنده کشاد اولنان كحالخانه دن وارد اولان کشف موجبنجه كحال ابراهيم دسوقى افندينك معرفتيله نيمار و معالجه اولنان کسانك كميتى و علتلرينك كیفیتی وجه اتی اوزره ر</p>
               <p>كذران ایدن ماه جمادی الاولینك ایکنجی کونی ابتداسندن ماه جمادی الاخرينك غايتنه قدر ایكی ماه ظرفنده مصر محروسه نك جمليه سمتنده حلواجی جاده سنده کشاد اولنان كحالخانه دن وارد اولان کشف موجبنجه كحال ابراهيم دسوقى افندينك معرفتيله نيمار و معالجه اولنان کسانك كميتى و علتلرينك كیفیتی وجه اتی اوزره ر</p>
            </div>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٢٠ في يوم الاثنين ٢٤ رجب ١٢٦٤</head>
            <milestone n="ص 1- عمود 3"/>
            <p>جيزه ده كائن سواری مدرسه سی ناظری فتوتلو وسيل بكك مدرسۀ مذكوره  قربنده انشا ایلمكده اولدیغی ساقيه نك رصيف كناری قضاء يقلمغله اساسنده ایشلیانلردن ايکی نفر بنا و بر نفر فعله التنده قالوب وفات ایتمشلردر</p>
            <p>جيزه ده كائن سواری مدرسه سی ناظری فتوتلو وسيل بكك مدرسۀ مذكوره  قربنده انشا ایلمكده اولدیغی ساقيه نك رصيف كناری قضاء يقلمغله اساسنده ایشلیانلردن ايکی نفر بنا و بر نفر فعله التنده قالوب وفات ایتمشلردر</p>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٢٠ في يوم الاثنين ٢٤ رجب ١٢٦٤</head>
            <milestone n="ص 1 - ص 2"/>
            <p>محروسۀ مصرده حسينيه خارجنده دردست اجرا بولنان كاغدخانه اوكمزده كی ماه شعبانك نصفنه طوغرى بيتورلمك مقصدينه مبنى بو دفعه عملۀ موجوده سنك مقداری ارترلمش و آلات لازمه سی دخی اوروپایه سپارش اولنمشدر</p>
            <p>محروسۀ مصرده حسينيه خارجنده دردست اجرا بولنان كاغدخانه اوكمزده كی ماه شعبانك نصفنه طوغرى بيتورلمك مقصدينه مبنى بو دفعه عملۀ موجوده سنك مقداری ارترلمش و آلات لازمه سی دخی اوروپایه سپارش اولنمشدر</p>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٢١ في يوم الاثنين ٠٢ شعبان ١٢٦٤</head>
            <div>
               <head>حوادث داخليه</head>
               <milestone n="ص 1- عمود 1"/>
               <p>محروسۀ مصر و جوارنده بولنان مکتب و مدرسه لرك تلاميذی بهر سنه ماه شعبان المعظمده امتحان اولنه رق هر برينك تحصيلنه قشمير ساق غيرت ايتديغی فنون و معارفك درجه سنی مبين جدوللر ارباب امتحان اطلاعیله کتب و تنظیم و ديوان مدارسده بعد الرؤیه خلاصه لری طرف ولی النعمی يه عرض و تقديم اولنمق مدارسك اصولندن اولوب اشبو سنۀ مبارکه ده دخی زيرده بيان قلنان توارخده اجرا اولنه جغندن حضوری لازم امتحان مأمورلری تعیین و ترتیب اولنمشدر هر بر مدرسه نك امتحانى تتيجسه سنۀ ماضيه ده اولديغى مثللو بيدر بی درج وقایع اولنه جغی وارستۀ قيد بيان ايسه ده امر امتحان تلاميذك ازدیاد شوق و غيرتلرنی بادی وعلوم نافعه نك كثرت و اربابنك رفرتن مؤدی اولوب رأى العين مشاهده يه سزا بولندیغندن نه وجهله اجرا او لندیغنی و تلاميذك درجۀ أستعداد و تحصیللری نه ایدوکنی بيلمکه خواهشکر اولانلر مدارس مذکوره يی تشریف بیورملريجون ایام امتحان بر وجه آتى بیان</p>
               <p>محروسۀ مصر و جوارنده بولنان مکتب و مدرسه لرك تلاميذی بهر سنه ماه شعبان المعظمده امتحان اولنه رق هر برينك تحصيلنه قشمير ساق غيرت ايتديغی فنون و معارفك درجه سنی مبين جدوللر ارباب امتحان اطلاعیله کتب و تنظیم و ديوان مدارسده بعد الرؤیه خلاصه لری طرف ولی النعمی يه عرض و تقديم اولنمق مدارسك اصولندن اولوب اشبو سنۀ مبارکه ده دخی زيرده بيان قلنان توارخده اجرا اولنه جغندن حضوری لازم امتحان مأمورلری تعیین و ترتیب اولنمشدر هر بر مدرسه نك امتحانى تتيجسه سنۀ ماضيه ده اولديغى مثللو بيدر بی درج وقایع اولنه جغی وارستۀ قيد بيان ايسه ده امر امتحان تلاميذك ازدیاد شوق و غيرتلرنی بادی وعلوم نافعه نك كثرت و اربابنك رفرتن مؤدی اولوب رأى العين مشاهده يه سزا بولندیغندن نه وجهله اجرا او لندیغنی و تلاميذك درجۀ أستعداد و تحصیللری نه ایدوکنی بيلمکه خواهشکر اولانلر مدارس مذکوره يی تشریف بیورملريجون ایام امتحان بر وجه آتى بیان</p>
               <p>اولنمشدر</p>
               <table>
                  <row>
                     <cell>فى غرة ش سنه 1264</cell>
                     <cell>قصرعينى ده طب بشرى مدرسه سى</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>فى 2 ش سنه 64</cell>
                     <cell>طره ده طوبجى مدرسه سى</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>فى 7 ش سنه 64</cell>
                     <cell>بلاقده مهندس خانه مدرسه سى</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>فى 8 ش سنه 64</cell>
                     <cell>ازبكيه ده وولادت مدرسه سى</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>فى 14 ش سنه 64</cell>
                     <cell>خانكه ده مكتب عالى</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>فى 16 ش سنه 64</cell>
                     <cell>شبرا ده طب بيطرى مدرسه سى</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>فى 21 ش سنه 64</cell>
                     <cell>ازبكيه ده السنه و تجهيزيه مدرسه سى</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>فى 28 ش سنه 64</cell>
                     <cell>نصريه ده مبتديان مدرسه سى</cell>
                  </row>
               </table>
            </div>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٢٥ في يوم الاثنين ٣٠ شعبان ١٢٦٤</head>
            <div>
               <head>حوادث داخليه</head>
               <milestone n="ص 1- عمود 2"/>
               <p>قلعۀ عامره ده دردست انشا اولان جامع شریف لوازماتی بر ساعت اول تدارکيله اشغالی سهولت بولمق ايچون بنى سويفده واقع مرمر طاغندن جلبی مقتضی مرمرلرك سرعت جلبنه ایجاب ایدن یوز رأس اوکوزك اعطاسی اقاليم وسطا مفتشى حضرتلرينه يازلمشدر</p>
               <p>قلعۀ عامره ده دردست انشا اولان جامع شریف لوازماتی بر ساعت اول تدارکيله اشغالی سهولت بولمق ايچون بنى سويفده واقع مرمر طاغندن جلبی مقتضی مرمرلرك سرعت جلبنه ایجاب ایدن یوز رأس اوکوزك اعطاسی اقاليم وسطا مفتشى حضرتلرينه يازلمشدر</p>
            </div>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٣٠ في يوم الاثنين ٠٦ شوال ١٢٦٤</head>
            <div>
               <head>اعلانات</head>
               <milestone n="ص4 - عمود 3"/>
               <p>قيسون سمتنده دالی حسین محله سنده كائن اوست قائده بش اوطه و بر حمام و برمطبخ واوچ کیلار و الت قاتده بر سلاملك اوطه و بر منظره و درت حيوان الور بر آخور و اوچ مغازه و بر مطبخ و بر اوفاق باغچه و برقیوسی و بر اچيق حولیسی و جوارنده بر عرصه سی بولنور مرحوم جندی باشی احمد اغانك اليوم مزادده اللی ایکی کیسه اقچه يه چیقمش بر باب خانه سی بیت المال معرفتیله صاتیلق اولوب استكلوسی وارایسه دلالباشی سید مصطفادن صورمسی اعلان اولنمشدر</p>
               <p>قيسون سمتنده دالی حسین محله سنده كائن اوست قائده بش اوطه و بر حمام و برمطبخ واوچ کیلار و الت قاتده بر سلاملك اوطه و بر منظره و درت حيوان الور بر آخور و اوچ مغازه و بر مطبخ و بر اوفاق باغچه و برقیوسی و بر اچيق حولیسی و جوارنده بر عرصه سی بولنور مرحوم جندی باشی احمد اغانك اليوم مزادده اللی ایکی کیسه اقچه يه چیقمش بر باب خانه سی بیت المال معرفتیله صاتیلق اولوب استكلوسی وارایسه دلالباشی سید مصطفادن صورمسی اعلان اولنمشدر</p>
            </div>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٣٠ في يوم الاثنين ٠٦ شوال ١٢٦٤</head>
            <milestone n="ص4 - عمود 3"/>
            <p>موسكيه ده واقع اوست قاتده درت اوطه و بر كلار و بر مطبخ و الت قاتده بر مغازه سی واچیق حولیسی بولنور آیده يوز غروش اجرتله اسكان اولنه بيلور شاذلی نام شخصك وارثلری تعلقى اولوب مزادده اوتوز درت كيسه اقچه چیقمش اولان بر باب خانه نك صاتيلق اولوب راغبی وار ایسه دلالباشئ مذکوردن استدلال ايتمسی بیلديرلشدر</p>
            <p>موسكيه ده واقع اوست قاتده درت اوطه و بر كلار و بر مطبخ و الت قاتده بر مغازه سی واچیق حولیسی بولنور آیده يوز غروش اجرتله اسكان اولنه بيلور شاذلی نام شخصك وارثلری تعلقى اولوب مزادده اوتوز درت كيسه اقچه چیقمش اولان بر باب خانه نك صاتيلق اولوب راغبی وار ایسه دلالباشئ مذکوردن استدلال ايتمسی بیلديرلشدر</p>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٣٠ في يوم الاثنين ٠٦ شوال ١٢٦٤</head>
            <milestone n="ص4 - عمود 3"/>
            <p>خان خلیلی بازارنده كائن اوست قاتده اوتوز التى اوطه و ایکی عدد مکمل مكان و الت قاتده اون سكز مغازه و بش دکانی بولنور سيد احمد نام شخصك بو كونلرده مزادده اللى بيك غروشه چیقمش برخانی صاتیلق اولوب طالبی وار ایسه دلالباشئ مذکوردن استدلال اتمسی اعلان اولنشدر</p>
            <p>خان خلیلی بازارنده كائن اوست قاتده اوتوز التى اوطه و ایکی عدد مکمل مكان و الت قاتده اون سكز مغازه و بش دکانی بولنور سيد احمد نام شخصك بو كونلرده مزادده اللى بيك غروشه چیقمش برخانی صاتیلق اولوب طالبی وار ایسه دلالباشئ مذکوردن استدلال اتمسی اعلان اولنشدر</p>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٣٢ في يوم الاثنين ٢٠ شوال ١٢٦٤</head>
            <div>
               <head>حوادث داخليه</head>
               <milestone n="ص 1- عمود 3"/>
               <p>برمدتدنبرو محمودیه ترعسی تطهير اولديغنه مبنی قایقلرك مرور و عبورینه مانع اوله بله جك مرتبه دروننده قوم و جامور برکمش و بوحيثيتدن تطهیری لازمه دن بولنمش اولمغله قناطر مجيديۀ خیریه ده موجود اولان كراكه لر معونه لری ایله برابر ترعۀ مذکوره نك تطهیرنه تعیین برله نيل واپورلرندن اوچنجى وبشنجى نمره واپورلر ايله اول جانبه کوندرلمشدرلر              </p>
               <p>برمدتدنبرو محمودیه ترعسی تطهير اولديغنه مبنی قایقلرك مرور و عبورینه مانع اوله بله جك مرتبه دروننده قوم و جامور برکمش و بوحيثيتدن تطهیری لازمه دن بولنمش اولمغله قناطر مجيديۀ خیریه ده موجود اولان كراكه لر معونه لری ایله برابر ترعۀ مذکوره نك تطهیرنه تعیین برله نيل واپورلرندن اوچنجى وبشنجى نمره واپورلر ايله اول جانبه کوندرلمشدرلر              </p>
            </div>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٣٤ في يوم الاثنين ٠٥ ذى القعده ١٢٦٤</head>
            <div>
               <head>اعلانات</head>
               <milestone n="ص4 - عمود 3"/>
               <p>درب الاحمر سمتنده عطفة الدليل نام محله ده واقع اوست قاتده بش اوطه و درت کلار و بر حمام و الت قاتده بر سلاملق اوطه و طقوز مغازه والتى حيوان الور برمنظره و بر قيو و براچیق حولیسی بولنور اليوم مزادده بش بيك غروشه چقمش عيشه نام خاتون و شركاسنك بر باب خانه سى صاتيلق اولوب طالبی وار ایسه دلالباشی سید مصطفادن استخبار ايتمسی            </p>
               <p>درب الاحمر سمتنده عطفة الدليل نام محله ده واقع اوست قاتده بش اوطه و درت کلار و بر حمام و الت قاتده بر سلاملق اوطه و طقوز مغازه والتى حيوان الور برمنظره و بر قيو و براچیق حولیسی بولنور اليوم مزادده بش بيك غروشه چقمش عيشه نام خاتون و شركاسنك بر باب خانه سى صاتيلق اولوب طالبی وار ایسه دلالباشی سید مصطفادن استخبار ايتمسی            </p>
            </div>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٣٤ في يوم الاثنين ٠٥ ذى القعده ١٢٦٤</head>
            <milestone n="ص4 - عمود 3"/>
            <p>خوش قدم سماتنده اوست قاتده بش اوطه و ایکی حمام و بر مطبخ و بر کیلار و الت قاتده مرمردرکلی برتخته بوش و اوچ حیوان الور بر آخور و اجيق حولیسی و بر عدد قدوسی بولنور الحالة هذه مزادده یکرمی بیك غروشه چیقمش محمد افندی نام کمسنه نك بر باب خانه سی خرده جی عبداه نام شخصك وكالت و معرفتیله صاتیلق اولوب راغبی وار ایسه دلالباشئ مومی الیهدن استدلال اتمسی              </p>
            <p>خوش قدم سماتنده اوست قاتده بش اوطه و ایکی حمام و بر مطبخ و بر کیلار و الت قاتده مرمردرکلی برتخته بوش و اوچ حیوان الور بر آخور و اجيق حولیسی و بر عدد قدوسی بولنور الحالة هذه مزادده یکرمی بیك غروشه چیقمش محمد افندی نام کمسنه نك بر باب خانه سی خرده جی عبداه نام شخصك وكالت و معرفتیله صاتیلق اولوب راغبی وار ایسه دلالباشئ مومی الیهدن استدلال اتمسی              </p>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٣٤ في يوم الاثنين ٠٥ ذى القعده ١٢٦٤</head>
            <milestone n="ص4 - عمود 3"/>
            <p>باب الشعريه ده درب اقماعيه سمتنده اوست قاتده درت اوطه وبرحمام و الت قاتده ایكى منظره و بر مطبخ و بر كيلار و درت حيوان الور بر آخور و بر دكرمن و ایكی مغازه و بر قیو و براچیق حولیسى و بر اوفق باغچه سی بولنور الان مزادده اون سکز بیك غروشه چيقمش سجاده جی مصطفى اغانك بر باب خانه سی صاتيلق اولوب طالبی وار ایسه دلالباشئ مومى اليهدن صورمسی                </p>
            <p>باب الشعريه ده درب اقماعيه سمتنده اوست قاتده درت اوطه وبرحمام و الت قاتده ایكى منظره و بر مطبخ و بر كيلار و درت حيوان الور بر آخور و بر دكرمن و ایكی مغازه و بر قیو و براچیق حولیسى و بر اوفق باغچه سی بولنور الان مزادده اون سکز بیك غروشه چيقمش سجاده جی مصطفى اغانك بر باب خانه سی صاتيلق اولوب طالبی وار ایسه دلالباشئ مومى اليهدن صورمسی                </p>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٣٥ في يوم الاثنين ١٢ ذى القعده ١٢٦٤</head>
            <div>
               <head>اعلانات</head>
               <milestone n="ص4 - عمود 3"/>
               <p>باب الخلق جاده يولنده واقع اوست قاتده درت اوطه و برحمام و برمطبخ و الت قاتده ايكی مغازه و اوچ حيوان الور بر آخور و بر منظره واللى ارشون کلور غير مزروع  بر اوفق باغچه سی و براچيق حولیسی بولنور مرحوم رضوان اغانك وارثلری ذمتنده اليوم اون ايكی بیك بش يوزغروشه جیقمش بر باب خانه سیله باب الزويله ده واقع بر دکاندن طقوز قيراطی صاتیلق اولوب راغبی وار ایسه دلالباشی سید مصطفادن صورمسی                </p>
               <p>باب الخلق جاده يولنده واقع اوست قاتده درت اوطه و برحمام و برمطبخ و الت قاتده ايكی مغازه و اوچ حيوان الور بر آخور و بر منظره واللى ارشون کلور غير مزروع  بر اوفق باغچه سی و براچيق حولیسی بولنور مرحوم رضوان اغانك وارثلری ذمتنده اليوم اون ايكی بیك بش يوزغروشه جیقمش بر باب خانه سیله باب الزويله ده واقع بر دکاندن طقوز قيراطی صاتیلق اولوب راغبی وار ایسه دلالباشی سید مصطفادن صورمسی                </p>
            </div>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٣٥ في يوم الاثنين ١٢ ذى القعده ١٢٦٤</head>
            <milestone n="ص4 - عمود 3"/>
            <p>خانۀ مذکور جوارنده واقع اوست قاتده اوچ اوطه و بر مطبخ و بر کيلار و الت قاتده بر منظره و اورتولی حولیسی بولنور اليوم مزادده درت بیك يوز یکرمی بش غروشه چیقمش سليمان فوزی افندينك بر باب خانه سیله بر قطعه عرصۀ خاليه سی فروخت اولنمقده اولوب طالبی بولنور ایسه دلالباشئ مذكوردن استدلال اتمسی                </p>
            <p>خانۀ مذکور جوارنده واقع اوست قاتده اوچ اوطه و بر مطبخ و بر کيلار و الت قاتده بر منظره و اورتولی حولیسی بولنور اليوم مزادده درت بیك يوز یکرمی بش غروشه چیقمش سليمان فوزی افندينك بر باب خانه سیله بر قطعه عرصۀ خاليه سی فروخت اولنمقده اولوب طالبی بولنور ایسه دلالباشئ مذكوردن استدلال اتمسی                </p>
         </div>
         <div>
            <head>نمره ١٤٠ في يوم الاثنين ٢٤ ذى الحجه ١٢٦٤</head>
            <div>
               <head>حوادث داخليه</head>
               <milestone n="ص 1- عمود 2"/>
               <p>بو كونلرده درب المزين سمتنده ايكى باب خانه بغتة برى بر اوزرينه يقلمغله بر خاتون تلف اولمش و كذلك بولاقده جوابر خطنده على الصغير نام شخصك خانه سى منهدم اولوب دروننده ساكن بيچاره زوجه سى و قزى ايله يقنتيلرك التنده قاله رق وفات ايتمش اولديغندن فيما بعد عباداللهك بو كونا مهلكه دن حفظ و وقاياسى ايچون انهدامه يوز طوتمش اولان بيوتك وقتيله كشف و ايجاب ايدرسه بلا تأخير ازاله اولنملرى خصوصنه دقت تام ايتمسى كشف مأمورينه تأكيدا تنبيه اولنمشدر           </p>
               <p>بو كونلرده درب المزين سمتنده ايكى باب خانه بغتة برى بر اوزرينه يقلمغله بر خاتون تلف اولمش و كذلك بولاقده جوابر خطنده على الصغير نام شخصك خانه سى منهدم اولوب دروننده ساكن بيچاره زوجه سى و قزى ايله يقنتيلرك التنده قاله رق وفات ايتمش اولديغندن فيما بعد عباداللهك بو كونا مهلكه دن حفظ و وقاياسى ايچون انهدامه يوز طوتمش اولان بيوتك وقتيله كشف و ايجاب ايدرسه بلا تأخير ازاله اولنملرى خصوصنه دقت تام ايتمسى كشف مأمورينه تأكيدا تنبيه اولنمشدر           </p>
            </div>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>