<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><?xml-stylesheet type="text/css" href="../../css/oxygen.css"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Urbanism News from al-Waqāʾiʿ al-Miṣrīyah: An Ottoman Arabic Digital Humanities
          Project</title>
        <editor xml:id="eNK">Nour Kanaan</editor>
        <editor xml:id="eAM">Adam Mestyan</editor>
        <editor xml:id="eDY">Danah Younis</editor>
        <editor xml:id="eSG">Sarah Fathallah Garaa</editor>
        <editor xml:id="eAE">Arif Erbil</editor>
        <editor xml:id="eAK">Ahmed Kamal</editor>
        <editor xml:id="eAS">Abram Smith</editor>
        <editor xml:id="eCH">Clara Harms</editor>
        <editor xml:id="eHS">Hüseyin Sağlam</editor>
        <editor xml:id="eAT">Abdulrahman El-Taliawi</editor>
        <editor xml:id="eHL">Hiba Laabadli</editor>
        <editor xml:id="eOE">Othmane Echchabi</editor>
        <editor xml:id="eFA">Fatemah Almahana</editor>
        <respStmt>
          <resp>Advisor</resp>
          <name>Hugh Cayless</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Adam Mestyan</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Mercedes Volait</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Sarah Fathallah Garaa</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Karima Nasr</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Rezk Nory</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Arif Erbil</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Ahmed Kamal</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abram Smith</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Clara Harms</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Hüseyin Sağlam</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abdulrahman El-Taliawi</name>
        </respStmt>
        <sponsor>
          <orgName>Institut français d’archéologie orientale</orgName> (Ifao, Cairo);
            <orgName>Franklin Humanities Institute and the Office of Global Affairs / Andrew W.
            Mellon Endowment for Global Studies, Duke University</orgName>; <orgName>Duke University
            Libraries</orgName>; <orgName>Centre national de la recherche scientifique</orgName>.
        </sponsor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>"XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the project "La fabrique
          du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
        <p><ref target="https://sites.duke.edu/cairemoderne/">Website</ref></p>
        <p>Project directors: <persName>Adam Mestyan</persName>, <persName>Mercedes Volait</persName></p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya (Egyptian Affairs) newspaper, 1828–.</p>
        <p>born digital document</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>This is a file in the "XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the
          project "La fabrique du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p>Rules of TEI XML MarkUp in This Project</p>
        <p>We use the Arabic script but transliteration into Latin characters follows the Library of
          Congress (LOC) <ref target="https://www.loc.gov/catdir/cpso/romanization/arabic.pdf">Arabic transliteration chart</ref>.</p> 
        <p>Each individual article has an individual xml:id number starting with "w1"</p>
        <p>We only use persName, orgName, placeName elements, apart from bibliographical elements and notes.</p>
        <p>If the location or organization of responsibility is known from the text, it can be added in an attribute to a persName.</p>
        <p>"Mashaykhah" and "thumn" are orgNames and placeNames.</p>
        <p>This project's schema considers Till Grallert's work in his <ref target="https://github.com/OpenArabicPE/OpenArabicPE_ODD">Open Arabic Periodical
          Editions</ref>.</p>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="ar">Arabic</language>
        <language ident="en">English</language>
        <language ident="ar-Latn-x-ala-LC">Arabic transcribed according to ALA-LC</language>
        <language ident="ota">Ottoman</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <listChange>
        <change/>
      </listChange>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  
  <text xml:lang="ota">
      <body>
      <div resp="#eHS" xml:id="w200">
        <head><date when-custom="1266-02-05">٥ صفر ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٧٨</biblScope><biblScope unit="page">ص
            ٢</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث داخلية</head>
        <p><placeName ref="محمودیه">محمودیه ده</placeName> کائن <orgName type="جامع-شریف">جامع
            شریف</orgName> مرور زمانله خراب وویران اولمش اولوب جناب رب احد جامع خير وحسنات آصف محاسن
          سمات افندمز حضرتلرينك اساس بنيان عمر واقبال ودولتلرين الى الابد مشید بيورسون جناب معلا
          القاب خديو اعظمى من قبل الرحمن شيمۀ جليلۀ خیر خواهی ایله متخلق اولملريله اقتضاسنجه مزاج
          مکرمت امتزاج آصفى مائل خیر وحسان اوله رق جامع شريف مذكورك بو دفعه حسن تعمير و تفر يشی
          خصوصنه <rs type="اراده">ارادۀ</rs> مکارم <rs type="افاده">افادۀ</rs> حضرت داوری شرفتعلق
          ايدركم موجنجه معيد منيف مذكورك حسن تعمیر و ترمیمی خصوصی لازم کلا نلره يازلمشدر</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w201">
        <head><date when-custom="1266-02-05">٥ صفر ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٧٨</biblScope><biblScope unit="page">ص
            ٢</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث داخلية</head>
        <p>بهر كون واقع اولان حوادثات محليە نك سرعتله استخباري ضمننده <placeName type="مصر"
            >مصر</placeName> ایله <placeName type="اسکندریه">اسکندریه</placeName> ما بیننده جاری
          اولدیغی وجمله محروسه ایله <placeName type="اسنا">اسنا</placeName> و<placeName type="دمیاط"
            >دمیاط</placeName> میانه لرنده دخی اشارت قله لری بنا وانشا اولنمسى وقتيله جلب حوادث
          اولنه جغى جهتله محسناتدن اولدیغی درکار ایدوکندن ذکر اولنان محللر میانه لرینه برر اشارت قله
          لری انشا وابداعنه <rs type="اراده">ارادۀ</rs> اصابت افادۀ حضرت خدیوی شر فتعلق ايدرك
          موجبنجه حسن ايفا واجراسی لازم کلانلره امر واشعار اولنمشدر</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w202">
        <head><date when-custom="1266-02-12">١٢ صفر ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٧٩</biblScope>
            <biblScope unit="page">ص ١</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث داخلية</head>
        <p>جناب خدای منان مائل بر وحسان اولان جناب معلا القاب خديو افخمينك بنيان عمر دولت
          واقباللریني با صحت فراوان مشید الاركان بيورسون امين بجاه اولياء الكاملين ذات ستوده سمات
          حضرت خديو اعظمينك مركوز فطرت ذاتيه ومرموز خلقت علیه لری اولان شیمۀ کریمۀ مکار مبروری
          وعاطفت سنیۀ کرم کسترئ آصفیلری اقتضاسنجه هملره همیان همم علیه لرین آثار جميله ومبرات جزيله
          ابداع واختراعته صرف وابذال له طرف متجمع المجد والشرف حضرت خلافتپناهی يه دعوات خیریه
          استجلابی طريقۀ حسنه سنه متمايل وسالك اولدقلرينه و<placeName ref="محروسۀ-مصر">محروسۀ
            مصرده</placeName> هربر طریقت علیه به مخصوص <orgName type="درکاه">درکاه</orgName>
          <orgName ref="خانقاه">وخانقاهلر</orgName> موجود اولوب انجق <orgName
            type="طریقت-نقشبنديۀ-خالديه-تکیه-سی">طریقت نقشبنديۀ خالديه تکیه سی</orgName> مفقود اوله
          رق فقرای خالدیه اوته ده بروده دوچار سفالت اولدقلری مسموع عالئ آصفی بيوریله رق بونلرك دخی
          قید سفالتدن استخلاصی ضمننده طریقت عليۀ خالديه فقراسنه مخصوص اولمق اوزره محروسۀ مصرده مجددا
          بر باب <orgName ref="تكيۀ-فيضيه">تكيۀ فيضيه</orgName> انشا وابداع قلنمسی مراد مکارم اعتیاد
          عالیدن اولديغنه مبنی بر منوال محور طريقت عليۀ مذكوره فقراسنه مخصوص اوله رق طلبا لمرضاة اه
          محل مناسبده رسم حسن و طرز مستحسن اوزره بر باب دركاه بنا وانشاسیله طریقت عليۀ مزبوره
          خلفاسندن حالا <orgName ref="باب-الخلق-مدرسه-سى">باب الخلق مدرسه سنده</orgName> مقيم اولان
          ذهادتلو <persName>كوچك عاشق شیخ محمد افندينك</persName> اقعاد اولنمسی خصوصنه بو دفعه <rs
            type="اراده">ارادۀ</rs> مکارم افادۀ حضرت آصفی شرفتعلق ايدرك اولوجهله حسن اجرا وایفاسی
          اقتضا ایدنلره امر وتنبیه اولمنشدر همان جناب حق سايۀ مبراتواية جناب ظل اللهيده ذات
          معالیسمات حضرت آصفی يی بو مثللو نیچه نیچه آثار خیريه ابداع وانشاسنه موفق بيورسون امين</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w203">
        <head><date when-custom="1266-02-12">١٢ صفر ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٧٩</biblScope><biblScope unit="page">ص
            ٤</biblScope></bibl></head>
        <head>اعلانات</head>
        <p><placeName ref="محروسۀ-مصر">محروسۀ مصرك</placeName>
          <orgName ref="سلخانه-مصلحتی">سلخانه مصلحتی</orgName>
          <orgName ref="مجلسی-احکام-مصريه">مجلسی احکام مصريه ده</orgName> مزایده اولنمق اوزره
          بولنديغندن کیفیت راغبی اولانلره معلوم اولمق ايچون اعلان اولندی</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w204">
        <head><date when-custom="1266-02-25">٢٥ صفر ١٢٦٦</date><bibl><biblScope unit="issue">نمره
              ١٨٠</biblScope><biblScope unit="page">ص ١</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث داخلية</head>
        <p><placeName ref="ازبکیه https://www.geonames.org/425184/al-azbakiyah.html">ازبکیه
            ده</placeName>
          <orgName ref="ملغا-دیوان-مالیه">ملغا دیوان مالیه</orgName> قربنده كائن دفين خاك غفران
          اولان <persName>شیخ درویش عشماوی</persName> قدس سره حضرتلرینك <orgName type="تربه"
            >تربۀ</orgName> مخصوصه لری اولان <orgName type="مسجد">مسجد</orgName> منیف مرور ازمنه
          ایله مشرف خراب وماثل تراب اوله رق تعمیر وترميمه محتاج بولنديغندن بشقه بنای اصلیسی بغایت
          مختصر اولمغله تر بۀ شريفۀ مذكوره نك توسيعيله طرز بهین اوزره مجددا بر مسجد بنیاد وانشا
          قلنمسی خصوصنه بو دفعه <rs type="اراده">ارادۂ</rs> خیریت عادۀ حضرت آصفی شرفتعلق بیوریله رق
          ایجاب واقتضاسنك حسن اجراسی لازمکلانلره امر واشعار اولنمشدر</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w205">
        <head><date when-custom="1266-02-25">٢٥ صفر ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٨٠</biblScope><biblScope unit="page">ص
            ٤</biblScope></bibl></head>
        <head>اعلانات</head>
        <p><placeName ref="قواديس-خطى https://www.geonames.org/449794/el-qawadis.html">قواديس
            خطنده</placeName> كائن <placeName ref="غيط-العده-سمتى">غيط العده سمتنده</placeName>
          <persName>مهردار مصطفی افندی</persName> به متعلق اوست قاتی ایکی فسحه لی درت اوطه وبرحمامی
          شامل والت قاتی بر مطبخ وبر كيلار وبر بيوك منظره وایکی حيوان الور بر اخور وبر دكرمن يری وبر
          قیو وبر کوچك باغچه وبر اچيق حولی یی مشتمل الحالة هذه مزاوده قرق كيسه اقچه يه رسیده اولمش
          بر باب خانه</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w206">
        <head><date when-custom="1266-02-25">٢٥ صفر ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٨٠</biblScope><biblScope unit="page">ص
            ٤</biblScope></bibl></head>
        <head>اعلانات</head>
        <p><placeName ref="باب-اللوق-خطى https://www.geonames.org/7922581/sintral-bab-al-luq.html"
            >باب اللوق خطنده</placeName>
          <persName>قاسم اغا</persName> نام کمسنه يه متعلق اوست قاتده بر فسحه لی اوچ اوطه وبر حمام
          والت قاتده بر مطبخ وبر كيلار وبر منظره وتخته بوش وبر قيو وبر اچيق حولى وبر مقدار عرصه سی
          بولنه رق مزادده اوتوز سکز کیسه اقچه ایکیوز غروشه چیقمش بر باب خانه</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w207">
        <head><date when-custom="1266-03-05">٥ ربيع الاول ١٢٦٦</date><bibl><biblScope unit="issue"
              >نمره ١٨١</biblScope><biblScope unit="page">ص ٤</biblScope></bibl></head>
        <head>اعلانات</head>
        <p><placeName ref="مسکيه">مسکيه ده</placeName>
          <placeName ref="درب-البرابره">درب البرابره</placeName> ده <persName>دوس بکه</persName>
          متعلق اوست قاتده اون ایکی اوطه وبر حمام وبر مطبخ واوج كيلار والت قاتده فسقيه لى بر منظره
          وبر تخته پوش ودرت حیوان الور بر اخور وایکی مغازه وبر دكرمن وبر کوچك منظره وبر اچیق حولی یی
          مشتمل بر باب خانه</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w208">
        <head><date when-custom="1266-03-05">٥ ربيع الاول ١٢٦٦</date><bibl><biblScope unit="issue"
              >نمره ١٨١</biblScope><biblScope unit="page">ص ٤</biblScope></bibl></head>
        <head>اعلانات</head>
        <p>كذلك <placeName ref="مسكيه-سمتى">مسكيه سمتنده</placeName>
          <placeName ref="حوش-الحين">حوش الحينده</placeName>
          <persName>بغوس بکه</persName> متعلق اوست قاتده اون بش اوطه وبر مکمل حمام وبر مطبخ واوج
          كيلار والت قاتده فسقيه لى بر منظره ومرمر درکلی بر تخته پوش وبش حيوان الور بر اخور وبر
          دكرمن وایکی مغازه ایله بر مقدار اچیق حولی يى محتوی بر باب خانه صاتيلق اولوب راغبلری وار
          ایسه <persName>دلالباشی سید مصطفی</persName> دن استدلال اولنمسی اعلان اولنمشدر</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w209">
        <head><date when-custom="1266-03-28">٢٨ ربيع الاول ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٨٣</biblScope><biblScope unit="page">ص
            ٤</biblScope></bibl></head>
        <head>اعلانات</head>
        <p><persName>سابق دقهلیه مدیری مترفی خورشید پاشانك</persName> متروکاتندن <placeName
            ref="درب-الاحمر https://www.geonames.org/7913957/ad-darb-al-ahmar.html">درب
            الاحمر</placeName>
          <placeName ref="مسكيه">ومسكيه</placeName>
          <placeName ref="اوزبكيه">واوزبكيه ده</placeName>  کائن اوله رق <persName role="دلالباشی"
            >دلالباشی سید مصطفی</persName> معرفتیله صاتيلق اولان بيوت ودكاكينك بياني</p>
        <p>درب الاحمرده شهری اللی غروشه کرایه ویریلور اوست قاتی درت اوطه وبر مطبخ وبر کیلاری مشتمل
          ربع تعبیر اولنان بر خانه</p>
        <p>كذلك درب مذکورده شهری یکرمی بش غروشه استئجار اولنور بر بويه خانه</p>
        <p>اون بش غروشه کرایه وریلور بر عدد بربر دکانی</p>
        <p>درت غروش کرا کتورر بر عدد کمورجی دکانی</p>
        <p>سکز غروشه کرایه وريلور بر عدد صراف دکانی</p>
        <p>اوتوز سکز غروشه استئجار اولنور بر باب قهوه خانه</p>
        <p>اون غروش کرا کتورر بر عدد عطار دکانی</p>
        <p>اللى غروشه استئجار اولنور بر عدد بقال دكاني</p>
        <p>التمش غروشه کرایه ویريلور اوست قاتده بش اوطه وبر مطبخ وبركیلاری والت قاتده بر سلاملق
          وايكي حيوان الور بر اخور وبر مغازه وبر قيو وبر اچیق حولیسی بولنور بر باب خانه</p>
        <p>مسکیه ده کائن شهری بری قرق اوج غروشه ودیكری يکرمی بش غروشه وبريسی یکرمی يدی غروشه کرایه
          ويریلور اوچ عدد عطار دکانی</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w210">
        <head><date when-custom="1266-03-28">٢٨ ربيع الاول ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٨٣</biblScope><biblScope unit="page">ص
            ٤</biblScope></bibl></head>
        <head>اعلانات</head>
        <p><placeName ref="حوش-الحين">حوش الحينده</placeName> واقع <placeName ref="بنادقه-محله-سى"
            type="محله ">بنادقه محله سنده</placeName> اوست قاتی اکثری مرمر دوشمه لی سکز اوطه وبر
          حمام وبر مطبخ وایکی کیلاری والت قاتی بر منظره وبر تخته پوش وبر سلاملق وايكي حيوان الور بر
          اخور وبر قيو وبر اچیق حولیسی بولنور بر باب خانه</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w211">
        <head><date when-custom="1266-03-28">٢٨ ربيع الاول ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٨٣</biblScope><biblScope unit="page">ص
            ٤</biblScope></bibl></head>
        <head>اعلانات</head>
        <p><placeName ref="اوزبکیه">اوزبکیه يه</placeName> ناظر اوست قاتی اوچ اوطه وبر مطبخ وبر
          كيلار والت قاتی بر منظره واوج مغازه وبر قيو وبر اجيق حولى وطولى اوتوز یدی وعرضی يکرمی سكز
          ارشون کلور بر عرصه يی محتوی بر باب خانه</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w212">
        <head><date when-custom="1266-03-28">٢٨ ربيع الاول ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٨٣</biblScope><biblScope unit="page">ص
            ٤</biblScope></bibl></head>
        <head>اعلانات</head>
        <p>كذلك <placeName ref="اوزبکیه">اوزبکیه يه</placeName> ناظر شهری اوج بيك يدى يوز اللی غروشه
          کرایه ویريلور اوست قاتده اللی اوچ اوطه وايكي حمام والتي قاتده يكرمى سكز اوطه والتي حمام
          واوچ مطبخ ويوز حيوان الور بر اخور وايكي كوچك باغچه وبر يازی اوطه سی وبر عربه خانه وطلومبه
          لى بر ساقیه یی مشتمل بر باب لوقانده</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w213">
        <head><date when-custom="1266-03-28">٢٨ ربيع الاول ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٨٣</biblScope><biblScope unit="page">ص
            ٤</biblScope></bibl></head>
        <head>اعلانات</head>
        <p><placeName ref="مسكيه">مسكيه ده</placeName> بر عدد بقال دکانی ایله اوست قاتي التي اوطه
          وبر مطبخ وبركيلاري والت قاتی بر مقعد واوچ مغازه وبر قیوسی بولنور بر باب خانه</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w214">
        <head><date when-custom="1266-04-13">١٣ ربيع الثاني ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٨٤</biblScope>
            <biblScope unit="page">ص ٢</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث داخلية</head>
        <p>كذران ايدن ماه ربيع الاولك يكرمى اوچنجي كيجه سى صباحه قارشو <placeName ref="عقادين"
            >عقادينده</placeName> كائن والد كثير المحامد حضرت آصفى جنتمكان حضرتلرينك سبیللری جوارنده
          بولنان خانك اوست قاتنده بر پنجره طوتوشه رق اندن قارشوشنده بولنان محله دخی سرایت اتمش ایسه
          ده در عقب <orgName type="ضبطيه">ضبطيه</orgName> طرفندن اسباب <orgName type="اطفائيه"
            >اطفائيه نك</orgName> ارسال وایصالیله بعنايته تعالی کمسه يه بر ضرری اصابت ایتمکسزین
          باصديرلمشدر</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w215">
        <head><date when-custom="1266-05-17">١٧ جمادى الاولى ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٨٧</biblScope>
            <biblScope unit="page">ص ٢</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث داخلية</head>
        <p>كچن دفعه چیقاريلان نسخۀ وقايعده ذکر وبیان قلندیغی اوزره <persName role="شيخ">شيخ عبد
            الرحمن قناوى</persName> قدس سره العالى حضرتلرينك <orgName type="تربۀ-شریفه ">تربۀ شریفه
            لرینه</orgName> وقف وخیرات اولمق اوزره اعطاف عليۀ حضرت اصفیدن بر مقدار اطیان احسان
          اولنمشیدی مصدر بر وحسنات ومنشأ خير ومبرات اولان عصر محاسن حصر حضرت داوری يه علاوۀ حسنه
          اولمق اوزره بو دفعه دخی مشاراليه حضرتلرينك صندوقۀ کرامت منطوقه لرى على وجه الاحرا اكسابر
          له حظيرۀ منیره لری بساط وحصیر ایله تفريش وبو وجه له اول <orgName type="مقام"
            >مقام</orgName> عالينك تزیین وترقیش اولنمسی ضمننده بو كره <rs type="اراده">ارادۀ</rs>
          خیریت افاده حضرت خدیو اکرمی شرفتعلق ايدرك اقتضاسنك حسن اجراسي لازم کلانلره يازلمشدر </p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w216">
        <head><date when-custom="1266-05-27">٢٧ جمادى الاولى ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٨٨</biblScope>
            <biblScope unit="page">ص ٤</biblScope></bibl></head>
        <head>اعلانات</head>
        <p>زیرده محرر درت قلم مقاطعه التزامه ويريله جك اولديغندن <orgName ref="مجلس-احکام-مصریه "
            type="مجلس">مجلس احکام مصریه ده</orgName> مزایده اولنمقده اولوب راغبي بولنانلر
          عندنده</p>
        <p>معلوم اولمق اوزره اعلان اولنمشدر</p>
        <p>عوائدی <orgName ref="بولاق کمرکى">بولاق کمرکنده</orgName> تحصیل اولنان اوده وقايقلرك
          تعريفه ودخولى وسائره</p>
        <p><placeName ref="جیزه">جیزه ده</placeName> کائن <orgName type="نشادر-معملی">نشادر
            معملی</orgName></p>
        <p><orgName type="جهادیه-مخبزلری">جهادیه مخبزلری</orgName></p>
        <p>طره جبلی مقاوله لری</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w217">
        <head><date when-custom="1266-07-04">٤ رجب ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٩١</biblScope>
            <biblScope unit="page">ص ١</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث داخلية</head>
        <p>ماه ماضينك اون دردنجی كونى على الصباح <placeName ref="مسكيه">مسكيه ده</placeName> كائن
            <persName role="عطار">عطار محمد افندينك</persName> دكانندن واون یدنجی صالی کیجه سی ساعت
          اوج قرارلرنده <placeName ref="خلیفه-ثمنى" type="ثمن">خلیفه ثمننده</placeName>
          <placeName ref="ضرب-الكحاله">ضرب الكحاله ده</placeName>
          <persName>سید محمد زواوينك</persName> وكذلك اون يدنجي كونى ساعت درت صولرنده ثمن مذکورده
            <placeName ref="رکبيه-محله-سى" type="محله">رکبيه محله سنده</placeName>
          <persName role="سبزواتجی">سبزواتجی دسوقى</persName> نام كمسنه نك ويكرمنجى كونى ساعت التی
          راده لرنده <placeName ref="نصريه-خطى" type="خط">نصريه خطنده</placeName>
          <placeName ref="ضرب الكنيسا">ضرب الكنيساده</placeName> كائن <persName>حاجی خليل
            ليله</persName> نام کمسنه نك خانه لرندن قضاء يانقين ظهور اتمش ودر عقب طرف <orgName
            type="ضبطیه">ضبطیه دن</orgName> اسباب <orgName type="اطفائيه ">اطفائيه سنك</orgName>
          ايصاليله بعونه تعالی دیكر محللره سرایت اتمكسزين اطفا اولنمشلردر</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w218">
        <head><date when-custom="1266-08-24">٢٤ شعبان ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٩٥</biblScope>
            <biblScope unit="page">ص ١</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث داخلية</head>
        <p><orgName ref="منوفیه-مدیریتنده" type="مدیریت">منوفیه مدیریتنده</orgName> کائن <placeName
            ref="طملاى-قریه-سی" type="قریه">طملاى قریه سی</placeName> مشايخنك اهمال وعدم انتباه
          لرندن ناشی قريۀ مذکوره ایله <placeName ref="شبشیر-قریه-سى">شبشیر قریه سنده</placeName> اوج
            <orgName ref="سد">سد</orgName> قريله رق موجب خسارات جسيمه اولمش اولمسيله مشايخ مذکوره نك
          برای تأديب <orgName ref="لیمان-اسکندريه " type="لیمان">لیمان اسکندريه يه</orgName>
          کوندرلملری <orgName type="مجلس">مجلسجه</orgName> حكم وتنسيب اولنه رق اولوجهله اجرا
          اولنمشدر</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w219">
        <head><date when-custom="1266-09-08">٨ رمضان ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٩٦</biblScope>
            <biblScope unit="page">ص ١</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث داخلية</head>
        <p><persName role="باشمهندس">دقهلیه مدیریتی باشمهندسی</persName>
          <placeName ref="محروسۀ-مصر">محروسۀ مصرده</placeName> وقوعبوله جق ابنيه وسائر خصوصات لازمه
          نك اقتضا ایدن مقایسه لرینی اعمال ايتمك خصوصنه مأمور قلنمش اولديغندن بدلنه بر مناسبنك
          تعيينى لازمکلمش اولمسيله <orgName ref="زمرۀ-مهندسین">زمرۀ مهندسیندن</orgName>
          <persName role="ملازم-اول ">ملازم اول عبد آه حسين افندى</persName> بالتنسيب عهده سنه
          یوزباشیلق رتبه سی اعطاسیله مدیریت مذکوره يه باشمهندس نصب وتعیین اولنمشدر </p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w220">
        <head><date when-custom="1266-09-20">٢٠ رمضان ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ١٩٧</biblScope>
            <biblScope unit="page">ص ١</biblScope>
          </bibl></head>
        <head>حوادث داخلية</head>
        <p>بهر سنه فیضان <placeName ref="نیل">نیل</placeName> اواننده بالجمله جسور وسدلر تجديد
          وتحكيم اولنه رق اراضئ مزروعه حفظ ووقايه اولنه کلدیکی مثللو جناب معلا القاب خديو اعظمی بو
          دفعه جهت بحریه یی تشریف بیوردقارنده بو خصوصه دائر اجرا اولنمقده اولان عملياتك عوق وتأخرى
          مشهود اصابتنمود داورانه لری اولمش اولمسیله اشبو اشغالك بردم اقدم اتمام واستكمالى ضمننده
          اقتضا ایدن محللره مخصوص ذواتك تعيينى خصوصنه <rs type="اراده">ارادۀ</rs> عليه صدور بيوريله
          رق <persName role="مجلس-احکام-وکیلی">مجلس احکام وکیلی سعادتلو سليم پاشا</persName>
          <orgName ref="دقهليه-مديريتى">دقهليه</orgName>
          <persName role="مجلس-احکام-وکیلی">ومجلس مذكور اعضاسندن سعادتلو راتب پاشا</persName>
          <orgName ref="شرقيه-مديريتى">شرقيه</orgName>
          <persName>وعزتلو رشيد پاشا</persName>
          <orgName ref="قليوبيه-مديريتى">قليوبيه</orgName> ایله <orgName ref="جيزه-مديريتى"
            >جيزه</orgName>
          <persName>وعزتلو رستم پاشا</persName>
          <orgName ref="مجيره-مديريتى">مجيره</orgName>
          <persName>وعزتلو حسين پاشا</persName>
          <orgName ref="منوفيه-مديريتى">منوفيه</orgName>
          <persName>وسعادتلو برهان پاشا</persName>
          <orgName ref="غربيه-مديريتى">غربيه مديريتلرينه</orgName> مأمور وتعيين بيورلمشلردر </p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w221">
        <head><date when-custom="1266-11-18">١٨ ذى القعده ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ٢٠٠</biblScope>
            <biblScope unit="page">ص ١</biblScope></bibl>
        </head>
        <head>حوادث داخلية</head>
        <p>مجاورينده کائن بستان علما قطعه سنده دفين خاكغفران اولان <persName role="شیخ">شیخ علی
            نجاری</persName> قدّس سره الباری حضرتلرينك <orgName type="تربه ">تربه سی</orgName> كهنه
          لنه رك تجديده محتاج بولنمسى واشبو خصوصك اجراسی شيخ مشار اليهك حقنده بشقه جه رعایت وتعظيم
          اوله جغندن فضله مثوبات عظيم حصوله کله جکی درکار ایدوکنه بناء تربۀ شريفۀ مذكوره نك تجديد
          وانشاسی خصوصنه دائر بو دفعه <rs type="اراده">ارادۀ</rs> اصابتعادۀ حضرت آصفی شرفصدور
          بیورلمش اولمسيله اقتضاسی لازمکلان محللره امر واشعار اولنمشدر</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w222">
        <head><date when-custom="1266-11-18">١٨ ذى القعده ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ٢٠٠</biblScope>
            <biblScope unit="page">ص ١</biblScope></bibl>
        </head>
        <head>حوادث داخلية</head>
        <p>چيقان ماه شوّالك يكرمى ایکنجی جمعه کونی ساعت طقوز صولرنده <placeName ref="حسینیه-سمتى"
            type="سمت">حسینیه سمتنده</placeName> کائن <placeName ref="شیخ-صوابی-حضرتلرينك-خطى"
            type="خط">شیخ صوابی حضرتلرينك خطنده</placeName>
          <orgName ref="برسيم-وكاله-سى" type="وكاله">برسيم وكاله سندن</orgName> قضاء يانقين ظهور
          ايدرك درحال مأمورلر طرفندن ادوات <orgName type="اطفائيه">اطفائيه نك</orgName> ايصاليله
          بعونه تعالى ديكر بر يره سرایت ایتمکسزين اطفا اولنمشدر</p>
      </div>
      <div resp="#eHS" xml:id="w223">
        <head><date when-custom="1266-12-24">٢٤ ذي الحجه ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ٢٠٢</biblScope>
            <biblScope unit="page">ص ٤</biblScope></bibl>
        </head>
        <head>اعلانات</head>
        <p>كذلك افندئ مومى اليهك [<persName>محمد راغب افندى</persName>] تعلقی اوله رق <placeName
            ref="درب-جمامیز" type="درب">درب جمامیزده</placeName>
          <placeName ref="هياتم-محله-سى" type="محله">هياتم محله سنه</placeName> قریب اوست قاتی سکز
          اوطه ومکمل اوله رق بر حمام وبر مطبخ والت قاتى فسقيه لى بر منظره ودرت حيوان الور بر اخور
          واوچ مغازه واچيق بر بيوك حولى وبر قيويي محتوى مزادده اوتوز بش بيك غروشه بالغ اولمش بر باب
          خانه ویانی باشنده بر قطعه ير</p>
      </div>
      <div>
        <head><date when-custom="1266-12-24">٢٤ ذي الحجه ١٢٦٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمره ٢٠٢</biblScope>
            <biblScope unit="page">ص ٤</biblScope></bibl>
        </head>
        <head>اعلانات</head>
        <p><placeName ref="بولاق">بولاقده</placeName>
          <placeName ref="خطیری-حمامى" type="حمام">خطیری حمامنه</placeName> قریب <persName>رجب
            اغایه</persName> متعلق اوست قاتی برى بيوك وبرى صفه لى ودیكرلری صفه سز بش اوطه وبر حمام
          یری وبر مطبخ وبر كيلار وبر کچوك حمام وآلت قاتی بر مغازه ودرت حيوان الور بر اخور وبر قيو
          وبر اچيق حولی يی محتوى بر باب خانه</p>
      </div>
    </body>
   </text>
</TEI>