<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-stylesheet type="text/css" href="../../css/oxygen.css"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Urbanism News from al-Waqāʾiʿ al-Miṣrīyah: An Ottoman Arabic Digital Humanities Project</title>
        <editor xml:id="eNK">Nour Kanaan</editor>
        <editor xml:id="eAM">Adam Mestyan</editor>
        <editor xml:id="eDY">Danah Younis</editor>
        <editor xml:id="eSG">Sarah Fathallah Garaa</editor>
        <editor xml:id="eAE">Arif Erbil</editor>
        <editor xml:id="eAK">Ahmed Kamal</editor>
        <editor xml:id="eAS">Abram Smith</editor>
        <editor xml:id="eCH">Clara Harms</editor>
        <editor xml:id="eHS">Hüseyin Sağlam</editor>
        <editor xml:id="eAT">Abdulrahman El-Taliawi</editor>
        <editor xml:id="eHL">Hiba Laabadli</editor>
        <editor xml:id="eOE">Othmane Echchabi</editor>
        <respStmt>
          <resp>Advisor</resp>
          <name>Hugh Cayless</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Adam Mestyan</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Mercedes Volait</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Sarah Fath Allah</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Karima Nasr</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Rezk Nory</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Arif Erbil</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Ahmed Kamal</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abram Smith</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Clara Harms</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Hüseyin Sağlam</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abdulrahman El-Taliawi</name>
        </respStmt>
        <sponsor>
          <orgName>Institut français d’archéologie orientale</orgName> (Ifao, Cairo);
          <orgName>Franklin Humanities Institute and the Office of Global Affairs / Andrew W.
          Mellon Endowment for Global Studies, Duke University</orgName>; <orgName>Duke University
          Libraries</orgName>; <orgName>Centre national de la recherche scientifique</orgName>. 
        </sponsor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>"XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the project "La fabrique
          du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
        <p><ref target="https://sites.duke.edu/cairemoderne/">Website</ref></p>
        <p>Project directors: <persName>Adam Mestyan</persName>, <persName>Mercedes Volait</persName></p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya (Egyptian Affairs) newspaper, 1828–.</p>
        <p>born digital document</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>This is a file in the "XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the
          project "La fabrique du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p>Rules of TEI XML MarkUp in This Project</p>
        <p>We use the Arabic script but transliteration into Latin characters follows the Library of
          Congress (LOC) <ref target="https://www.loc.gov/catdir/cpso/romanization/arabic.pdf">Arabic transliteration chart</ref>.</p> 
        <p>Each individual article has an individual xml:id number starting with "w1"</p>
        <p>We only use persName, orgName, placeName elements, apart from bibliographical elements and notes.</p>
        <p>If the location or organization of responsibility is known from the text, it can be added in an attribute to a persName.</p>
        <p>"Mashaykhah" and "thumn" are orgNames.</p>
        <p>This project's schema considers Till Grallert's work in his <ref target="https://github.com/OpenArabicPE/OpenArabicPE_ODD">Open Arabic Periodical
          Editions</ref>.</p>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="ar">Arabic</language>
        <language ident="en">English</language>
        <language ident="ar-Latn-x-ala-LC">Arabic transcribed according to ALA-LC</language>
        <language ident="ota">Ottoman</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <standOff>
    <listPerson type="historical">
      <person xml:id="MA">
        <persName xml:lang="en">Muḥammad 'Alī</persName>
        <persName xml:lang="ar">محمد علي</persName>
      </person>
      <person xml:id="I">
        <persName>Ibrāhīm</persName>
        <persName xml:lang="ar">ابراهيم</persName>
      </person>
    </listPerson>
  </standOff>
  <text xml:lang="ar" resp="#eSG">
    <body>
      <div xml:id="W00">
        <head><date when-custom="1246-01-13">١٣ محرم الحرام ١٢٤٦</date><date when="1830-07-04">٤
            يوليو ١٨٣٠</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٥٩</biblScope>
            <biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl>
        </head>
        <head><title>حوادث <orgName type="الديوان-الخديوي">الديوان الخديوى</orgName></title></head>
        <p><persName>احمد جاد الطحان</persName> فى <placeName
            ref="باب_الشعريه https://www.geonames.org/359449/bab-ash-sha-riyah.html">باب
            الشعريه</placeName> وابراهيم
            من<sic><?oxy_comment_start author="Sarah" timestamp="20230221T134833+0200" comment="probably بهتيم
"?><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0" mid="1"?>بهشيم<?oxy_comment_end?><?oxy_custom_end mid="1"?></sic>
          فى <placeName ref="بنى_سويف https://www.geonames.org/359173/bani-suwayf.html">بنى
            سويف</placeName> جاءا الى <orgName type="ديوان" ref="الديوان-الخديوي">الديوان
            الخديوى</orgName> بمعرفة باش اغا فقال احمد ان ابراهيم كان عندى خادما رانى اعطيته اجرته
          منذ عشرة ايام واطلقته فاتى امس بعد المغرب وسرق من بيتى حلة بغطاها وطواة ونصف ثوب قماشا واذ
          كان ذهبا مسكه اهل الحارة واخذ ومالى باش اغا وهو ارسله الى هنا مع الاشياء التى اخذها فسئل
          ابراهيم فقال لى عليه عشرة قروش بقيت من اجرتى فذهبت اليه لاطلبها منه فلم اجده فطالبت امراته
          بذلك فلم تعطنى فاخذت هذه الاشياء على سبيل الرهن فعرض ذلك الى الافندى مأمور الديوان الخديوى
          فقال وان كان قوله حقا فلا يخلو من ارتكاب السرقة فينبغى ان يضرب وتعطى الاشياء لصاحبها فضرب
          ابراهيم وسلمت الاشيا لصاحبها وتم الامر على هذا الوجه.</p>
      </div>
      <div xml:id="W01" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-01-14">١٤ محرم الحرام ١٢٤٦</date><date when="1830-07-05">٥
            يوليو ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٦٠</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl>
        </head>
        <head><title>حوادث <orgName type="مجلس" ref="مجلس-المشورة">مجلس
          المشورة</orgName></title></head>
        <p><persName>محمد اغا خفتان اغاسى افندينا <persName>ابراهيم باشا</persName></persName>قدم
          تقريرا الى <orgName type="مجلس" ref="مجلس-المشورة">مجلس المشورة</orgName> مضمونه انه يلزم
          احجارلاجل احراق جير وجبس فى هذا العام المبارك وانها ترد الى <orgName type="ديوان"
            ref="ديوان-الجير-والجبس">ديوان الجيروالجبس</orgName> قبل ازدياد النيل وانه ارسل علما الى
            <persName>حسن بيك مأمور الجيزة</persName> طالب به اربعماية فاعل فاجابه المومى اليه انه
          ارسل قبل هذا عشرة الاف نفر لاجل <placeName type="ترعة" ref="ترعة_القليوبية">ترعة
            القليوبية</placeName> التى فى داخل مأموريته فلا يمكنه اذا ان يرسل تلك الكمية واستدعى ان
          يعطى لترتيب الفعلة صورة مستحسنة كيلا <sic>يطرا[ء]</sic> عطل على المصلحة ولدى المذاكرة
          قالوا ان انها المومى اليه فى محله وان عذر حسن بيك واضح ولكن حفر الترعة يتم عن قريب فمتى
          كملت ترسل الانفار المطلوبة الى الاغا المومى اليه وذلك بوجب صدور علم من <orgName
            type="ديوان" ref="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName>الى حسن بيك المومى اليه
          اشعارا له بذلك كما استقر الراى على ذلك فى غرة ذى الحجة.</p>
      </div>
      <div resp="#eSG" xml:id="w36">
        <head><date when-custom="1246-01-14">١٤ محرم الحرام ١٢٤٦</date><date when="1830-07-05">٥
            يوليو ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٦٠</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl>
        </head>
        <p>عبد الرحمن القاطن فى <placeName ref="الدرب_الجديد" type="درب">الدرب الجديد</placeName> فى
            <placeName ref="عابدين https://www.geonames.org/425182/qasr-abidin.html"
            >عابدين</placeName> و<persName>مصطفى شيخ الحارة</persName> وامرأة من كفر البيجيور التى
          فى <placeName ref="المنوفية https://www.geonames.org/360689/muhafazat-al-minufiyah.html"
            >المنوفية</placeName> اسمها خضرا جاؤا الى <orgName ref="الديوان-الخديوي" type="ديوان"
            >الديوان الخديوى</orgName>فقال عبد الرحمن فى هذا اليوم قمت صباحا فوجدت باب الاوضة مقفولا
          من الخارج فدعوت الخدم ففتح الباب فوجدت بعض <sic>اشيا[ء]</sic> لى كانت فى الاوضة مسروقة وان
          التى سرقتها هى خضرا لا البواب رأى <sic>الاشيا[ء]</sic> معها وهى خارجة من الباب فاخذها الى
          شيخ الحارة ولما سمعت ذلك ذهبت الى الشيخ المذكور فرأيت تلك الاشياء متاعى فانطلقت بخضرا الى
          باش اغا وهو ارسلنا الى هنا فسئل عن الاشياء فقال هى صينية صغيرة وحلتان وطاسة للشوربا ومصفاة
          وغطا لطنجرة ومركوبان وثلاثة طرابيش وثلاثة شالات بيض وثلاثة البسة وصديريتان وشال آخر ومعه
          قميصان وعرى ودقية وكيس من جوخ و منشفتان و<persName>صادق البواب</persName> على ذلك فسئلت
            <persName ref="خبازة">خضرا</persName> فقالت انا خبازة وان رجلا اسمه احمد اتى الى واشترى
          خبزا بعشر فضيات فذهبت معه وجلست فى الطاحون ودخل هو البيت وقد اتى بتلك الاشياء وكان ذلك وقت
          صلاة الصبح فطلبت من البواب ان يفتح لى فابى فهرب احمد وبقيت انا وحدى والاشياء معى فمسكنى
          البواب فسئلت من هو هذا فقلت انه عند <persName ref="عطارا_فى_باب_الشعرية">الحاج عبد
            العاطى</persName> فسئل المذكور فقال انا عطار فى <placeName
            ref="باب_الشعرية https://www.geonames.org/359449/bab-ash-sha-riyah.html">باب
            الشعرية</placeName> وان شيخ الثمن وشيخ الحارة يعرفان انه ليس عندى رجل مثل هذا فسئل
          البواب فقال ان هذه الامرأة اتت الى وقت صلاة الصبح وحدها وتلك <sic>الاشيا[ء]</sic> على
          رأسها وقالت افتح الباب فسألتها من انت فقالت انا زوجة الطحان فمسكتها فعرض ذلك الى الافندى
          مامور الديوان الخديوى فقال لتعط الاشياء المسروقة وترسل خضرا الى الامام افندى حتى اذا وجد
          مركب سائر الى قريتها وضعت فيه بمعرفة قواص وارسلت اليها وتم الامر على هذا المنوال </p>
      </div>
      <div xml:id="W02" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-01-17">١٧ محرم الحرام ١٢٤٦</date><date when="1830-07-08">٨
            يوليو ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٦٢</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
        <head><title>حوادث <orgName type="ديوان" ref="الديوان-الخديوي">الديوان
            الخديوى</orgName></title></head>
        <p><persName>الحاج على المتسبب فى <placeName
              ref="خان_الخليلى https://www.geonames.org/7913987/khan-al-khalili.html" type="خان">خان
              الخليلى</placeName></persName> و<persName>مبروكة الساكنة فى <placeName
              ref="الناصرية https://www.geonames.org/359824/as-sayyidah-zaynab.html"
              >الناصرية</placeName></persName> و<persName>الحاج على شيخ الحارة</persName>جاؤا
            الى<orgName type="ديوان" ref="الديوان-الخديوى">الديوان الخديوى</orgName>بمعرفة الباش اغا
          فقال الحاج على ان مبروكة هذه اتت الى بيتى امس عصرا وكانت مراتى مريضة فاخذت ثوبين شاشا
          حبرتين وسيلة وقميصا ولباسا واخفتها فى ثيابها وهربت فلما سمعت ذلك اخذت شيخ الحارة وتوجهنا
          فمسكنها وسرت بها الى باش اغا وهو ارسلنا الى هنا فسئلت مبروكة فقالت انا لم اذهب الى بيته
          وليس لى علم بذلك فسئل شيخ الحارة فقال ان مبروكة قابلت محمدا
            <sic><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?><?oxy_comment_start author="Sarah" timestamp="20230221T144445+0200" comment="check in the original
" mid="3"?>انادلابه<?oxy_custom_end?><?oxy_comment_end mid="3"?></sic>
          بعد العصر فسألت عنها فقيل لى انها دخلت بيت الحاج على وسرقت بعض <sic>اشيا[ء]</sic> وهربت
          بها فاخذتها الى باش اغا وهو ارسلها الى هنا فامر مأمورالديوان الخديوىان ترسل الى <placeName
            type="بيت" ref="بيت_الامام">بيت الامام</placeName> احتياطا من الهرب وبعد مدة اخبر الامام
          انها مريضة وانه لم يبحث عن الاشياء ولم تسأل فاطلقت وتم الامر على ذلك </p>
      </div>
      <div xml:id="W03" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-01-20">٢٠ محرم الحرام ١٢٤٦</date><date when="1830-07-11">١١
            يوليو ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٦٣</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
        <head><title>حوادث <orgName type="ديوان" ref="الديوان_الخديوى">الديوان
            الخديوى</orgName></title></head>
        <p>امرأة ساكنة فى <placeName type="حارة" ref="حارة_بين_السيارج">حارة بين السيارج</placeName>
          فى  <orgName ref="ثمن_باب_الشعرية" type="ثمن"><placeName
              ref="ثمن_باب_الشعرية https://www.geonames.org/359449/bab-ash-sha-riyah.html"
              type="ثمن">ثمن باب الشعرية</placeName></orgName> تسمى بكيزاده واخت لها تسمى بيهانه
          وولدها محمد وجارها السيد <persName>محمد العقاد وابراهيم حسن من اتباع باش اغا
            البصاصين</persName> جاؤا الى الديوان الخديوى فقالت بيكزاده انى ذهبت بابنى و باختى
          وخدامتى الى التربة <sic>م[ن]ذ</sic> يومين وقد نسيت المفتاح فى البيت ولما اتيت الى البيت
          ارسلت ابنى ليأتى بنجار ليفتح الباب ومضيت انا الى <placeName type="منزل"
            ref="منزل_الشريف_محمد">منزل <persName>الشريف محمد</persName></placeName> فذهب ابنى واتى
          الى يقول فتحت اوضة من المنزل وسرق مالا <sic>[ا]ختى</sic> فانطلقت بها الى البيت فوجدت ان قد
          سرق لى ريشة الماسا وجوزا ساور الماسا وحلق زمردا واحدى وخمسون ربيعة فندقلية سبع عشرة ظفيرة
          واحدى عشر عقد الؤلؤا وثلاثة اخرى وبرق يوازى عشرة من الذهب وصينية للفناجين فضة وخاتم الماسا
          وزوجان حلقا من ذهب فيهما زمرد و ياقوت وجوز آخر من ذهب خالص وستة ظروف فضه وقفطانان وجبة
          مشغولة بقصب وغطا لكرسى من قصب وفوطتان <sic>للوضو[ء]</sic> وخمسة قمصان و ملاءة بيضا
          ومحرمتان مشغولتان بقصب <sic>للوضو[ء]</sic> واربعمائة وثلاثة قروش دراهم وسرق لاختى حلق من
          زمرد وتسعة عقود درا وخمسمائة برقة ذهبا ومشط صغير ذهبا وكردانان ذهبا وجبة مشغولة بقصب
          وقفطان مشغول بقصب وسرق لابنها قفطان الاجه وخاتمان من زمرد وخاتم عين الهر وخاتم من فيروز
          وقميصان وجبة نفتى وشال ابيض وشال تقليد ومائتان قرشا فعرض ذلك لباش اغا فذهب الى المحل
          المذكور ببصاص فرأى ان الضبة و باب الزقاق مكسوران فاخذنى واختى وابنها وجارنا السيد محمد
          وامراته والخدامات وارسلنا الى هنا فسئلت اختها فقالت كما قالت تلك وصادقت على قولها فسئل
          ابنها محمد فقال كما قالتا وانه لما طلع الى البيت رأى العتبة مرفوعة فدخل ومعه السيد
            <persName>على الصباغ</persName> فوجدا فى داخل الباب بقجة فيها شال ومحرمة وقفطان فسئل
          السيد محمد جار الست المذكورة فقال لما اتت هاتان الستان وارادتان ان تفتحا الباب فلم اكن ثم
          وقتئذ ولا<sic><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
            <?oxy_comment_start author="Sarah" timestamp="20230222T141036+0200" comment="probably أمرأتى" mid="5"?>ارأتى<?oxy_custom_end?><?oxy_comment_end mid="5"?></sic>
          ايضا وانه لما اتى الولد بالنجار ذهبت
            <sic><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>ارأتى<?oxy_custom_end?></sic>
          فقالوا لها اطلعى وجييئى بالمفتاح فقالت اطلعوا انتم فصعد الولد محمد واتى بالمفتاح ففتحوا
          الباب ورأوا الامر كما جرى وبعد ذلك اتيت الى البيت فقيل لى ان جيراننا يطلبون الاشياء منا
          قذهبنا كلنا الى باش اغا فسئلت امرأة السيد محمد عن ذلك فقالت لما اتى الولد بالنجار كلفونى
          لان اتى بالمفتاح فقلت لهم اطلعوا انتم فصعد الولد فرأى عتبة الاوضة التى فيها تلك
            <sic>الاشيا[ء]</sic> مرفوعة فاراد ان يدخل فلم يقدر فكسر الضبة ودخل واخبر ان الأشياء سرقت
          وبعد ذلك اتهمنا بها فصادق السيد على على قوله بانه كسر الضبة فاحضر <persName>محمد
            النجار</persName> وسئل فقال قد دعانى ابن بيهانه فذهبت معه وقلت له ان لا يفتح الضبة من
          غير مفتاح فطلع واتى به وفتح الباب ثم اتى السيد على وتركتهم يتسألون ولا علم لى بشئ من ذلك
          فهدد السيد محمد فلم يحصل افادة فعرض ذلك الى الافندى مأمورالديوان الخديوى فقال انه لم يظهر
          علامة تدل على ان السيد محمد فعل ذلك هذا وان مشايخ الاصناف يتعهدون بحسن سيرته وانه من كلام
          الامراتين ينفهم ان بينهما اختلافا فالمقتضى ان يذهبوا جميعهم الى
            <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?><orgName ref="الشرع"
            >الشرع</orgName><?oxy_custom_end?><?oxy_comment_start author="Sarah" timestamp="20230222T141514+0200" comment="الشرع  orgname?
"?><?oxy_comment_end?>فارسلوا
          وتم الامر على هذا المنوال</p>
      </div>
      <div resp="#eSG" xml:id="w37">
        <head><date when-custom="1246-01-20">٢٠ محرم الحرام ١٢٤٦</date><date when="1830-07-11">١١
            يوليو ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٦٣</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
        <head><title>حوادث<orgName type="مجلس" ref="مجلس-المشورة">مجلس
          المشورة</orgName></title></head>
        <p><persName>على رضا افندى مأمور<orgName ref="اشغال-المحروسة">اشغال
            المحروسة</orgName></persName> قرر انه يلزم ثمانية عشر الفا واربعماية وخمسون حمل تبن ما
          عدا التبن الذى رتب اولا ويلزم ايضا سبعون مركبا لنقل تبن مواشى<orgName ref=" الجهادية"
            >الجهادية</orgName> وغيرها وكان قد استقر الراى على ان يعطى مركبا واستدعى ان يعطى لذلك
          صورة مستحسنة ولدى المذاكرة قالوا ان ثلاثة عشر الفا واربعماية وثمانية وخمسين حملا تبنا من
          الكمية التى ذكرها الافندى المومى اليه وقدرها ثمانية عشر الفا واربعماية وثمانية وخمسون حملا
          وتبعت على الاقاليم الوسطى ومن اجل ذلك يجب ان يحرر علم من <orgName type="ديوان"
            ref="الديوان-الخديوى">الديوان الخديوى</orgName> الى حضرة <persName>احمد باشا</persName>
          لاجل ايرادها الى <orgName type="شونة" ref="شونة-شبرا">شونة شبرا</orgName>
          <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?><?oxy_comment_start author="Sarah" timestamp="20230222T142754+0200" comment="check in the original" mid="10"?>شهاب<?oxy_custom_end?><?oxy_comment_end mid="10"?>
          يخصص لها ناظر من اغاوات البيروت وكاتب بخمسة وسبعين قرشا شهرية بمعرفة الافندى مأمورالديوان
          الخديوى ويحرر علم منه الى <persName>الحاج محمد اغا <roleName type="مأمور-القليوبية">مأمور
                <placeName ref="https://www.geonames.org/360621/muhafazat-al-qalyubiyah.html"
                >القليوبية</placeName></roleName></persName> لكى يرتب خفيرين والى <persName>خليل
            افندى ناظر<placeName type="ترسانات">ترسانات</placeName></persName> ليعطى المراكب كاملة
          فتبلغ السبعين ويعمل معدلا لذهاب المراكب وورودها ولاجل النظارة على ذلك يرسل واحد من طرف
            ال<placeName type="ترسانة"><orgName type="ترسانة">ترسانة</orgName></placeName> واخر من
            طرف<orgName type="ديوان" ref="ديوان-المحروسة">ديوان المحروسة</orgName> ويحرر الى على
          افندى علم يشعره بذلك كما استقر على ذلك الراى</p>
      </div>
      <div resp="#eSG" xml:id="w38">
        <head><date when-custom="1246-01-20">٢٠ محرم الحرام ١٢٤٦</date><date when="1830-07-11">١١
            يوليو ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٦٣</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث<orgName type="مجلس" ref="مجلس-المشورة">مجلس المشورة</orgName></head>
        <p><persName>خليل افندى ناظر <placeName type="ترسانة">الترسانة</placeName></persName> اخبر
          انه قبل هذا استقر الراى على ان توخذ الاخشاب التى اخذت من <persName>محمد كتخدا</persName>
          سددا لما قدمه من الاعتذار وتعطى ل<orgName type="ديوان" ref="ديوان-ابنية-ميرى">ديوان ابنية
            الميرى</orgName> وان ناظر الابنية طلب ان يعطى نصفها ل<orgName type="ديوان"
            ref="ديوان-الترسانة">ديوان الترسانة</orgName> والنصف الاخر ل<orgName type="ديوان"
            ref="ديوان-الابنية">ديوان الابنية</orgName> وقبل طلبه هذا اسعافا له ونشرت خلاصات لهما
          لكى ياخذا تلك الاخشاب مشاطرة وان الاخشاب الباقية من مدة شاكر افندى لكونها غالية لايرغب احد
          من المأمورين فى مشترائها او قد كان وقعت مذاكرة فى المجلس على تحميل الرخيص على الغالى ليحصل
          رواج للمصلحة واذا اضاف اليها اخشاب محمد كتخدا فلا يشتريها احد واستدعى ان يعطى لذلك صورة
          مستحسنة ولدى المذاكرة قالوا ظهر من<sic>انها</sic> الافندى المومى اليه انه موجود فى تلك
          الاخشاب ما يناسب الترسانة فمن حيث ذلك ينبغى ان يحرر علم من ال<orgName type="ديوان"
            ref=" ديوان-الخديوى">ديوان الخديوى</orgName> الى الافنديين المومى اليهما ليقتسما الاخشاب
          بينهما مناصفة كما استقر على ذلك الراى. </p>
      </div>
      <div resp="#eSG" xml:id="w39">
        <head><date when-custom="1246-01-20">٢٠ محرم الحرام ١٢٤٦</date><date when="1830-07-11">١١
            يوليو ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٦٣</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ٢-٣</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث<orgName type="ديوان" ref="الديوان-الخديوى">الديوان الخديوى</orgName></head>
        <p>محمد حمد الساكن فى<placeName
            ref="باب_الشعرية https://www.geonames.org/359449/bab-ash-sha-riyah.html">باب
            الشعرية</placeName>و<persName>حنفى الدلال فى<placeName type="سوق" ref="سوق_المؤيد">سوق
              المؤيد</placeName></persName> واحمد الفولى وقاسم و<persName>احمد السايس</persName> من
          اهالى <placeName ref="دجوه">دجوه</placeName> فى <placeName
            ref="القليوبية https://www.geonames.org/360621/muhafazat-al-qalyubiyah.html"
            >القليوبية</placeName> جاؤا الى الديوان الخديوى بمعرفة باش اغا فى اليوم الثامن من ذى
          القعدة فقال محمد حمدانى دخلت <placeName ref="حمام_الشعراوى" type="حمام">حمام
            الشعراوى</placeName> منذ يومين فسرق لى فيه عربان وعباة و شال ابيض وطربوش ومركوب وسبعون
          فضية فى كيس فخاصمت الحمامى وذهبت واذ كنت سائرا فى سوق المؤيد امس رأيت عربى مع حنفى الدلال
          فمسكنه فاخذنى الى احمد السايس ورأيت العباة ايضا مع احمد الفولى فمسكتها فاخذنى الى
            <persName>قاسم الدلال</persName> فاخذت الجميع الى باش اغا وهو ارسلنا الى هنا فسئل حنفى
          فقال انه اتى الى رجل قبل هذا بعرى وقال لى بعه بثمانية قروش فطلبت منه كفيلا فاتى باحمد
          ولكونه خبيرا بالبيع والشراء فى السوق قبلت <sic>كف[ا]لته</sic> ثم اتى هذا الرجل امس واخذ
          العرى مدعيا بانه له فذهبت به الى الكفيل فسئل احمد الفولى فقال انا اخذت العباة بستة قروش من
          قاسم الدلال سئل قاسم فقال ان العباة باعها رجل لا اعرف اسمه وكفيله احمد السايس فسئل احمد
          السايس فقال انا كنت خداما عند صواقول اغاسى فى اورطة الطوبجية وان الذى باع العرى رجل بلطه
          جى فى تلك الاورطة اسمه <persName ref="بلطه_جى" type="بلطه_جى">سليمان</persName> ولما
          افترقت من سيدى واتيت الى هنا اتى المذكور يوم <sic>الاربعا</sic> وباع العرى لحنفى فطلب منه
          كفيلا فأتى به الى فسألته فقال اكفلنى ولا تخف فانى من سقط الجهادية فكفلته وانى ابحث عنه
          وآتى به فسئل ايضا فقال انى اضع اخى بدلا عنى فامهلونى ثلاثة ايام آت بهذا الرجل فعرض ذلك على
          الافندى مأمور الديوان الخديوى فقال ليطلف الدلال وليحبس احمد السايس الى ان ياتى باخيه
          وحينئذ يحضر خصمه وتنظر دعواهما وتم الامر على هذا الوجه </p>
      </div>
      <div xml:id="W04" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-01-21">٢١ محرم الحرام ١٢٤٦</date><date when="1830-07-12">١٢
            يوليو ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٦٤</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName type="مجلس" ref="مجلس-المشورة">مجلس المشورة</orgName></head>
        <p><persName>حسن بيك مأمور<placeName ref="الجيزة https://www.geonames.org/360995/giza.html"
              >الجيزة</placeName></persName> ارسل <rs type="شقة">شقة</rs> الى مجلس المشورة مضمونها
          انه ورد اليه خلاصة رسم بها ان يرتب ثلاثة وعشرون الفا ستمائة حمل تبنا اسود الى<orgName
            type="ديوان" ref="ديوان-اشغال-المحروسة">ديوان اشغال المحروسة</orgName>من محصول سنة خمس
          واربعين غير ان من الفول الذى زرع فى السنة المذكورة وقدره اربعة الاف واربعمائة وستة وسبعون
          فدانا كما <sic>[با]ن</sic>ذلك من الدفتر لا يمكن ان تتحصل تلك الكمية المرتبة ولدى المذاكرة
          قالوا من حيث الامر كذا فالمقتضى ان يرتب على <orgName type="مأمورية" ref="مأمورية-الجيزة"
            >مأمورية <placeName ref="https://www.geonames.org/360995/giza.html"
            >الجيزة</placeName></orgName>سبعة الاف وستمائة حمل وعلى<orgName type="مأمورية"
            ref="مأمورية-بنى-سويف">مأمورية <placeName
              ref="بنى_سويف https://www.geonames.org/359173/bani-suwayf.html">بنى
            سويف</placeName></orgName> ستة عشر الف حمل ويحرر من ال<orgName type="ديوان"
            ref="ديوان-الخديوى">ديوان الخديوى</orgName> علم الى حضرة <persName>احمد باشا <roleName
              type="مدير-الاقاليم-الوسطانية">مدير الاقاليم الوسطانية</roleName></persName>لاجل ارسال
          التبن شيأ فشيأ والى المير المومى اليه والى <persName>محمد اغا خفتان اغاسى</persName>
          اشعارا لهما ذاك كما استقر الرأى على ذلك </p>
      </div>
      <div xml:id="W05" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-01-23">٢٣ محرم الحرام ١٢٤٦</date><date when="1830-07-14">١٤
            يوليو ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٦٥</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
        <head><title>حوادث <orgName type="مجلس" ref="مجلس-المشورة">مجلس
          المشورة</orgName></title></head>
        <p><persName>محمد اغا ناظر الجير والجبس</persName> قرر انه يلزم لتشغيل البوص والتبن المقتضى
          للجير والجبس خمسة واربعون مركبا مما رتب لذلك من <placeName type="ترسانة"
            >الترسانة</placeName> واستدعى ان ترسل اليه سريعا ولدى المذاكرة قالوا ن انها الاغا المومى
          اليه فى محله فينبغى ان يحرر علم من ال<orgName type="ديوان" ref="ديوان-الخديوى">ديوان
              <roleName type="خديوى">الخديوى</roleName></orgName> الى <persName>خليل افندى ناظر
            الترسانة</persName> اشعارا له باعطاء المراكب المذكورة والى الناظر المومى اليه اخبارا له
          بذلك كما استقر الراى على ذلك </p>
      </div>
      <div xml:id="W06" resp="#eSG">
        <head><date when="1246-02-05">٥ صفر ١٢٤٦</date><date type="1830-07-26">٢٦ يوليو
              ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٦٩</biblScope><biblScope unit="page"
              >صفحة ١</biblScope></bibl></head>
        <p><persName>احمد أفندى ناظر العقبات الميرية</persName> قدم تقرير الى مجلس المشورة مضمونه
          انه موجود عنده ست وسبعون عقبة مخصصة لنقل الاحجار لاجل اشغال البنية الميرية وهى لا تكفى
          لذلك فينبغى ان يضاف اليها جملة من العقبات لاجل ادارة الاشغال فى وقتها ولدى المذاكرة قالوا
          من حيث ان مالديه من العقبات لا يكفى لنقل الحجارة اللازمة الابنية الميرية التى يراد انشاؤها
          كما بان من انهاء الناظر المومى اليه فينبغى ان يعطى له ما طلبه من الصنف المذكور ويحرر امر
          من ال<orgName type="ديوان" ref="ديوان-الخديوى">ديوان الخديوى</orgName>الى <persName>مصطفى
              <sic>[ا]فندى</sic>معاون ال<orgName type="ترسانة">ترسانة</orgName></persName>لاجل ان
          يرتب ذلك له والى الناظر المومى اليه لكى يوصل الحجارة المطلوبة الى محلها سريعا كما استقر
          على ذلك الرأى.</p>
      </div>
      <div xml:id="w40" resp="#eSG">
        <head><date when="1246-02-05">٥ صفر ١٢٤٦</date><date type="1830-07-26">٢٦ يوليو
              ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٦٩</biblScope><biblScope unit="page"
              >صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
        <p><persName>على افندى مأمور <orgName ref="اشغال_المحروسة">اشغال
            المحروسة</orgName></persName>قرر انه ارسل قواصا لكى ياتى بستين قنطارا صوفا
            <sic>مغزو[ل]</sic>وهى التى رتبت على<orgName type="مأمورية" ref="مأمورية-الفيوم">مأمورية
              <placeName ref="الفيوم https://www.geonames.org/361320/al-fayyum.html"
              >الفيوم</placeName></orgName>لاجل عمل عشرة الاف سجادة لازمة للعساكر الجهادية <sic>ف [ا
            لم]</sic> يحضر الرسول الأخمسة عشر قنطارا فقط واعطاء شقة من<persName role="مأمور_الفيوم"
            >حسين اغا مأمور المحل المذكور</persName> تشتمل على عدم ارسال الباقى والحال انه ان لم يؤت
          بباقى الصوف سريعا يتأخر عمل السجادات ولدى المذاكرة قالوا لا يناسب ان يوخر عملها حيث هى
          لازمة للعساكر الجهادية وانه ظهر من <sic>تقر[ير]</sic> الافندى المومى اليه شفاها انه ورد فى
          العام الماضى اربعون قنطار صوف من المأمورية<sic>المذكور[ة]</sic>فمن حيث ذلك ينبغى ان يحرر
          علم من ال<orgName type="ديوان" ref="ديوان-الخديوى">ديوان الخديوى</orgName>الى
            <persName>حسين اغا</persName><roleName type="مأمور-الفيوم">مأمور <placeName
              ref="https://www.geonames.org/361320/al-fayyum.html">الفيوم</placeName></roleName>
          لاجل ان <sic>يرس[ل]</sic> الخمسة والاربعين قنطارا الباقية سريعا كما استقر الرأى على ذلك.
        </p>
      </div>
      <div xml:id="w41">
        <head><date when="1246-02-05">٥ صفر ١٢٤٦</date><date type="1830-07-26">٢٦ يوليو
              ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٦٩</biblScope><biblScope unit="page"
              >صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
        <head><title>حوادث <orgName type="مجلس" ref="مجلس_المشورة">مجلس
          المشورة</orgName></title></head>
        <p><persName>اسماعيل اغا مأمور <placeName
              ref="بنى_سويف https://www.geonames.org/359173/bani-suwayf.html">بنى
            سويف</placeName></persName> ارسل شقة الى<persName>على افندى مأمور <orgName
              ref="اشغال_المحروسة">اشغال المحروسة</orgName></persName>ساله بها عن سعر التين الذى يرد
          من الرعية الى<placeName type="اشوان">الاشوان</placeName>فقدمها المومى اليه الى المجلس ولدى
          المذاكرة رسموا بان يوخذ الحمل مما يرد من الوجه القبلى بثلاثة قروش ومما يرد من الوجه البحرى
          باربعة قروش بشرط ان يكون كل حملة من التين مايتين اقة ويعطى به رجعة على الوجه المشروح ويحرر
          علم من ال<orgName type="ديوان" ref="ديوان-الخديوى">ديوان الخديوى</orgName>الى مأمورى
          الاقاليم البحرية والى الاغا المومى اليه اشعارا لهم بذلك استقر الرأى على هذا</p>
      </div>
      <div xml:id="W07" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-02-17">١٧ صفر ١٢٤٦</date><date when="1830-08-07">٧ أغسطس
            ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٧٤</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ٢</biblScope></bibl></head>
        <head><title>حوادث ال<orgName type="ديوان" ref="ديوان-الخديوى">ديوان
            الخديوى</orgName></title></head>
        <p>اتى الى الديوان الخديوى<persName>الحاج امين بصاص <placeName
              ref="مصر_القديمة https://www.geonames.org/352261/misr-al-qadimah.html">مصر
              القديمه</placeName></persName>وقال بينما كنت اليوم جالسا فى <placeName type="ساحل"
            ref="ساحل_مصر_القديمة">ساحل مصر القديمة</placeName> اذ اتت اربع نساء من <placeName
            ref="المنيل https://www.geonames.org/429008/al-manyal.html">المنيل</placeName> وفى يد كل
          منهن قطعة لحم ودخلن مصر فاخذت اللحم منهن واطلقتهن فذهبن وعرضن ذلك ل<persName>محمد اغا ناظر
            الجير والجبس</persName>فدعانى اليه واخذ اللحم منى وقال اذهب الى الديوان وات بامر منه وخذ
          اللحم فقلت له انا بصاص ومأمور بهذه الخدمه فلم يصغ لكلامى فحرر صورة هذا الجرنال وارسل الى
          الناظر المومى اليه لاجل تحقيق ذلك وذكر فيه انه بعد ان يطلع عليه يجاوب عما سئل.</p>
      </div>
      <div xml:id="w42" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-02-17">١٧ صفر ١٢٤٦</date><date when="1830-08-07">٧ أغسطس
            ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٧٤</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ٤</biblScope></bibl></head>
        <head><title>حوادث<orgName type="مجلس" ref="مجلس-المشورة">مجلس
          المشورة</orgName></title></head>
        <p>قد حصل الانس والامان ورفاهية الحال والاطمئنان فى زمن افندينا ولى النعم المعظم وذلك بوضع
            <placeName type="قوللقات">القوللقات</placeName> داخل المحروسة بجميع <placeName
            type="محطات">المحطات</placeName> فبادر سكانها بتأدية الدعا لدوام دولته وازدياد صولته واذ
          حصل ولله الحمد فى مصرنا هذا النظام الباهر فى كامل الامور لزم لتتميم زينتها تنظيف
            <placeName type="الازقة">الازقة</placeName> و<placeName type="الاسواق"
            >الاسواق</placeName> اذ هو امر يجب الاهتمام به اولا لتكميل بهجتها وثانيا لرفع الشك
          والاشتباه من حصول العلل المتنوعة والامراض المختلفة التى تحدث من الاوخام وهذا معلوم عند اهل
          الحذق والتدقيق فينبغى عند صبيحة كل يوم ان كلا من اهل الاسواق يكنس ويرش جهة <placeName
            type="دكان">دكانه</placeName> وان القاطنين ب<placeName type="منازل">المنازل</placeName>
          يكنسون جهة <placeName type="بيوت">بيوتهم</placeName> ويرشونها واما الاشخاص الذين يقفون
          بالمحلات المنحرفة و <placeName type="عطف">العطف</placeName> غير النافذة ويقذرونها
          ويلوثونها فيجب على من يدور من طرف ميرآلاى المحروسة انه اذا صادف اناسا منهم يضربهم ضربا
          خفيفا وينهاهم ان يعودوا ويفعلوا امرا مثل هذا والقوللقات ايضا اذا رأوا شيأ مثل هذا يزجرون
          فاعله ويمنعونه وكل من اصحاب البيوت و<placeName type="دكاكين">الدكاكين</placeName> يوم لا
          ينظف اما مكانه يحصل له التأديب ولاجل هذه النظافة الكلية يحتاج اولا التنبيه والتأكيد من طرف
            ال<orgName type="ديوان" ref="ديوان-الخديوى">ديوان الخديوى</orgName>على مشايخ <orgName
            type="اثمان">الاثمان</orgName> وبعد ذلك تحصل المناداه فى الازقة و<placeName type="شوارع"
            >الشوارع</placeName> لاجل الاعلان اذ السعى فى تحصيل اسباب النظافة يؤدى الى خير جزيل فلما
          بان ذلك بالمناسبة لمجلس المشورة قالوا انه يجب التنظيم حسبما هو مشروح وكذلك المحلات التى
          فيها ورشات الميرى يحتاج التنبيه والتأكيد من نظارها بالكنس والرش وكذلك المحلات الخربه
          الكائنة ب<placeName type="حارات">الحارات</placeName> يرشها سقا الحارة وتعطى له اجرته من
          مقتدرى اهل الحارة واما الارض القريبة الى <placeName type="قلعة">القلعة</placeName> فيكون
          تنظيفها ورشها بمعرفة سقاباشى القلعة وكذلك رش <placeName type="فسحات"
            ref="فسحات_تعليم_العسكر_المنصور">فسحات تعليم العسكر المنصور</placeName> فلاجل ذلك يجب
          التحرير من الديوان الخديوى الى نظار الدواوين والمحافظين بالمحروسة<persName
            role="محافظ_بالمحروسة">عثمان بيك</persName> و<persName role="محافظ_بالمحروسة">اسماعيل
            بيك</persName> اشعارا لهم كما استقر عليه رأى ارباب المجلس تحريرا فى اليوم الثانى من صفر
          الخير </p>
      </div>
      <div xml:id="W08" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-02-19">١٩ صفر ١٢٤٦</date><date when="1830-08-09">٩ أغسطس
            ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٧٥</biblScope>
            <biblScope unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
        <head><title>حوادث ال<orgName type="ديوان" ref="ديوان-الخديوى">ديوان
            الخديوى</orgName></title></head>
        <p>وردت <rs type="تذكرة">تذكرة</rs> من البيك الضابط مضمونها ان <persName>احمد
            الزيات</persName> ب<placeName
            ref="الخرنفش https://www.geonames.org/7914348/al-jamaliyah.html">الخرنفش</placeName>
          يدعى <persName>على داود الخفسر</persName>بانه فتح <placeName type="دكان">دكانه</placeName>
          ونازعه ولذا ارسلهما الى الديوان الخديوى مع <persName>عوذ احد انفار <placeName type="قوللق"
              >القوللق</placeName></persName> الذى فى <placeName
            ref="الموسكى https://www.geonames.org/9179530/al-muski.html">الموسكى</placeName> فسئل
          الزيات فقال ان لى <placeName type="دكان" ref="دكانا_فى_الخرنفش">دكانا فى
            الخرنفش</placeName> وانى ذهبت اليه صباحا فوجدت الضبة مفتوحة وكان لى فيه دراهم فلم ارها
          فاخذت الخفير الى البيك الضابط وهو ارسلنا الى هنا فسئل عن كمية الدراهم فقال هى مائتان
          وخمسون قرشا او مائتان وخمسة وعشرون او مائتان فسئل عن اصنافها فقال ليست فى بالى فسئل الخفير
          فقال انه يفترى على بدعواه فسئل <persName>ابراهيم البصاص</persName>الذى كشف على هذا فقال
          انه اتى الى البيك الضابط وهو يقول فتح دكانى وسرقت دراهمى فارسلنى البيك الضابط فرأيت انه
          ليس مكسورا ولا مفتوحا بل رأيت مسمارا واحدا سحب من اسفل الضبة وليس ذلك جديدا بل هو قديم
          فلما قال البصاص هذا ولم يكن للمدعى علامة تدل على خصمه انه سارق ارسلا الى الشرع.</p>
      </div>
      <div resp="#eSG" xml:id="w43">
        <head><date when-custom="1246-02-19">١٩ صفر ١٢٤٦</date><date when="1830-08-09">٩ أغسطس
            ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٧٥</biblScope>
            <biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
        <head><title>حوادث ال<orgName type="ديوان" ref=" ديوان-الخديوى">ديوان
            الخديوى</orgName></title></head>
        <p>ورد <rs type="تذكرة">تذكرة</rs>من البيك الضابط الى <orgName type="ديوان"
            ref="ديوان-الخديوى">ديوان الخديوى</orgName> مضمونها ان <persName>عايشه</persName>
            و<persName>محمد</persName>القاطنين فى <placeName
            ref="ثمن_الخليفة https://www.geonames.org/9180123/qism-al-khalifa.html" type="ثمن"
              ><orgName type="ثمن" ref="ثمن_الخليفة">ثمن الخليفة</orgName></placeName> بينهما دعوى
          ولذا ارسلهما فسئلت عايشة
          فقالت<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?> ان رجل
          <?oxy_comment_start author="Sarah" timestamp="20230225T115506+0200" comment="need to be checked in the original" mid="12"?>عاجز<?oxy_custom_end?><?oxy_comment_end mid="12"?>
          وانى اسكن مع <persName>محمد صالح</persName> هذا فى <placeName type="حوش">حوش</placeName>
          واحد وانه كلفنى مرارا بفعال ردية وطردته من المحل فاتى فى هذه الليلية وسرق بعض
            <sic>اشيا[ء]</sic>لى فلما استيقظت من الرقاد قبضت عليه فضربنى على وجهى ورمى
            <sic>بالاشيا[ء]</sic> التى اخذها وهرب فذهبت صباحا الى ال<placeName type="قوللق"
            >قوللق</placeName> واخذت منه نفرا وتوجهت الى البيك الضابط وهو ارسلنا الى هنا
            فسئل<persName role="حداد_فى_ورشة_الظهورات">محمد صالح</persName> فقال انا حداد فى ورشة
          الظهورات وان ما تدعى به على لا وجه له اذ هو افترا فهدد فقال ان الشيطان اغوانى فادب وارسل
          الى <persName>ادهم بيك</persName> ليشتغل ثلاثة اشهر محبوسا</p>
      </div>
      <div xml:id="W09" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-02-21">٢١ صفر ١٢٤٦</date><date when="1830-08-11">١١ أغسطس
            ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٧٦</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ١</biblScope></bibl></head>
        <head><title>حوادث ال<orgName type="ديوان" ref="ديوان-الخديوى">ديوان
            الخديوى</orgName></title></head>
        <p>فى غرة محرم جاءت<persName>الست قرنفله</persName> الساكنة فى <placeName
            ref="التبانه https://www.geonames.org/7913957/ad-darb-al-ahmar.html">التبانه</placeName>
          الى الديوان الخديوى وقالت اننى استأجرت اوضة فى <placeName type="منزل"
            ref="منزل_احمد_الصابونجى">منزل<persName>احمد الصابونجى</persName></placeName>ب<placeName
            ref="https://www.geonames.org/7913957/ad-darb-al-ahmar.html">التبانة</placeName> وسكنت
          فيها <sic>م[ن]ذ</sic> ثمانية ايام واذ كانت راقدة على السطح واذا
            ب<persName>رضوان</persName> ابن اخت احمد اتى وقت الفجر وفتح باب المنزل ثم ذهب فدخلت
          اوضتى فرأيت صندوقى مفتوحا وقد سرق منه خمس عشرة ضفيره وخمس واربعون ماسوره تحت كل واحدة منها
          ربيعة فندقلية وسرق ايضا ثلاثمامائة برقة ذهبا ففتشت على رضوان فلم اره فسألت زوجته وخاله فلم
          يخبرانى فسئلا فى الديوان فقالا ذهب وقت الفجر ولا نعلم الى اين فنبه عليهما بان ياتيا به الى
          الديوان وامهلا ثلاثة ايام وفى اليوم الثالث والعشرين اتى <persName>على ريحان شيخ <orgName
              type="ثمن" ref="ثمن_الدرب_الاحمر">ثمن الدرب الاحمر</orgName></persName>برضوان وقال ها
          قد اتيت به فسئل رضوان عن امر الصيغة فقال ليس لى علم بذلك ولا خبر وما ذلك الا افتراء على
          فقيل له لماذا هربت فقال انا لم اهرب وانما لى خال فى <placeName ref="المنصورة"
            >المنصورة</placeName> ذهبت اليه لاتى بمؤنة من عنده فقيل له <sic>لم[ا]</sic> لم تخبر اهل
          منزلك وخالك بذلك فسكت فهدد وخوف فلم يجب بشئ الا ان قال لم ار شيأ ولم اخذ شيأ فمن اجل ذلك
          القى فى <placeName type="سجن">السجن</placeName> ولما لم يكن شهود ولا اثبات ولا دليل على
          انه سرق ارسل للشرع فى اليوم السابع من صفر.</p>
      </div>
      <div resp="#eSG" xml:id="w44">
        <head><date when-custom="1246-02-21">٢١ صفر ١٢٤٦</date><date when="1830-08-11">١١ أغسطس
            ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٧٦</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ٣</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث<orgName type="مجلس" ref="مجلس-المشورة">مجلس المشورة</orgName></head>
        <p><persName>شرمى افندى معاون<placeName type="ترسانات">الترسانات</placeName></persName>قدم
            <rs type="تقريرا">تقريرا</rs> الى مجلس المشورة مضمونه ان ال<orgName type="شونة"
            ref="شونة-مصر-القديمة">شونة</orgName> الكائنة ب<placeName
            ref="مصر_القديمة https://www.geonames.org/352261/misr-al-qadimah.html">مصر
            القديمة</placeName> يصرف عليها فى ماهية ناظرها وخدمتها والمراكب المستخدمة بها واجرة
          الريس و الملاحين مبلغ قدره تسعة آلاف ومائتان واربعة وثمانون قرشا ونصف قرش وان المصلحة
          المذكورة كانت سابقا تابعة ل<orgName type="ديوان" ref="ديوان-اشغال-المحروسة">ديوان اشغال
            المحروسة</orgName>وكان المبلغ المذكور يصرف لاربابه من ديوان اشغال المحروسة نقدا والحال
          ان المصلحة الحقت الان ب<orgName type="ديوان" ref="ديوان-الترسانة">ديوان الترسانة</orgName>
          فالمبلغ المذكور يصرف لاربابه من ديوان الترسانة شهرا فشهرا وصرف المبلغ المرقوم كل شهر نقدا
          لا يمكن وحينئذ يمنع توريد التبن ويحصل التراخى فلا تدخل المراكب سريعا فبناء على ذلك ينبغى
          ان التبن الذى يشرى لجميع الدواوين بعض ثمنه يصرف نقدا وبعضه رجعا وان كان ينبغى له غير ذلك
          يلزم افادته ولدى المذكرة قالوا حيث قرر الافندى المومى اليه ان المبلغ المرقوم ان لم يصرف
          شهرا فشهرا يمنع توريد التبن بالشونة فينبغى ان المبلغ المرقوم يصرف شهرا فشهرا من ديوان
          الترسانة ويصرف الى ديوان الترسانة من ديوان اشغال المحروسة كسالف الامر وتعطى الرجع بالمبلغ
          المطلوب الى <persName>على افندى مأمور اشغال المحروسة</persName>من ديوان الترسانة ويحرر امر
          من ال<orgName type="ديوان" ref="ديوان-الخديوى">ديوان الخديوى</orgName>الى شرمى افندى
          المومى اليه والى <orgName type="خزينة" ref="الخزينة-العامرة">الخزينة العامرة</orgName>
          بخصوص ذلك كما استقر الرأى عليه فى مجلس المشورة</p>
      </div>
      <div xml:id="W10" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-02-24">٢٤ صفر ١٢٤٦</date><date when="1830-08-14">١٤ أغسطس
            ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٧٧</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ٣</biblScope></bibl></head>
        <head><title>حوادث ال<orgName type="ديوان-الخديوى">ديوان الخديوى</orgName></title></head>
        <p>وردت تذكرة من البيك ال<roleName type="ضابط">ضابط</roleName> ان
            <persName>مباركه</persName>القاطنة فى <placeName>درب المصطفى</placeName>بينها وبين
            <persName>ستيته</persName> دعوى فلذا ارسلهما الى الديوان مع <persName>احمد</persName>احد
          انفار <orgName type="قوللق-الموسكى">قوللق الموسكى</orgName>فسئلت
            <persName>مباركه</persName> فقالت انا ساكنة مع <persName>ستيته</persName>هذه فى منزل
          واحد وانه فى هذه الليلة سرق منى عنترى وثلاثة صدريات جوخا وستة قمصان وسروال وعرى ولباس
          وصديرى اخر وان لى <sic>اشيا[ء]</sic> اخرى فلم يسرق الا الذى ذكرته وحيث ظنيت السرقة بهذه
          المرأة اخذتها الى البيك ال<roleName type="ضابط">ضابط</roleName> وهو ارسلنا الى هنا فقيل
          لها فى اى محل كانت تلك <sic>الأشيا[ء]</sic> فقالت كانت فى محلى ووضعتها على الحبل فسئلت
            <persName>ستيته</persName> فقالت انا اخدم هنا وهناك واتعيش بذلك مع بنت لى صغيرة وانه هذا
          اليوم اذا كنت نازلة كعادتى وجدت على السلم بعض <sic>اشيا[ء]</sic> لهذه المرأة فرفعتها
          وسلمتها اليها فمسكت بى وهى تقول حوايجى عندك فسئل <persName>حسن</persName> ال<roleName
            type="بصاص">بصاص</roleName> حيث كان حضرا فقال انا ذهبت الى منزلهما فرأيت الباب البرانى
          مخلعا ولاضبة له ففتشت فى اودة <persName>ستيته</persName> ولم ار شيأ فمن حيث ان
            <persName>ستيته</persName> لها عادة على امر مثل هذا ولم <sic>يطهر</sic>علامة تدل على ذلك
          احيلت دعواهما الى الشرع الشريف.</p>
      </div>
      <div xml:id="W11" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-02-29">٢٩ صفر ١٢٤٦</date><date when="1830-08-19">١٩ أغسطس
            ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٧٩</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ٣</biblScope></bibl></head>
        <head><title>حوادث ال<orgName type="ديوان-الخديوى">ديوان الخديوى</orgName></title></head>
        <p>وردت تذكرة من البيك ال<roleName type="ضابط">ضابط</roleName> محرر فيها ان
            <persName>محمدا</persName><roleName type="الجاويش-الرابع">الجاويش الرابع</roleName>عند
            <roleName type="يوزباشى-الاول">يوزباشى الاول</roleName>فى الاورطة الثالثة من الالاى
          الفرسان الرابع له دعوى على<persName>خليل ربيع</persName><roleName type="خفير-مصر-القديمة"
            >خفير <placeName ref="https://www.geonames.org/352261/misr-al-qadimah.html">مصر
              القديمة</placeName></roleName> ولذا ارسلهما الى ال<orgName type="ديوان-الخديوى">ديوان
            الخديوى</orgName> مع على احد انفار <orgName type="قوللق-الموسكى">قوللق الموسكى</orgName>
          فسئل <persName>محمد</persName>ال<roleName type="جاويش">جاويش</roleName>فقال انه قبل عيد
          الاضحى بستة ايام سرق لى من العش الذى اسكن فيه حلة وقميصان وفم شبوق زانى اتيت الى
            <placeName ref="https://www.geonames.org/357994/arab-republic-of-egypt.html"
            >مصر</placeName> امس باجازة من ضابطى واذ كنت عايدا دخلت قهوة فيها فرأيت الفم بيد هذا
          الرجل فسألته فقال اخذته من مغربى منذ سنتين فسلمته للقوللق فقيل له اين كنت يوم سرقت
            <sic>الاشيا[ء]</sic> فقال كنت فى خدمتى وكانت امرأتى نائمه فسئل
          <persName>خليل</persName>فقال انا رأيت هذا الفم مع مغربى شيخ فى بوزه خانه ب<placeName
            ref="https://www.geonames.org/352261/misr-al-qadimah.html">مصر القديمة</placeName>منذ
          سنتين فسألته بيعه فقال ابيعه فاعطيته خمسة قروش واخذته فقيل له هل اخذت كفيلا له فقال لا مثل
          ذلك لا يلزم له كفيل حيث هو قليل ثمنه فقيل له هل أحد رأى هذا الفم معك قبل العيد فقال نعم
          واتى بشهود ولم يقنع ال<roleName type="جاويش">جاويش</roleName> فارسلا الى الشرع </p>
      </div>
      <div xml:id="W12" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-03-23">٢٣ ربيع اول ١٢٤٦</date><date when="1830-09-11">١١
            سبتمبر١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٩</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ١،٢،٤</biblScope></bibl></head>
        <head><title>حوادث <orgName type="مجلس-المشورة">مجلس المشورة</orgName></title></head>
        <p>
          <persName type="امين-افندى">امين افندى</persName>
          <roleName type="ناظر-المبيع">ناظر المبيع</roleName> قرر انه قبل هذا اعطى تقريرا يشتمل على
          انه ينشأ محل مناسب ويلحق بالديوان المذكور لان المحل الذى يوضع فيه الغزل ليس متسع و
          الاهتمام فى وضع الاقمشة والمحافظة عليها لازم <sic>[ف]قد</sic> رؤى محل متسع فى <orgName
            type="ترسانة">ترسانة <placeName
              ref="https://www.geonames.org/358683/bulaq-abu-al-ila.html"
            >بولاق</placeName></orgName> ولكنه لرطوباته لا يناسب وحيث ان الافندى المومى
            <sic>الي[ه]</sic> اخبر بذلك صدر امر بطرف النظر عن بنيانه واما تعمير المحل الذى فى
            <placeName ref="https://www.geonames.org/7914348/al-jamaliyah.html">الخرنفش</placeName>
          وعدم تعميره فمن <sic>[..] رط</sic> برأى ارباب المجلس ولدى المذاكرة قالوا لاجل تعمير المحل
          الذى فى <placeName ref="https://www.geonames.org/7914348/al-jamaliyah.html"
            >الخرنفش</placeName> والحاقه <sic>[ب]الديوان</sic> المذكور ولاجل حفظ الاقمشة والاستعجال
          بالتعمير <sic>يحر[ر]</sic> علم من ال<orgName type="ديوان-الخديوى">ديوان الخديوى</orgName>
          الى <persName>امين افندى</persName>
          <roleName type="ناظر-الابنية">ناظر الابنية</roleName> كما استقر عليه الرأى <persName>احمد
            افندى شنن</persName><roleName type="ناظر-الحرير">ناظر الحرير</roleName> قرر انه تعلقت
          الارادة السنية بان تحال انوال الحرير و<sic>فبريقلتها</sic> التى فى <placeName
            ref="https://www.geonames.org/7913957/ad-darb-al-ahmar.html">الحوض المرصود</placeName>
          على <persName>امين افندى</persName><roleName type="ناظر-المبيع">ناظر المبيع</roleName>
          والحال انها تنقل الى <placeName>حوش عيسى</placeName> الا ان المحل المذكور يحتاج الى ترميم
          وان الكشف عليه والشروع فى انشائه منوط برأى اهل المجلس العالى هذا ما انهاه ولدى المذاكرة
          قالوا من حيث ان المحل المذكور احيل على عهدة امين افندى فينبغى ان يشرع فى تعميره حسبما انهى
          الافندى المومى اليه ويرسل المهندس من <orgName type="ديوان-الابنية">ديوان الابنية</orgName>
          ليكشف على المحلات المحتاجة فيه الى العمارة ويحرر علم من ال<orgName type="ديوان-الخديوى"
            >ديوان الخديوى</orgName> الى <persName>احمد اغا</persName><roleName
            type="وكيل-ناظر-الابنية">وكيل ناظر الابنية</roleName>اشعارا له بذلك كما استقر عليه الرأى
          فى اليوم الثانى عشر من شهر ربيع الاول. </p>
        <p>محمد اغا ناظر الجير والجص ارسل شقة الى <orgName type="مجلس-المشورة">مجلس
            المشورة</orgName> مضمونها انه قبل هذا عرض ل<orgName type="مجلس-المشورة">مجلس
            المشورة</orgName> بانه يلزم ثلاثة وتسعون الفا <sic>وستم[ا]ئة</sic> حمل تبنا لحرق الجير
          فى هذا العام المبارك وان هذا المقدار وزع على الاقاليم الوسطانية وعلى <placeName
            ref="https://www.geonames.org/360995/giza.html">الجيزة</placeName> ونشرت خلاصات الى
          مأموريهم بارساله سريعا ولكنه لم يرد منه حتى الان الى اشوان الاقاليم المذكورة الا ثلاثون
          الف حمل فقط وان ما ورد لا يكفى وليس موجودا تبن من العام الماضى فينبغى ان يصدر امر بارسال
          التبن الباقى سريعا ولدى المذكرة قالوا ان انه[حرف ممسوح من اخر الكلمة] الاغا المومى اليه فى
          محله فينبغى ان يحرر علم من ال<orgName type="ديوان-الخديوى">ديوان الخديوى</orgName> الى
          المامورين لاجل ارسال التبن الباقى دون تاخر كنا استقر الرأى على ذلك </p>
      </div>
      <div xml:id="W13" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-04-02">٢ ربيع اخر١٢٤٦</date><date when="1830-09-20">٢٠
            سبتمبر١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٩١</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
        <p><persName>سليمان اغا</persName><roleName type="ناظر-خليج-الزعفران">ناظر خليج
            الزعفران</roleName>قدم شقة الى ال<placeName type="ديوان-الخديوى">ديوان
            الخديوى</placeName> واحيلت الى <orgName type="مجلس-المشورة">مجلس
          المشورة</orgName>مضمونها انه ارسلت اليه خلاصة بخصم سبعة عشر الفا ومائة وثلثة عشر قرشا ثمن
          احجار ارسلت من <orgName type="ديوان-الجير-والجس">ديوان الجير والجص</orgName> لمصلحة هى فى
          عهدته حيث لم تخصم الى الان وانهى ان هذا الامر لم يكن فى مدته بل كان فى مدة سلفه
            <persName>سليم اغا</persName> ولاجل انه لم ترد الدفاتر لينظر المطلوب الى اربابه وليعلم
          ذلك المبلغ على من قيد فلم يفعل ذلك وينبغى ان يسأل المعلم مشرقى مباشر الخليج سابقا عن ذلك
          فسئل المرسوم فقال انه فى مدة سليم اغا ناظر الخليج سابقا اخذت حجارة من مصلحة الجير والجص
          لانشاء <orgName type="القناطر">القناطر</orgName> واعطيت رجع بالمطلب بختمه بثمنها الى غاية
          شهر شوال سنة خمس واربعين وبعد ان عزل المومى اليه لازم ان يحرر حسابه فوضعت دفاتر حسابات
          الخليج فى صندوق محفوظة فى <orgName type="ديوان-الابنية">ديوان الابنية</orgName> بمعرفة
            <persName>محمود اغا</persName>
          <roleName type="قاوش-اغاسى">قاوش اغاسى</roleName> ولكنه لم يجر الحساب فى ديوان القسم الاول
          من <placeName ref="https://www.geonames.org/360621/muhafazat-al-qalyubiyah.html"
            >القليوبية</placeName> لكى تتبدل رجع <orgName type="ديوان-الجير-والجص">ديوان الجير
            والجص</orgName> برجع الاضافه ولدى المذاكرة قالوا حيث ان حساب <placeName>خليج
            الزعفرانى</placeName> يعطى الى ديوان القسم الاول من <placeName
            ref="https://www.geonames.org/360621/muhafazat-al-qalyubiyah.html">القليوبية</placeName>
          ويجرى الحساب فى ذلك الطرف فعلى هذا ينبغى ان يشرع فى اجراء الحساب المذكور وان <roleName
            type="قاوش-اغاسى">قاوش اغاسى</roleName> ياخذ الدفاتر المحفوظة فى الصندوق باطلاع المعلم
          مشرقى ويذهبان كلاهما الى طرف <roleName type="مأمور-القليوبية">مأمور <placeName
              ref="https://www.geonames.org/360621/muhafazat-al-qalyubiyah.html"
              >القليوبية</placeName></roleName> ويشرعان فى الحساب ولاجل ذلك يحرر علم من ال<orgName
            type="ديوان-الخديوى">ديوان الخديوى</orgName> الى <persName>محمود اغا</persName> المومى
          اليه لكى انه عند وصوله الى القسم المذكور يبتدى فى تحرير الحساب ورجع الاضافة اللازم ارسالها
          الى الخزينة تعطى ل<persName>محمد اغا</persName>
          <roleName type="ناظر-الجير-والجص">ناظر الجير والجص</roleName> ويتم الحساب ويشطب لئلا يبقى
          اخذ وعطاء بين الدواوين البتة ويحرر علم الى <roleName type="مأمور-القليوبية">مأمور
              <placeName ref="https://www.geonames.org/360621/muhafazat-al-qalyubiyah.html"
              >القليوبية</placeName></roleName> اشعارا له بذلك كما استقر الرأى عليه </p>
      </div>
      <div xml:id="W14" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-04-18">١٨ ربيع اخر ١٢٤٦</date><date when="1830-10-06">٦ أكتوبر
            ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٩٦</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ٤</biblScope></bibl></head>
        <p><persName>شرمى افندى</persName><roleName type="معاون-ناظر-الترسنات">معاون ناظر
            الترسنات</roleName>قدم تقريرا الى <orgName type="مجلس-المشورة">مجلس المشورة</orgName>
          يشتمل على ان شونة التبن الابيض التى فى <placeName
            ref="https://www.geonames.org/352261/misr-al-qadimah.html">مصر القديمه</placeName>هدمت
          فى العام الماضى ولم ترمم حتى الان وحيث انه موجود فيها تبن كثير وكل يوم يرد اليها التبن فان
          بقيت على حالها يطرأ ضرر وأن ترميمها يتم بمصروف قليل واستدعى ان يعطى رخصة بهذا ولدى
          المذاكرة قالوا بان من انهاء الافندى المومى اليه انه يلزم ترميم الشونة المذكورة اذا كان ذلك
          مرافقا لاصول المصلحة فحيث كان ذلك وان ترميمها يتم بمصروف قليل فينبغى ان يكشف عليها بموجب
          اصول الابنية بان يرسل مهندس من طرف <orgName type="ديوان-الابنية">ديوان الابنية</orgName>
          ويحرر علم من ال<orgName type="ديوان-الخديوى">ديوان الخديوى</orgName> الى <persName>احمد
            اغا</persName>
          <roleName type="وكيل-ناظر-الابنية">وكيل ناظر الابنية</roleName> كما استقر عليه رأى أرباب
          المجلس </p>
      </div>
      <div xml:id="W15" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-04-22">٢٢ ربيع اخر١٢٤٦</date><date when="1830-10-10">١٠ أكتوبر
            ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٩٧</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ٢، ٣</biblScope></bibl></head>
        <p><roleName type="وكيل-ناظر-الابنية">وكيل ناظر الابنية</roleName> قرر انه يلزم ان تنشأ
          محلات لمواشى ال<orgName type="بارودخانه">بارودخانه</orgName> ولحريق الفحم ويبنى لها حائط
          وصدرت خلاصة بارسال مهندس من <orgName type="ديوان-الابنية">ديوان الابنية</orgName> لينظر ما
          يلزم لذلك من المصروف ويعرض على المجلس فعلى موجب ذلك ارسل <persName>اسماعيل
            صفر</persName>ال<roleName type="مهندس">مهندس</roleName> وكشف على تلك المحلات واخبر بانه
          يلزم لانشائها مصروف قدره الف ومائة وسبعة وثمانون قرشا وسبعة وثلاثون نصفا ولدى المذاكرة
          باقية المقال قالوا تبين من الكشف الذى ورد من <orgName type="ديوان-الابنية">ديوان
            الابنية</orgName> ان انشاء محل حريق الفحم مصروفه ستمائة وتسعة وسبعون قرشا ومحل ربط
          المواشى خمسمائة وثمانية قروش وسبعة وثلاثون نصفا يكون الجميع الفا ومائة وسبعة وثمانين قرشا
          وسبعة وثلاثين نصفا فحيث ان هذا المصروف قليل وانشاء هذه المحلات لازم <sic>[ي]نبغى</sic>ان
          يحرر علم من ال<orgName type="ديوان-الخديوى">ديوان الخديوى</orgName> الى <persName>امين
            افندى</persName><roleName type="ناظر-ديوان-الابنية">ناظر ديوان الابنية</roleName> اشعارا
          له بالشروع فى انشائها كما استقر عليه الرأى </p>
      </div>
      <div xml:id="w16" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-05-14">١٤ جمادى الاولى ١٢٤٦</date><date when="1830-10-31">٣١
            أكتوبر ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٠٥</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
        <p><persName>حسين اغا ناظر <orgName type="ترسانة_بولاق">ترسانة
              <placeName>بولاق</placeName></orgName></persName> اخبر بان الاخشاب وسائر المهمات التى
          اخذت من <orgName type="ترسانة_مصر_القديمة">ترسانة <placeName>مصر
            القديمة</placeName></orgName>الى ترسانة بولاق بموجب حافظة مختومة من طرف <persName
            ref="ناظر_ترسانة_مصر_القديمة">ناظرها احمد افندى</persName> بلغ ثمنها مائة وستة وثمانين
          الفا وثمانمائة وثمانية قروش وعشرة انصاف فضة وعرض للمجلس غلاه اسعارها فرأى اهل المجلس ان
            <persName>امين افندى ناظر الابنية</persName> يكشف عليها ويحقق اثمنها فذهب ورأى هذه
          الاشيا[ء] واحدة فواحدة وقطع اثمانها فظهر فرق فى ذلك قدره ثمانية وثلاثون الفا وثلاثمائة
          وتسعة وخمسون قرشا وتسعة وعشرون نصفا فضة وجميع الاخشاب المذكورة بعد الكشف والمعاينة راوا ان
          اثمنها الموضوعة لها ليست بكثيرة ولا بقليلة ما عدا الصنف المسمى ببلطه فانه اضيف الى كل
          واحدة منه خمسة قروش واخبر الافندى المومى اليه بان هذا الفرق مرقوم فى الحافظة وفى علم تثمين
          الترسانة ولدى المذاكرة قالوا ان متأخرات الاصناف المذكورة باقية منذ سنين مما صرف من ترسانة
          مصر القديمة الى محلات اخرى واذا حررت باثمان زائدة لا تقبلها الاماكن التى تطلبها واذا بقيت
          فى المخازن تتلف فبناء على ذلك يلزم ان يحرر علم من <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان
            الخديوى</orgName> الى <persName>محمد افندى مأمور اشغال المحروسة سابقا</persName> لاجل
          استبعاد هذا المبالغ عن حساب المصلحة المذكورة والى الخزينة اشعارا بذلك ثم انه وان كان قد
          استقر الرأى على هذا فى اليوم الخامس عشر من صفر سنة ٤٥ الا انه راى اهل المجلس ان تنسخ صورة
          ذلك وترسل الى <persName>على افندى مأمور اشغال المحروسة</persName> فعلى استقرار الرأى
          السابق ينبغى (الغين نقطتها محذوفه) ان الفرق الذى ظهر وقدره ثمانية وثلاثون الفا وثلاثمائة
          وتسعة وخمسون قرشا وتسعة وعشرون نصفا فضة يخصم فى ابعادية الديوان وذلك يحتاج الى صدور علم
          الى على افندى المومى اليه </p>
      </div>
      <div xml:id="w17" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-05-23">٢٣ جمادى الاولى ١٢٤٦</date><date when="1830-11-09">٩
            نوفمبر ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٠٨</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl>
        </head>
        <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
        <p><persName>خير الله افندى ناظر فبريقات الوجه القبلى عموما</persName> قرر ان طرنبات البخار
          التى شرع فى انشائها لاجل انوال <orgName><placeName>مبيضة شبرا</placeName></orgName> صرف
          لصانعيها فى مدة سلفه <persName ref="ناظر_فبريقات_الوجه_القبلى_عموما">احمد رافت
            افندى</persName> الفان وثمانمائة واثنا عشر قرشا وذلك اجرة شهر ذى الحجه سنة ٤٥ وشهر محرم
          سنة ٤٦ ثم وردت قائمة بعد ذلك مختومة بخاتم <persName>الخواجه ولماس</persName>
              و<persName><sic>اسمعيل</sic> اغا الناظر</persName> بصرف هذا المبلغ فذهب مع الخواجه
          ولماس الى المبيضة وعملا قائمة باجرة الشغالين فبلغت يوميتهم اثنين وستين قرشا وثمانية عشر
          نصفا فضه ثم انه سال المباشر هل يوجد سند من الديوان بصرف هذا المبلغ فاجاب بانه لا يوجد
          واراد المومى اليه ان تعطى صورة لصرفه ولدى المذاكرة قالوا ان محل انوال هذه الطرنبات المتصل
          بمبيضة شبرا انشئ فى مدة احمد رافت افندى وليست مصاريفه متعلقة ب<orgName
            type="ديوان_الابنية">ديوان الابنية</orgName> فلذا لم يصرفها احمد جلبى ولما عرض ذلك
          لاعتاب ولى النعم رسم بامره الكريم بان بيرون اغاسى ناظرها يحرر بها قائمة والاجرة المختصة
          بالالات تصرف من <orgName type="ديوان_فبريقات_الوجه_القبلى">ديوان فبريقات الوجه
            القبلى</orgName> وبموجب ذلك صرفت لهم فينبغى ان تصرف الان ولاجل صرف المبالغ الازمة
          للطرنبات من ديوان الفبريقات يحرر علم من <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان
            الخديوى</orgName> الى <sic>حير</sic> الله افندى المومى اليه اشعارا له بهذا كما استقر
          الرأى عليه. </p>
      </div>
      <div xml:id="w18" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-05-23">٢٣ جمادى الاولى ١٢٤٦</date><date when="1830-11-09">٩
            نوفمبر ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٠٨</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl>
        </head>
        <head>حوادث<orgName>مجلس مصر</orgName></head>
        <p><persName>عبد الكريم افندى ناظر <orgName type="المطبعة">المطبعة</orgName></persName> قدم
            <rs type="تقريرا">تقريرا</rs> الى <persName>محمد بيك ناظر المهمات الحربية
            عموما</persName> وقدم الى <orgName type="مجلس_المشورة">مجلس المشورة</orgName> مضمونه ان
          التذكرة التى طلب بها قبل الان مائة قنطار نطرونا لاجل اشغال المطبعة وحرر انها تعطى من
            <orgName type="ديوان_اشغال_المحروسة">اشغال المحروسة</orgName> شرح ايضا عليها من ديوان
          الاشغال ان النطرون الموجود فى الديوان المذكور لا يكفى الا لاشغاله وحيث انه طلب منه ان يعمل
          كشفا بمقدرا ما يلزم له من هذا الصنف عرض انه يلزم له مائة قنطار منه ولدى المذاكرة قالوا
          العادة ان ياتى النطرون من <sic>الطرانة</sic> الكائنة فى قسم النجيلة فمن حيث ذلك ينبغى ان
          يحرر علم من <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName> الى <persName>فرهاد
            بيك مأمور النجيلة وشبرا خيت</persName> اشعارا له بارسال هذا المقدار المطلوب لاشغال
          المطبعة من هذا الصنف سريعا كما استقر الرأى على ذلك. </p>
      </div>
      <div xml:id="w19" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-05-23">٢٣ جمادى الاولى ١٢٤٦</date><date when="1830-11-09">٩
            نوفمبر ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٠٨</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl>
        </head>
        <p><persName>محمد حماد وعبد الرحمن واحمد وعمر الذين هم بعض رؤساء المراكب</persName> قدموا
            <rs type="عرضحال">عرضحال</rs> الى <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان
            الخديوى</orgName> احيل على مجلس المشورة مضمونه انهم شحنوا مراكبهم بطفل واتوا به وسلموه
          لمصلحة البنا التى فى المحروسة واستدعوا ان تقطع اجرتهم بمعرفة اهل الخبرة وذلك عن كل قنطار
          سبعون نصفا فضة ويكون صرفها من <orgName type="ديوان_الابنية">ديوان الابنية</orgName> بموجب
          الكشف والوزن فسئل امين افندى عن ذلك فقال ان الجير والحجر وماضاهاهما قنطاره مائة وخمسون
          رطلا وحيث ان الطفل من ماهية التراب اراد ان يزنه ويحاسبهم على موجب هذا القياس فقالوا ان
          معهم حجة من القاضى توضح ان القنطار مائة وثلاثون رطلا فقط وانهم لا يرضون الا بهذا والحال ان
          قنطارا الجير والحجر كما تقدم القول مائة وخمسون رطلا واستفهم هل يحاسبهم على موجب قولهم او
          على حساب المائة والخمسين ولدى المذاكرة قالوا ان اجرة المراكب من المسافة المذكورة على حساب
          الاردب مائة وخمسة وستون نصفا فضة فعلى قواعد الحساب اذا كان الاردب ثلاثمائة رطل يكون
          القنطار بثلاثة وثمانين نصفا فضة فينبغى ان يعطوا على موجب هذا الحساب واذا كان الوسق المذكور
          لا يقاس بالغلال اذ هو من قبيل الطين فانه ينظر الى صعوبة وشقه ومشقة تفريغه ومن حيث انه يحصل
          التعب من شحنته بحسب القنطار مائة وخمسين رطلا وتعطى الرؤسا عن كل قنطار ثمانين نصفا فضة اجرة
          ولاجل اعطاء رجعة على هذه الصورة يحرر علم من الديوان الخديوى الى امين افندى المومى اليه
          اشعارا له بذلك كما استقر عليه الرأى </p>
      </div>
      <div xml:id="w20" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-06-04">٤ جمادى الاخر ١٢٤٦</date><date when="1830-11-21">٢١
            نوفمبر ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢١١</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
        <p> انطوان الشامى قدم تقريرا الى <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName>
          واحيل على<orgName type="مجلس_المشورة">مجلس المشورة</orgName> مضمونه انه محبوس فى <orgName
            type="ديوان_اشغال_المحروسة">ديوان اشغال المحروسة</orgName> والحال انه كان قد اشترى مائة
          وتسعة وثمانين اردب فول من الصعيد واربعة وخمسين اردبا من قرية كوم زهير التابعة للمنية
          وعشرين اردبا من قرية بشار ولم يات بها واستدعى ان تعطى له رخصة بان يوردها فسئل
            <persName>على افندى مأمور اشغال المحروسة</persName> فقال ان المذكور عليه ذمة من <orgName
            type="مصلحة_الجير_و_الجص">مصلحة الجير والجص</orgName> من مدة المعلم عريان وقدرها الف
          وستمائة وتسعة واربعون قرشا وانه حبس فى ديوان اشغال المحروسة لاجل تحصيلها منه ولدى المذاكرة
          قالوا ان كان انهاء المذكور صحيحا فانه يورد الفول من حيث هو الى الشونة بمعرفة المأمورين
          وتخصم الذمة التى عليه منه وترسل رجعة الاضافة الى ديوان اشغال المحروسة وذلك يوجب صدور علم
          من الديوان الخديوى الى حضرة <persName>احمد باشا مدير الاقاليم الوسطى</persName> والى على
          افندى المومى اليه اشعارا لهما بهذا كما استقر عليه الرأى.</p>
      </div>
      <div xml:id="w21" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-06-04">٤ جمادى الاخر ١٢٤٦</date><date when="1830-11-21">٢١
            نوفمبر ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢١١</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>الديوان الخديوى</orgName></head>
        <p> وردت <rs type="تذكرة">تذكرة</rs> من البيك الضابط مضمونها ان منصور احد اهل طها وشتيج دخل
            منزل<persName>خطاب ابى شوشه احد صناعية <orgName type="مبيضة_بولاق">مبيضة
            بولاق</orgName></persName>ليلا فقبض عليه وهو يسرق بعض اشياء منه وارسل الى جنابه فارسل
          الى <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName> مع <persName>جعفر احد انفار
              <orgName type="قوللق_الموسكى">قوللق الموسكى</orgName></persName> فسئل خطاب فقال انى
          قمت فى هذه الليلية قبيل الصباح ولم اجد ثيابى فأوقدت القنديل وطفقت افتش عليها فوجدت هذا
          الرجل قابضا عليها فامسكت به واخذته الى البيك الضابط فسئل منصور فقال انا طباخ وقد صرت نوتيا
          فى احدى السفن وانى جئت مصر منذ يومين وسكنت بربع ب<orgName type="بولاق">بولاق</orgName>
          وكان من جملة الساكنين فيه رجل اسمه حسن كنت قد رايته فى مولد طنتدا واقام عندى ليلتين فلما
          رانى امس انطلق بى الى الربع واعطانى هذه الثياب فقيل له اين هذا الرجل فقال فى الربع فسئل
          خطاب هل فى الربع رجل كذلك فقال نعم ان فيه رجلا اسمه حسن ولكنه ليس اهلا لهذه الافعال فقيل
          لمنصور قل الحق يا هذا فقال ان الشيطان اغوانى واخذت الثياب وليس للرجل هذا علم فلما قال هذا
          وتبين من كلام البصاصين انه لص قديم ارسل الى <placeName>الاسكندرية</placeName> ليخدم فى
          التراب ستة اشهر تاديبا له</p>
      </div>
      <div xml:id="w22" resp="#eSG">
        <head><date when="1246-06-16">١٦ جمادى الاخر ١٢٤٦</date><date when="1830-12-02">٢ ديسمبر
            ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢١٦</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ٢</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
        <p><persName>حسين بيك ناظر المهمات الحربية</persName> قرر ان الحديد والاخشاب والرصاص
          والقصدير والفحم و سائر اصناف المهمات مجموعة فى <placeName>قشلة المهمات</placeName> غير
          المشغولة ب<placeName>القلعة</placeName> ومن فوق هذا المحل <placeName>مسكن استاوات
            الانكليز</placeName>المأمورين باشغال <orgName type="الباقرخانة">الباقرخانه</orgName> مع
          اهلهم وعيالهم وهم يطبخون فيه ويغسلون والحال ان ذلك مخالف للقانون اذ الواجب ان توقى المخازن
          من الشرر النار واستدعى ان تخرج المذكورون من ذلك المحل ولدى المذاكرة قالوا ان صيانة المخازن
          من النار لازمة فينبغى ان ترمم المحلات الدائرة التى بالقرب من القلعة بمصروف قليل وتنقل
          الاستاوات المرقومون اليها وذلك بموجب صدور علم من <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان
            الخديوى</orgName> الى <persName>امين افندى ناظر الابنية</persName> والى <persName>محمد
            بيك ميراللوا</persName> اشعارا لهما بهذا كما استقر الرأى على ذلك </p>
      </div>
      <div xml:id="w23" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-06-19">١٩ جمادى الاخر ١٢٤٦</date><date when="1830-12-05">٥
            ديسمبر ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢١٧</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>مجلس الاسكندرية</orgName></head>
        <p><persName>مصطفى افندى ناظر الاخشاب فى الاسكندرية</persName> قرر انه يلزم لابنية الميرى
          ستمائة اسقاله وثلاثة الاف لوح من صنف الجابه كما بان ذلك من تذكرة امين افندى الناظر فبحث عن
          ذلك فوجد عند <persName>عثمان اغا باش</persName> تبديل فينبغى ان تعطى صورة لفصل الثمن ففحص
          عن ثمن هذه الاخشاب واستقر الرأى على ان تؤخذ كل اسقالة بخمسة واربعين قرشا وكل لوح من الجابه
          بستة قروش وثلاثين نصفا فضة فرضى صاحبها بذلك وحرر علم من طرف حضرة بيك افندى المحافظ الى
          مصطفى افندى لاجل مشتراها وتسليمها الى محلها وحرر علم ثان الى <persName>شكرى افندى ناظر
            التسليمات</persName> لاجل تسلمها واخذ رجعتها وتقييدها ب<orgName type="ديوان_العموم"
            >ديوان العموم</orgName> وتقديم علمها الى المجلس كما استقر الرأى على ذلك. </p>
      </div>
      <div xml:id="w24" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-06-26">٢٦ جمادى الاخر ١٢٤٦</date><date when="1830-12-12">١٢
            ديسمبر ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٢٠</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>مجلس الاسكندرية</orgName></head>
        <p><persName>مصطفى افندى ناظر الاخشاب فى <placeName>الاسكندرية</placeName></persName> قرر
          انه ارسل اليه <persName>امين افندى ناظر الابنية</persName> بانه يلزم للابنية الميرية ثلاثة
          الف لوح من الواح البندق فبحث عنها فوجدت عند <persName>محمد قلفاط التاجر</persName> فينبغى
          ان يحضر وتعطى صورة حسنه لفصل الثمن معه فاحضر وسئل واستقر الرأى على ان يؤخذ منه كل لوح
          بمائة وستة عشر نصفا فضة فرضى بهذا الثمن وحرر علم من طرف حضرة بيك افندى المحافظ الى الافندى
          المومى اليه لاجل مشترى القدر المرقوم وحرر علم ثان الى <persName>شكرى افندى ناظر تسليمات
            المشتريات</persName> لاجل تسلمه وتسليمه لمحله واخذ رجعته وتقييده ب<orgName
            type="ديوان_العموم">ديوان العموم</orgName> وتقديم علمه الى المجلس كما استقر الرأى على
          ذلك.</p>
      </div>
      <div xml:id="w25" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-07-04">٤ رجب الاصم ١٢٤٦</date><date when="1830-12-19">١٩
            ديسمبر ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٢٣</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
        <p><persName>امين افندى ناظر الابنية</persName> قدم <rs type="تقريرا">تقريرا</rs> الى
            <orgName type="مجلس_المشورة">مجلس المشورة</orgName> مضمونه انه ارسلت اليه خلاصة قبل الان
          بان يعمل محل لتحميص <sic>البز</sic> فى المحروسة فبحث عن ذلك فوجد فى <placeName>حارة
            البودية</placeName> التى هى بالقرب من <placeName>الحمزاوى</placeName> مكانا موقوفا على
          الجامع الذى ب<placeName>السكرية</placeName> وكان <placeName>مطبخا للسكر</placeName> فيه
          محل مما يلى الزقاق طوله اربعون ذراعا وعرضه اربعة عشر يصلح لان يقيم فيه الناظر والكتبة بعد
          ان يرمم قليلا ووراء هذا المكان محل طوله خمسة وخمسون ذراعا وعرضه اربعون ذراعا يصلح لان يكون
          محل التحميص وانه يعطى تسعة واربعون قرشا فى كل شهر من أجرة المحل الى ناظر الوقف واذا انشئ
          كاملا يلزم لانشائه مائة وسبعون كيسا هذا ما انهاه ولدى المذاكرة قالوا ان انها الافندى
          المومى اليه فى محله وان المبلغ الذى يعطى من اجرة المحل الى ناظر الوقف قليل فينبغى ان يشرع
          فى انشائه سريعا ويخصص لمباشرة الفعلة اناس يعتمد عليهم فى الاهتمام الى ان تتم العمارة ويحرر
          علم من الديوان الخديوى الى الافندى المومى اليه ويحرر علم ثان الى الخزينة العامرة لاجل
          اعطاء التسعة والاربعين قرشا الى ناظر الوقف من ابتدا تاريخ الخلاصة واقتطاعها من ايراد
          التحميص كما استقر الرأى عليه فى <orgName type="المجلس_العمومى">المجلس العمومى</orgName>
          المنعقد ب<placeName>القصر العالى</placeName>.</p>
      </div>
      <div xml:id="w26" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-07-04">٤ رجب الاصم ١٢٤٦</date><date when="1830-12-19">١٩
            ديسمبر ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٢٣</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>الديوان الخديوى</orgName></head>
        <p><persName><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?> نفيسه ابنة
            الشيخ حسين احد ساكنى <?oxy_custom_end?><orgName type="بولاق"
                ><placeName>بولاق</placeName></orgName></persName> قدمت <rs type="عرضحال">عرض
            حال</rs> الى <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName> فى اليوم الثامن
          والعشرين من جمادى الاولى مضمونه ان <persName
            ref="محمد_اغا_ناظر_انشاء_سرايا_افندينا_اسماعيل_باشا"
            ><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>محمد اغا الاسلامبولى
            لما كان ناظرا على انشاء سرايا افندينا <sic>اسمعيل</sic>
            باشا<?oxy_custom_end?></persName> المرحوم سرق الاخشاب الميرية باجمعها واتى بها الى
          منزلها وجعلها صفوفا متراكمة ثم دعا بنجارى الميرى فصنعوا له منها كراسى وصناديق وما بقى نقله
          الى منزله الكائن ب<placeName>حارة سوق العصر</placeName> وصفه فيه فلما علم ذلك لزم ان يبحث
          عن حقيقة الامر فارسل <persName ref="عبدالغفور_اغا_قاوش_اغاسى_ديوان_الخديوى">عبد الغفور اغا
            قاوش اغاسى الديوان</persName> و<persName>محمد قاويش القبرسى</persName> و<persName>الشيخ
            ابراهيم كاتب التذاكر</persName> مع المراة الى ذلك المنزل وكشفوا فلم يجدوا شيا[ء] من
          الاخشاب مصفوفا كما اخبرت فبحث عن الحقيقه فتبين ان المرأة كانت زوجة للرجل المذكور ولما [ا]ن
          طلقها قدمت هذا العرض نكالا عليه فاطلق كل من الرجل والمرأو وخلى سبيلهما </p>
      </div>
      <div xml:id="w27" resp="#eSG">
        <head><date when="1246-07-14" when-custom="1246-07-14">١٤ رجب الاصم ١٢٤٦</date><date
            when="1830-12-29">٢٩ ديسمبر ١٨٣٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة
              ٢٢٧</biblScope><biblScope unit="page">صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
        <p><persName>سليمان افندى ناظر
              <placeName><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>قناطر
              خليج الزعفران<?oxy_custom_end?></placeName></persName> قدم <rs type="عرضحال">عرض
            حال</rs> الى <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName> واحيل على
            <orgName type="مجلس_المشورة">مجلس المشورة</orgName> مضمونه انه ارسل علما بانه يلزم
          لانشاء القناطر ستة الاف قنطار من حجر الدبش وكان اخباره بهذا غلط والصواب ان يرسل اليه اربعة
          وخمسون الف قنطار هذا ما انهاه ولدى المذاكرة قالوا ان هذا الصنف لازم لانشاء القناطر وانه قد
          طلب سابقا مع مهمات اخرى ولكن الافندى مطلوبه كاملا وقاية من طرؤ الضرر على المصلحة ويبعث له
          شيأ بعد شئ من طرف ناظر الجير والجص وذلك يوجب صدور علم من الديوان الخديوى الى حضرة كتخدا
          اغا اشعارا له بهذا كما استقر الرأى عليه فى <orgName type="المجلس_العمومى">المجلس
            العمومى</orgName> المنعقد
            ب<placeName><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>القصر
            العالى.<?oxy_custom_end?></placeName></p>
      </div>
      <div xml:id="w28" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-07-18">١٨ رجب الاصم ١٢٤٦</date><date when="1831-01-02">٢ يناير
            ١٨٣١</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٢٨</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ١</biblScope></bibl></head>
        <p>ناظر الابنية قدم <rs type="علم">علما</rs> يشتمل على ان اوراق يومية الفعلة التى تختم من
          طرف ناظر العمارات ينبغى ان يكشف عليها من الدفاتر ليعلم هل هى موافقة لها اولا لان ناظر
          العموم كان يحرر عليها لفظة يعطى واذا لم يكن موجودا يفعل ذلك وكيله ويرسلها الى الصراف فيعمل
          بموجب ذلك ولكن الفاعل الذى تكون معه هذه الورقة اذا توفى او هرب ووقعت فى يد غيره يذهب بها
          الى الصراف وياخذ ما ليس له بحق فينبغى ان تكتب جملة من الكلمات الدالة على حالة الشخص الذى
          يذهب بها ثم تختم على ظاهرها بخاتم ناظر العموم او بخاتم وكيله فان ذلك اكثر نفعا واعظم فائدة
          ولاجل العمل بموجبه يحرر علم من <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName>
          الى الناظر المومى اليه اشعارا له بهذا كما استقر الرأى عليه فى <orgName
            type="المجلس_العمومى">المجلس العمومى</orgName> المنعقد
            ب<placeName><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>القصر
            العالى<?oxy_custom_end?></placeName></p>
      </div>
      <div xml:id="w29" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-07-21">٢١ رجب الاصم ١٢٤٦</date><date when="1831-01-05">٥ يناير
            ١٨٣١</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٢٩</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ٢</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
        <p><persName>المعلم غبريان شيحه مباشر <orgName type="ديوان_اشغال_المحروسة">ديوان اشغال
              المحروسة</orgName></persName>انهى ان <persName ref="مباشر_ديوان_اشغال_المحروسة"
            ><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>الشيخ يوسف
            الشبراخيتى<?oxy_custom_end?></persName> استعفى من خدمة الديوان المذكور التى كان قد تعهد
          بها <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>ونصبت مباشرا بدلا
          عنه<?oxy_custom_end?> وكان ذلك بمعرفة <persName>على افندى ناظر اشغال المحروسة</persName>
          وانى حررت دفاتر الشهريات من ابتدا سنة ٤٥ الى غاية ربيع الاخر سنة ٤٦ على قواعد بلاد اوربا
          واتعهد ايضا بان اقدم الحساب الى <orgName type="الخزينة_العامرة">الخزينة العامرة</orgName>
          شهرا فشهرا واهتم بوفا ما تعهدت به وحيث كان ذلك ينبغى ان تكون شهريتى كشهرية مباشرى سائر
          الدواوين فسئل المعلم باسيليوس عن ذلك فاخبر بان ما قاله المذكور من انه رتب حساب اشغال
          المحروسة على طريقة الجنزير وارسله فى وقته صحيح وان شهريته اربعمائة وخمسون قرشا وان شهرية
          جميع مباشرى الدواوين الا مباشرى <orgName type="ديوان_المبيعات">ديوان المبيعات</orgName>
            و<orgName type="ديوان_المهمات">ديوان المهمات</orgName> ستمائة قرش حسب ما حكم به فى
            <orgName type="المجلس_العمومى">المجلس العمومى</orgName> ولدى المذاكرة قالوا من حيث ان
          المباشر المرقوم رتب دفاتره على اصول بلاد اوربا وقد اخبر المعلم باسيليوس بانه قدم الحسابات
          فى وقتها يخصص له ستمائة قرش كما خصص لامثاله وتصرف له من ابتدا تاريخ هذه الخلاصة وذلك بموجب
          صدور علم من <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName> الى مأمور اشغال
          المحروسة اشعارا له بذلك كما استقر عليه الرأى فى المجلس العمومى المنعقد
            ب<placeName><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>القصرالعالى<?oxy_custom_end?></placeName>
        </p>
      </div>
      <div xml:id="w30" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-07-22">٢٢ رجب الاصم ١٢٤٦</date><date when="1831-01-06">٦ يناير
            ١٨٣١</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٣٠</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ١</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
        <p> يوسف كنعان قدم <rs type="قائمة">قائمة</rs> تشتمل على اخشاب <sic>واشيا</sic> غيرها وردت
          الى <orgName type="كمرك_بولاق">كمرك بولاق</orgName> ولم يخصص لها ثمن وذلك من ابتدا سنة
          اربع واربعين الى غاية جمادى الثانية سنة خمس واربعين فلما تليت تذاكر اهل المجلس فى ذلك
          وقالوا ان <sic>الاشيا</sic> التى وردت بلا ثمن الى الكمرك ينبغى ان يخصص لها ثمن وما كان
          لازما منها ل<orgName type="خزينة_الامتعة">خزينة الامتعة</orgName> يرسل اليها وما كان غير
          لازم يباع ويكون تثمين الاخشاب بمعرفة <persName>امين افندى ناظر الابنية</persName> وبمعرفة
          ناظر <orgName type="الترسانات"
            ><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>الترسانات<?oxy_custom_end?></orgName>
          ايضا ويخبر بذلك اهل المجلس
          واما<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?> ما يلزم (الكلمتان
          ما و يلزم متشابكين وغير واضحين قليلا ) <?oxy_custom_end?>منها لخزينة الامتعة فيكون تثمينه
          بمعرفة انخنار اغا سى وبمعرفة <persName>احمد اغا ناظر المشتريات</persName> ايضا ويرسلان
          علما به للمجلس وذلك يوجب صدور علم من <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان
            الخديوى</orgName> الى المومى اليهم اشعارا لهم بذلك كما استقر الرأى عليه </p>
      </div>
      <div xml:id="w31" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-07-29">٢٩ رجب الاصم ١٢٤٦</date><date when="1831-01-13">١٣
            يناير ١٨٣١</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٣٢</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
        <p>حضرة <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>كتخدا بيك
          افندى<?oxy_custom_end?> انهى ان على افندى واحمد بوشناق افندى و<persName>محمد افندى ناظر
            القماش</persName> و<persName>امين افندى ناظر المبيع</persName> صاروا معاونين فى <orgName
            type="الخزينة_العامرة">الخزينة العامرة</orgName> وينبغى ان ينصب اناس بدلا عنهم ولدى
          المذاكرة قالوا ان <persName ref="محمد_افندى_مأمور_اشغال_المحروسة">محمد افندى الذى كان
            مأمورا على اشغال المحروسة سابقا</persName> ذو اطلاع عليها وخبرة باشغالها وسنويته كافية
          فلينصب الان بدلا عن على افندى وان <persName>ابرهيم افندى الذى كان مستخدما فى
            <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>جرنال
            الاقمشة<?oxy_custom_end?> خبير ب<orgName type="مصلحة_القماش">مصلحة
            القماش</orgName></persName> فينبغى ان ينصب ناظرا عليها ويضاف الى سنويته ما تبلغ به خمسة
          وعشرين الف قرش واما الافنديان الاخران فيكون ترتيب بدلهما فى وقت اخر ومن اجل ذلك يحرر علم
          من <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName> الى محمد افندى والى ابراهيم
          افندى اشعارا لهما بتفويض هاتين النظارتين اليهما ويحرر علم ثان الى الخزينة لاجل تقييد
          سنويتهما حسبما هو مشروح اعلاه كما استقر الرأى على ذلك فى <orgName type="المجلس_العمومى"
            >المجلس العمومى</orgName> المنعقد
            ب<placeName><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>القصر
            العالى<?oxy_custom_end?></placeName></p>
      </div>
      <div xml:id="w32" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-08-24">٢٤ شعبان ١٢٤٦</date><date when="1831-02-07">٧ فبراير
            ١٨٣١</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٤١</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ٢</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
        <p><persName>محمود افندى ناظر المبيعات عموما</persName> قدم <rs type="صحيفة">صحيفة</rs> الى
          اعتاب ولى النعم واحيلت على المجلس مضمونها ان الموضع الذى يوضع فيه البزر
            ب<placeName>بولاق</placeName> المتعلق ببلال اغا المتوفى قد هدم حائط منه متصل
            ب<placeName>جامع زين العابدين</placeName> كما اخبر بذلك <persName>يوسف افندى شيخ
            <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>(كلمة
            ممسوحة)<?oxy_custom_end?> قصر العينى</persName> فسئل <persName>حافظ افندى وكيل
            الاصناف</persName> عن ذلك فاخبر بان المحل المذكور يتعلق بالميرى وان تعميره لازم فكشف عنه
          بمعرفة <persName>امين افندى ناظر الابنية</persName> فظهر ان عمارته تحتاج الى مصروف قدره
          الف ومائة قرش فتذاكر اهل المجلس فى ذلك وقالوا ان حائط الحاصل المتصل بجامع زين العابدين آل
          الى السقوط وان عمارته تحتاج الى المقدار المذكور من الدراهم وان غيطاس افندى حين سئل عن
          ايراد ذلك الجامع اجاب بانه ثمانمائة قرش <sic>مصائهة</sic> وان هذا المبلغ يصرف فى اجرة
          الخدمة وثمن الزيت والقناديل وما اشبه ذلك ولا يكفى للعمارة فحيث كان ذلك ينبغى ان يشرع فى
          ترميمه ويعطى المصروف اللازم له من خزينة المبيعات ويحرر علم من <orgName
            type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName>الى الافندى المومى اليه اشعارا له بهذا
          كما استقر الراى عليه </p>
      </div>
      <div xml:id="w33" resp="#eSG">
        <head><orgName><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>يوم الاحد
            سلخ شعبان
            ١٢٤٦<?oxy_custom_end?></orgName><date><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>؟<?oxy_custom_end?>
            فبراير ١٨٣١</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٤٣</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث<orgName>مجلس مصر</orgName></head>
        <p><persName>الشيخ اسمعيل <placeName>ناظر جامع عمر</placeName> الكائن ب<placeName>قرية
              المرج</placeName></persName>التى هى فى
            <placeName><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>مأمورية
            القليوبية<?oxy_custom_end?></placeName> قدم <rs>عرض حال</rs>الى جناب افندينا ولى النعم
          واحيل على <orgName type="مجلس_المشورة">مجلس المشورة</orgName> مضمونه ان هذا المسجد تهدم
          وليس فى القرية مسجد اخر لاجل ادآ فرض الصلوة به فينبغى ان يرمم فقال اهل المجلس انه تبين من
          انها الشيخ المرقوم انه لم يوجد فى تلك القرية مسجد غير الذى انهدم فحيث كان ذلك ينبغى ان
          يرسل نفر مهندس من <orgName type="ديوان_الابنية">ديوان الابنية</orgName> لاجل الكشف عنه
          وبعد ان يقدر ما يلزم له من المصاريف يشرع فى انشائه وذلك يوجب صدور علم من <orgName
            type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName> الى <persName>امين افندى ناظر <orgName
              type="ديوان_الابنية">ديوان الابنية</orgName></persName> اشعارا له بارسال النفر المذكور
          كما استقر الرأى على ذلك </p>
      </div>
      <div xml:id="w34" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-09-09">٩ رمضان ١٢٤٦</date><date when="1831-02-21">٢١ فبراير
            ١٨٣١</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٤٦</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ٤</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
        <p><persName>محمد افندى المأمور ب<orgName type="ديوان_اشغال_المحروسة"
              ><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>اشغال
              المحروسة<?oxy_custom_end?></orgName></persName>ارسل <rs type="تقريرا">تقريرا</rs> الى
          المجلس مضمونه ان بعضا من اهل القرى جاوا المحروسة واستوطنوا بها ولم يبق لهم تعلق ببلادهم
          وذلك منذ عشر سنين واثنتى عشرة سنة وقد استقر الرأى على ان تعطى لهم تذاكر من ديوان اشغال
          المحروسة ولكنه يلزم ان يرسل اليه كاتبان لكى يكتبا باللغة العربية ما يحدث من الدعاوى ويحرر
          التذاكر واجوبة <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName> هذا ما انهاه ولدى
          المذكرة قالوا من حيث ان اشغال المأمور المومى اليه كثيرة ينبغى ان يرسل اليه كاتبان من
          الخزينة وذلك بموجب صدور علم من الديوان الخديوى الى <persName>احمد افندى المحاسب الاول فى
            جهة ايراد <orgName type="الخزينة_العامرة">الخزينة العامرة</orgName></persName>والى
          المأمور المومى اليه اشعارا لهما بذلك كما استقر الرأى عليه </p>
      </div>
      <div xml:id="w35" resp="#eSG">
        <head><date when-custom="1246-10-22">٢٢ شوال ١٢٤٦</date><date when="1831-04-05">٥ ابريل
            ١٨٣١</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٥٧</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ٣</biblScope></bibl></head>
        <p><persName>امين افندى ناظر الابنية الميرية</persName>انهى انه ارسل من <orgName
            type="ديوان_الابنية">ديوان الابنية</orgName>
          <persName ref="داود_المهندس_بديوان_الابنية"
            ><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>داود
            المهندس<?oxy_custom_end?></persName> ليكشف عن المسجد الذى يراد ترميمه فى ناحية
            <placeName>المرج</placeName> الكائنة
            <placeName><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>بقسم
            القليوبية الاول<?oxy_custom_end?></placeName> فذهب الى هناك ووجده خربا كله واخبر بانه
          اذا اريد انشاؤه جديدا يحتاج ذلك الى مصروف قدره خمسة الاف وستمائة واحد واربعون قرشا فرسم
          اهل المجلس بان يجعل رجل امين من طرف <persName>احمد اغا مأمور القليوبية</persName>ناظرا على
          الانشا[ء] ويصرف ما يلزم له من النقود من خزينة المأمورية ويقيد فى حسابها ويرسل مهندس آخر من
          الديوان المذكور لاجل الكشف عن ذلك المسجد ويحرر علم من <orgName type="الديوان_الخديوى"
            >الديوان الخديوى</orgName> الى ناظر ديوان الابنية والى حضرة كتخدا اغا لكى يخبر هو
          المأمور المذكور بذلك كما استقر الرأى عليه. </p>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>