<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" 
  schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><?xml-stylesheet type="text/css" href="../../css/oxygen.css"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Urbanism News from al-Waqāʾiʿ al-Miṣrīyah:</title>
        <editor xml:id="eNK">Nour Kanaan</editor>
        <editor xml:id="eAM">Adam Mestyan</editor>
        <editor xml:id="eDY">Danah Younis</editor>
        <editor xml:id="eSG">Sarah Fathallah Garaa</editor>
        <respStmt>
          <resp>Advisor</resp>
          <name>Hugh Cayless</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Adam Mestyan</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Mercedes Volait</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Sarah Fath Allah</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Karima Nasr</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Rezk Nouri</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Arif Erbil</name>
        </respStmt>
        <sponsor>
          <orgName>Institut français d’archéologie orientale</orgName> (Ifao, Cairo);
          <orgName>Franklin Humanities Institute and the Office of Global Affairs / Andrew W.
          Mellon Endowment for Global Studies, Duke University</orgName>; <orgName>Duke University
          Libraries</orgName>; <orgName>Centre national de la recherche scientifique</orgName>. 
        </sponsor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>"XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the project "La fabrique
          du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
        <p><ref target="https://sites.duke.edu/cairemoderne/">Website</ref></p>
        <p>Project directors: <persName>Adam Mestyan</persName>, <persName>Mercedes Volait</persName></p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya (Egyptian Affairs) newspaper, 1828–.</p>
        <p>born digital document</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>This is a file in the "XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the
          project "La fabrique du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p>Rules of TEI XML MarkUp in This Project</p>
        <p>We use the Arabic script but transliteration into Latin characters follows the Library of
          Congress (LOC) <ref target="https://www.loc.gov/catdir/cpso/romanization/arabic.pdf">Arabic transliteration chart</ref>.</p> 
        <p>Each individual article has an individual xml:id number starting with "w1"</p>
        <p>We only use persName, orgName, placeName elements, apart from bibliographical elements and notes.</p>
        <p>If the location or organization of responsibility is known from the text, it can be added in an attribute to a persName.</p>
        <p>"Mashaykhah" and "thumn" are orgNames.</p>
        <p>This project's schema considers Till Grallert's work in his <ref target="https://github.com/OpenArabicPE/OpenArabicPE_ODD">Open Arabic Periodical
          Editions</ref>.</p>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="ar">Arabic</language>
        <language ident="en">English</language>
        <language ident="ar-Latn-x-ala-LC">Arabic transcribed according to ALA-LC</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
        <div resp="#eSG" xml:id="w100">
        <head><date when-custom="1248-01-05">٥ المحرم الحرام ١٢٤٨</date><date when="1832-06-04">٤
            يونيو ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٣٨٩</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>مجلس الجهادية</orgName></head>
          <p><persName>عثمان بيك امير الاى المشاة الرابع عشر</persName>ارسل <rs type="رسالة"
            >رسالة</rs> الى <orgName type="مجلس_الجهادية">مجلس الجهادية</orgName> مضمونها ان ارادة
          حضرة افندينا ولى النعم تعلقت بان تنشا غيضه بمحل تعليم العسكر الكائن فى<placeName> قشلة
            الميدان</placeName> المقيم بها عسكر الارطة الثالثة والرابعة من الالاى المحال على عهدته
          مع ان القشلة ضيقة وليس فيها محل اخر للتعليم والمناسب ان يرتب لذلك محل اخر هذا ما انهاه
          فقال اهل المجلس نعم ان المحل الذى اخبر به المير المومى اليه ضيق وحيث كان الامر كما ذكر
          ينبغى ان يحرر اعلام من طرف حضرة بيك افندى ناظر الجهادية الى<persName>محمد بيك احد معاونى
            حضرة الباشا المفتش</persName> والى المير المومى اليه بانهما يذهبان معا الى
            <placeName>مصر القديمة</placeName> ويبحثان فيها عن محل مناسب ويخبران اهل مجلس الجهادية
          بامره كما استقر الراى عليه فى اليوم الثامن عشر من ذى الحجه الحرام.</p>
         </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w101">
        <head><date when-custom="1248-01-20">٢٠ المحرم الحرام ١٢٤٨</date><date when="1832-06-19">١٩
            يونيو ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٣٩٤</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>مجلس الجهادية</orgName></head>
        <p><persName>صالح اغا سلام اغاسى</persName> قدم <rs type="رقيما">رقيما</rs> ل<orgName
            type="مجلس_الجهادية">مجلس الجهادية</orgName> مضمونه ان <placeName
            type="شونةـمهمات-الجهابية">الشونة</placeName> التى انشئت فى <placeName>بولاق</placeName>
          لوضع مهمات الجهادية قد تمت و المهمات التى وضعت فيها قد صرفت وسيوضع فيها البقسماط وحيث انها
          تشتمل على تسعة حواصل وهى لا تسع غير البقسماط واذا وضع فيها لا يبقى بها محل لوضع المهمات
          ينبغى ان تنشا اربعة حواصل فى الزريبة المسورة بالحيطان ويوضع فى وسطها عمد وتسقف هذا ما
          انهاه فقال ارباب المجلس حيث انه وضع البقسماط فى تلك الحواصل لا يبقى فى الشونة محل توضع فيه
          المهمات كان انشا الحواصل الاربعة لازما ولزم ان يحرر اعلام من طرف حضرة بيك افندى ناظر
          الجهادية الى <persName>امين افندى ناظر الابنية الميرية</persName> بانه يرسل من عنده رجلا
          مهندسا ليكشف عن الزريبة المذكورة وينشى[ء] فيها ما ذكر حسب انها الاغا المومى اليه وبعد تمام
          الانشا يقدم لمجلس الجهادية قائمة المفردات ويحرر اعلام الى الاغا المومى اليه اشعارا له بما
          استقر الراى عليه فى اليوم الرابع و العشرين من ذى الحجة الحرام. </p>
        <div resp="#eSG" xml:id="w102">
          <head><date when-custom="1248-01-22">٢٢ المحرم الحرام ١٢٤٨</date><date when="1832-06-21"
              >٢١ يونيو ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٣٩٥</biblScope><biblScope
                unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
          <p><persName>صادق اغا قواس باشى</persName> ارسل <rs type="رسالة">رسالة</rs>الى الافندى
            ناظر الابنية فقدمها لل<orgName type="ديوان_الخديوى">ديوان الخديوى</orgName>واحيلت على
              <orgName type="مجلس_المشورة ">مجلس المشورة</orgName>مضمونها ان اوراق يومية الفعلة
            المستخدمين فى الابنية الميريه ب<placeName>القلعة</placeName> تختمها القواسون الذين
            يرسلهم من طرفه ثم يختم هو دفاترها فى كل شهر عند صرفيه اذا كان مشغولا يختمها عارف اغا
            اوضبا شبه بدلا منه وحيث انه<sic> يومر</sic> فى بعض الاوقات بالذهاب الى المصالح ينبغى ان
            يرفع عنه ختم تلك الاوراق ويحال على عهده <persName>خير الله اغا ناظر البنا فى
              القلعة</persName> هذا ما انهاه فقال ارباب المجلس حيث ان جملة المهمات التى تصرف فى
            القلعة تعطى بموجب رجع من خير الله اغا ينبغى ان يحال عليه ختم اوراق اليومية ايضا ويحرر
            اعلام الى الاغا مقدم هذه الرسالة اشعارا له بما استقر الراى عليه فى اليوم التاسع عشر من
            المحرم الحرام.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w103">
          <head><date when-custom="1248-01-27">٢٧ المحرم الحرام ١٢٤٨</date><date when="1832-06-26"
              >٢٦ يونيو ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٣٩٧</biblScope><biblScope
                unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس الجهادية</orgName></head>
          <p><persName>حسين اغا ناظر الخياطين</persName> ارسل <rs type="رسالة">رسالة</rs> الى
              <orgName type="مجلس_الجهادية">مجلس الجهادية</orgName> مضمونها ان المحل الذى تقيم به
            الاستاوات فى <orgName type="ورشة_الخياطين">ورشة الخياطين</orgName> ضيق وان كل ثلاثة
            استاوات ساكنون فى اوضة ولم تكن عندهم محلات لوضع الكسى المخيطه والمهمات المرتجعة من
            الالايات والمناسب ان تنشا اوض مستجدة فوق الورشة ويعمر المحل الخرب القريب منها هذا ما
            انهاه فقال اهل المجلس ينبغى ان يحرر اعلام من طرف حضرة بيك افندى ناظر الجهادية الى حضرة
            الافندى ناظر الابنية بانه يكشف عن المحلات المذكورة ويقدم لمجلس الجهادية قايمة بالمصاريف
            اللازمة لترميمها ويحرر اعلام الى حسين اغا المومى اليه اشعارا له بما ذكر واستقر الراى
            عليه فى اليوم السابع من المحرم الحرام.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w104">
          <head><date when-custom="1248-01-27">٢٧ المحرم الحرام ١٢٤٨</date><date when="1832-06-26"
              >٢٦ يونيو ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٣٩٧</biblScope><biblScope
                unit="page">صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
          <p><persName>صادق افندى ناظر<orgName type="شونة_الغلال">شونة الغلال التى فى
                  <placeName>بولاق</placeName></orgName></persName> ارسل <rs type="صحيفة">صحيفة</rs>
            الى <persName>محمود افندى ناظر المبيعات عموما</persName> وقدمت ل<orgName
              type="مجلس_المشورة">مجلس المشورة</orgName> مضمونها ان بنا الشونة المستجدة بجوار
              <placeName>فم الخليج الزعفران</placeName> و<orgName type="ديوان_الغلال">ديوان
              الغلال</orgName>الكاين فى <placeName>بولاق</placeName> اشغالهما كثيرة والمناسب ان يرتب
            له رجل كاتب ليقيد ما يلزم للعمارة وتخصص له شهرية ويوذن له فى استخدامه فقال ارباب المجلس
            ان ترتيب الكاتب ليقيد لوازم تلك العمارة فى محله فينبغى ان يحرر اعلام من <orgName
              type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName> الى<persName> احمد افندى المحاسب
              الاول فى جهة الايراد</persName> بانه يتدارك بكاتب ويرسله ويحرر اعلام الى محمود افندى
            المومى اليه بانه يخصص له مائة وخمسين قرشا شهرية ويستخدمه الى حين اتمام هذه العمارة ثم
            يطلقه كما استقر الراى عليه فى اليوم الخامس عشر من المحرم الحرام.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w105">
          <head><date when-custom="1248-02-05">٥ صفر ١٢٤٨</date><date when="1832-06-04">٤ يوليو
              ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٠٠</biblScope><biblScope unit="page"
                >صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
          <p><persName>صادق اغا قواس باشى</persName> قدم <rs type="رقيما">رقيما</rs>لل<orgName
              type="ديوان_الخديوى">ديوان الخديوى</orgName> واحيل على <orgName type="مجلس_المشورة"
              >مجلس المشورة</orgName> مضمونه ان <orgName type="ديوان_كمرك_بولاق">ديوان كمرك
              بولاق</orgName> قد تهدم منه جانب بسبب تلاطم النيل فى السنين الماضية والان قد اشرف
            باقيه على التهدم فينبغى ان يكشف عنه ويرمم هذا ما انهاه فقال اهل المجلس ان الافندى ناظر
            الابنية قال فيما تقدم انه كشف عن هذا المحل وتبين له انه يرمم باثنين وعشرين الفا وخمسمائة
            قرش ونظم قائمة بمفرادته وقدمها للديوان الخديوى فينبغى ان يحرر اعلام من الديوان الخديوى
            الى الافندى المومى اليه بانه يعمر المحل المذكور بهذا المبلغ على موجب الكشف حيث انه تهدم
            واشرفت مخازنه على الخراب وعلى هذا استقر الراى فى اليوم السابع والعشرين من المحرم
            الحرام.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w106">
          <head><date when-custom="1248-02-05">٥ صفر ١٢٤٨</date><date when="1832-06-04">٤ يوليو
              ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٠٠</biblScope><biblScope unit="page"
                >صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
          <p>البيك الضابط ارسل <rs type="رسالة">رسالة</rs> الى <orgName type="الديوان_الخديوى"
              >الديوان الخديوى</orgName> مضمونها ان القنطرة التى فى<orgName type=" المخبز-الميرى">
              المخبز الميرى</orgName> القريب من <placeName>جامع الظاهر</placeName> اشرفت على الخراب
            وانها اذا وقعت يتلف تحتها اناس كثيرون وطلب ترميمها فارسل اعلام من الديوان المذكور الى
            الافندى ناظر الابنية بانه يكشف عنها فوردت منه قائمه تشعر بانه كشف عنها وتبين له انها
            ترمم بتسعة الاف وثلثمائة قرش فقال ارباب المجلس بعد المذاكرة قد تبين من الكشف الذى قدمه
            الافندى ناظر الابنية ان القنطرة المذكورة ترمم بتسعة الاف وثلثمائة قرش فينبغى ان يحرر
            اليه اعلام من الديوان الخديوى بانه يعمرها بهذا المبلغ سريعا كما استقر الراى عليه فى
            اليوم الثامن والعشرين من المحرم الحرام.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w107">
          <head><date when-custom="1248-02-09">٩ صفر ١٢٤٨</date><date when="1832-06-08">٨ يوليو
              ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٠١</biblScope><biblScope unit="page"
                >صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس الجهادية</orgName></head>
          <p><persName>احمد بيك اميرالاى الطوبجيه</persName> ارسل <rs type="رسالة">رسالة</rs> الى
              <orgName type="مجلس_الجهادية">مجلس الجهادية</orgName> مضمونها ان <placeName
              type="الاسبيطالية"><orgName>الاسبيطالية</orgName></placeName> التى تنشا فى
              <placeName>طرا</placeName> محتاجة الى ثلاثمائة مقطف من الخوص وطلب ان يصرف له هذا ما
            استدعى به فقال ارباب المجلس ان اتمام بنا الاسبيطالية المذكورة سرعة لازم فينبغى ان يحرر
            اعلام من طرف حضرة بيك افندى ناظر الجهادية الى <persName>عمر افندى المامور بصرف
              المهمات</persName> بانه ياذن فى صرف هذه المقاطف من محلاتها ويحرر اعلام الى المير
            المومى اليه بانه يرسل رجعتها ويستلمها ويهتم فى اتمام الانشا سريعا كما استقر الراى عليه
            فى سلخ المحرم الحرام.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w108">
          <head><date when-custom="1248-02-11">١١ صفر ١٢٤٨</date><date when="1832-07-10">١٠ يوليو
              ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٠٢</biblScope><biblScope unit="page"
                >صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس الجهادية</orgName></head>
          <p><persName>حسين اغا ناظر ورشة الخياطين التى فى
              <placeName>الداوديه</placeName></persName> قدم <rs type="عرضا">عرضا</rs> ل<orgName
              type="مجلس_الجهادية">مجلس الجهادية</orgName> مضمونه انه عرض قبل الان للمجلس ان تنشا
            اوض فوق الورشة المذكورة وتعمل الخربه التى فيها مخزنا وارسلت خلاصة الى طرف الافندى ناظر
            الابنية الميرية بانه يكشف عن هذا المحال ويقدم لمجلس الجهادية قائمة مفرداتها فعلى موجبها
            كشف عنها وراى انها ترمم بتسعة وثلاثين الفا ومايتين وسبعة وثمانين قرشا وعشرين نصفا فضة
            وبناء على ذلك ارسل الى مجلس الجهادية قايمة تشتمل على صورة رسم المحال التى يراد انشاوها
            ولدى المذاكرة قالوا نعم ان اوض <placeName><orgName type="ورشة_الداوديه">ورشة
                الداوديه</orgName></placeName> لا تحصل بها الكفاية ولزم ان تنشا اوض فوقها وحيث ان
            الكسى التى تخاط فى الورشة المذكورة يلزم حفظها لزم ان يحرر اعلام من طرف حضرة بيك افندى
            ناظر الجهادية الى حضرة الافندى ناظر الابنية الميرية بانه ينشى تلك المحال على موجب الرسم
            الذى ارسله ويسعى فى اتمامها سعيا تاما ويحرر اعلام الى حسين اغا المومى اليه بانه يمعن
            نظره فى انشائها سريعا كما استقر الراى عليه فى اليوم الرابع من صفر الخير.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w109">
          <head><date when-custom="1248-02-16">١٦ صفر ١٢٤٨</date><date when="1832-07-15">١٥ يوليو
              ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٠٤</biblScope><biblScope unit="page"
                >صفحة ١</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
          <p><persName>منير افندى ناظر العموم بفبريقات البحر الشرقى</persName> قدم ل<orgName
              type="مجلس_المشورة">مجلس المشورة</orgName>
            <rs type="تقريرا">تقريرا</rs> مضمونه انه من خلال تعمير السواقى التى فى <orgName
              type="فبريقة_الحوض_المرصود">فبريقة الحوض المرصود</orgName>اخذ بعض من صناع الفبريقة الى
              <orgName type="تفنكخانه_الحوض_المرصود">تفنكخانه الحوض المرصود</orgName> والى <orgName
              type="ورشه_السروج">ورشه السروج</orgName> و<orgName type=" التفنكخانه"
              >التفنكخانه</orgName> و<orgName type="الطوبخانه">الطوبخانه</orgName> الكائينات
              ب<placeName>القلعة</placeName> والان قد تمت السواقى المذكوره ورجع اكثر الصناع
            المذكورين وبقى بعضهم وطلب ان يرسل اليه هؤلاء الباقون من المواضع التى هم فيها فقال اهل
            المجلس انه قد تبين وجوب رد الصناع المذكورين للفبريقه من اى محل وجدوا فيه لانهم قد تمهروا
            فى الصنعة وبفقدهم تتعطل المصلحة فعلى هذا ينبغى ان من نقصوا من عددهم وكانوا فى ناحية من
            النواحى تحرر اسماؤهم واحدا فواحدا فى دفتر واى مصلحة وجدوا فيها يطلب اخذهم من ناظرها
            ويحرر بذلك اعلام من <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName> الى
            الافندى المومى اليه واذا كانت المحلات التى هم فيها تحتاج الى رجال لادارة اشغالها يؤتى
            لها باناس غيرهم بمعرفة اشياخ الاثمان كما استقر الراى عليه فى اليوم الثامن من صفر
            الخير.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w110">
          <head><date when-custom="1248-02-16">١٦ صفر ١٢٤٨</date><date when="1832-07-15">١٥ يوليو
              ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٠٤</biblScope><biblScope unit="page"
                >صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث<orgName> مجلس مصر</orgName></head>
          <p><persName>امين افندى ناظر الابنية</persName> قدم <rs type="تقريرا">تقريرا</rs> مضمونه
            ان <persName>راغب افندى ناظر الدفترخانة</persName> كان قد استدعى بان يبنى بوسط <orgName
              type="الدفترخانه">الدفترخانه</orgName> مصطبة لاجل ان تتجمع فيها الكتاب لانهم اذا كانوا
            مستقرين بالمخازن لا يمكن الاطلاع عليهم ولايدرى اهم مشتغلون بالخدمة ام لا واستحسن ذلك
            لتكون الخواطر بريئة من الوساوس وارسلت اليه خلاصة بالكشف عن مقدار ما يصرف على بناء المحل
            المذكور فكشف عنه ورأى انه يلزم ان يكون طول المحل المطلوب ستة عشر ذراعا وعرضه عشرة اذرع
            وان يكون مرتفع الحيطان مكملا بالسقف والشبابيك مبيضا بالجير والجص مفروشا بالبلاط وانه
            بجعلة مشتملاته يبلغ مقدار ما يصرف عليه سبعة الاف قرش ولما كان ناظر الدفترخانه ليس له محل
            معين فيها لازم ان يبنى له فوقها مكان يكون طوله اثنى عشر ذراعا ويكون عرضه سبعة اذرع مكملة
            اطرافه بشبابيك الزجاج محلاه حيطانه (الهاء ليست واضحه) باطنا وظاهرا بالبياض مع فسحة لطيفة
            وانه يبلغ ما يصرف في بنائه ثلاثة الاف وخمسمائة قرش فتكون جملة ما يصرف على المحلين عشرة
            الاف وخمسمائة قرش فقال ارباب المجلس حيث انه تبين من كلام الافندى المومى اليه انه يلزم
            لهذه العمارة صرف المقدار الذى ذكره ينبغى ان يشرع في بنا المكان المعد لاجتماع الكتبة حتى
            يكونوا بمرأى من عين الناظر حفظا للمصلحة من التعطيل ويتم على مقتضى الكشف ويصرف النظر الان
            ويصرف النظر الان عن المحل الذى يبنى للناظر المومى اليه ويحرر اعلام من <orgName
              type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName> الى امين افندى ناظر الابنية اشعارا له
            بما ذكر وعلى هذا استقر الرأى في اليوم السادس من صفر الخير.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w111">
          <head><date when-custom="1248-02-16">١٦ صفر ١٢٤٨</date><date when="1832-07-15">١٥ يوليو
              ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٠٤</biblScope><biblScope unit="page"
                >صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
          <p>الافندى ناظر <orgName type="الدرسخانة_الملكية">الدرسخانة الملكية</orgName> قدم <rs
              type="تقريرا">تقريرا</rs> ل<orgName type="مجلس_المشورة">مجلس المشورة</orgName> مضمونه
            ان حضرة الافندى المأمور باشغال المحروسة انهى انه يلزم ان يرسل اليه افندى مستعد لفردة
            الدواوين الكائنه داخل المحروسه وان خير الله افندى طلب ايضا ان يعطى افنديا بدلا من
              <persName>محمد فهيم افندى الذى جعل معاونا بفبريقات المحلة وسمنود</persName> وانه ارسلت
            ايه خلاصة من المجلس بهذا وعلى مقتضاها أرسل من تلامذة المدرسة المذكوره حافظ محمد افندى
            الاسلامبولى الى حضرة مأمور اشغال المحروسه فى اليوم السادس والعشرين من المحرم الحرام
            وارسل فى التاريخ المذكور ايضا خرشد افندى بعد ان اعطى استحقاقه فى الدرسخانة ليكون بدلا من
            الافندى المعاون وأن كليهما مستعد وفائق اقرانه وطلب ان ترتب لهما شهرية كامثالهما فسئل
            جنابه عن مقدار ما يرتب لامثالهما فاجاب بانه يرتب لهم ثلثمائة قرش شهرية وبدل مأكولات فقال
            اهل المجلس حيث استبان من تقرير الافندى المومى اليه انه يرتب لهما ما ذكر ينبغى ان يقيد
            لهما ذلك من حين استخدامهما وان يعطيا استحقاقهما شهرا فشهرا من محل استخدامهما ويحرر اعلام
            من <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName>لحضرة <persName>خير الله
              افندى ناظر عموم الفبريقات القبليه</persName> واعلام اخر لحضرة الافندى مامور اشغال
            المحروسه اشعارا لهما بما استقر الراى عليه فى اليوم الثامن من صفر الخير.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w112">
          <head><date when-custom="1248-02-18">١٨ صفر ١٢٤٨</date><date when="1832-07-17">١٧ يوليو
              ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٠٥</biblScope><biblScope unit="page"
                >صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس الجهادية</orgName></head>
          <p><persName>صالح اغا ناظر الشونة الكبرى</persName> كان قد قدم <rs type="عرضا">عرضا</rs>
              ل<orgName type="مجلس_الجهادية">مجلس الجهادية</orgName> مضمونه انه يلزم ان تكون حيطان
            الشونة المذكوره اعلى من الحيطان التى بجوارها وطلب ان تبنى وتعلى وارسلت خلاصة الى الافندى
            ناظر الابنية بالكشف عن ذلك فتبين له لدى الكشف انه يلزم ان يصرف فى بنائها الفان وثمانمائة
            قرش وعرض ذلك للمجلس فقال المجلس ان مثل هذه الشونة الجسيمة ينبغى ان تكون حيطانها ارفع من
            حيطان المحلات الكائنة حواليها اذ بهذا الوجه يقطع النظر عن توصل اللصوص اليها وما ذكر من
            المقدار الذى يصرف عليها بالنسبة الى جناب افندينا كلا شى فيلزم ان يرسل اعلام من حضرة بيك
            افندى ناظر الجهادية الى الافندى ناظر الابنية الميرية بان يشرع فى بنائها ويحرر لدى
            ختا[..] قائمة بمفرداته ويرسلها الى مجلس الجهادية كما استقر الراى عليه فى اليوم الثامن من
            صفر الخير.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w113">
          <head><date when-custom="1248-02-20">٢٠ صفر ١٢٤٨</date><date when="1832-07-19">١٩ يوليو
              ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٠٦</biblScope><biblScope unit="page"
                >صفحة ٣،٤</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس الجهادية</orgName></head>
          <p><persName>رستم اغا ناظر <orgName type="اسبيطالية_ابى_زعبل">اسبيطالية ابى
              زعبل</orgName></persName> قدم <rs type="تقريرا">تقريرا</rs> ل<orgName
              type="مجلس_الجهادية">مجلس الجهادية</orgName> مضمونه انه ينبغى ان يفتح للاسبيطالية
            المذكورة باب فى الحائط الخارج عن بابها فقال اهل المجلس انه ينبغى على ما انهاه الناظر
            المومى اليه ان يفتح هذا الباب وتعمل جملة مقتضيات الاسبيطالية المذكورة وان يكشف عن مقدار
            ما يصرف فى بنائها ويخبر تهل المجلس ويرسل اعلام من حضرة بيك افندى ناظر الجهادية الى
              <persName>مصطفى اغا ناظر الابنية</persName> بان يكشف عن ذلك واعلام اخر الى رستم اغا
            المومى اليه اشعارا له بهذا كما استقر الراى عليه ف اليوم الخمس عشر من صفر الخسر.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w114">
          <head><date when-custom="1248-02-23">٢٣ صفر ١٢٤٨</date><date when="1832-07-22">٢٢ يوليو
              ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٠٧</biblScope><biblScope unit="page"
                >صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس الجهادية</orgName></head>
          <p><persName>عبد الكريم افندى ناظر <orgName type="مطبعة_بولاق">مطبعة
              بولاق</orgName></persName> قدم <rs type="صحيفة">صحيفة</rs>الى حضرة <persName>محمد بيك
              اميراللوا</persName> حالها على <orgName type="مجلس_الجهادية">مجلس الجهادية</orgName>
            مضمونها ان المسابك التى عملت فيما سبق بالمطبعة المذكورة جعلت على كراسى من الخشب وانها
            والحالة هذه لا تستمسك كثيرا وهى مشرفى على الفساد وطلب ان يعمل لسبك الجداول والحروف اربعة
            مسابك من الطوب الافرنجى لانها ان عملت منه تصبر بالقلة قدر خمسة اشهر فقال اهل المجلس انه
            على مقتضى ما فهم من انها الناظر المومى اليه ينبغى ان يحرر اعلام من طرف حضرة بيك افندى
            ناظر الجهادية الى <persName>امين افندى ناظر الابنية</persName> اشعارا له بان يعمل
            المسابك المذكورة حسبما ذكر سريعا كما استقر الراى عليه لى اليوم الرابع عشر من صفر
            الخير.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w115">
          <head><date when-custom="1248-02-23">٢٣ صفر ١٢٤٨</date><date when="1832-07-22">٢٢ يوليو
              ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٠٧</biblScope><biblScope unit="page"
                >صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
          <p><persName>سليم اغا ناظر <placeName>خليج الزعفران</placeName> سابقا</persName> بقى بذمته
            بعد تحصيل ما امكن اخذه منه مائة واحد وخمسون الفا وثلاثمائة واربعة وستون قرشا واثنا عشر
            نصفا فضة والقى فى السجن من اجل ذلك ثم صدر الامر العالى من حضرة افندينا ولى النعم الى
            حضرة الافندى مامور <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName> بان يطلق
            سبيله من السجن ويرفع المبلغ المذكور عن ذمته وحرر حضرة الافندى المومى اليه اعلاما بذلك
            الى الافندى ناظر الابنية ومن حيث ان حساب الخليج المذكور تابع لمامورية القسم الاول من
            القليوبية واذا لم يكن سند برفع ما ذكر لدى مامور المامورية المذكورة لا برفع ينبغى ان يحرر
            اعلام الى <persName>احمد اغا مامور القسم الاول من القليوبية</persName> اشعارا له بذلك
            فقال اهل المجلس حيث صدر الامر العالى برفع ما بذمة الناظر المرقوم من الحساب السابق ذكره
            ينبغى ان الخطاب الصادر فيه الامر يوخذ من ديوان اللابنية ويلف فى الخلاصة ويرسل الى
            المامور المومى اليه ليرفع على موجبه المبلغ المذكور من طرفه ويقيده على جانب الديوان ومن
            اجل تسديد الحساب على الوجه يحرر اعلام من الديوان الخديوى الى الافندى ناظر الابنية اشعارا
            له باخذ الامر المذكور من <orgName type="ديوان_الابنية">ديوان الابنية</orgName> وارساله
            الى طرف المامور المومى اليه كما استقر الراى عليه فى اليوم الرابع عشر من صفر الخير.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w116">
          <head><date when-custom="1248-02-27">٢٧ صفر ١٢٤٨</date><date when="1832-07-26">٢٦ يوليو
              ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٠٩</biblScope><biblScope unit="page"
                >صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
          <p><persName>راغب افندى امين <orgName type="الدفترخانة">الدفترخانه</orgName></persName>قرر
            ان المحل المذكور لما كان منتسبا الى <placeName>القلعة</placeName> كان بعض مقتضياته كنجار
            ونشار وقفل ومفتاح يوخذ من <orgName type="ديوان_الابنية">ديوان الابنية</orgName> مهما طلب
            وكان <persName type="امين_افندى_ناظر_ديوان_الابنية">امين افندى الناظر</persName> يعطى
            ذلك بلا تاخير حتى انه اذا نقلت صناديق الدفاتر من المحروسه الى الدفتر خانة او من مخزن الى
            مخزن توخذ العتالون من عنده وتعطى اجرتهم من ديوان الابنية وانه فى هذه الايام طلب العتالين
            لترتيب الصناديق الكبار فى المخازن ونقلها الى محل الترتيب ومن حيث ان الافندى ناظر الابنية
            ليس موجودا فى هذا الطرف اعطى وكيله الجواب بالمنع والدفترخانه ليس لها ايراد ولا مصرف واذا
            كان لامر كما ذكر لاينبغى ان تمنع الاشيا المطلوبة لها ويلزم ان تحرر خلاصة بذلك وترسل الى
            ديوان الابنية فقال اهل المجلس ان ما انهاه الافندى المومى اليه فى محله وينبغى ان يحرر
            اعلام من <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName>الى وكيل ناظر الابنية
            بانه مهما طلب منه عتالون لرفع الصناديق او وضعها او غير ذلك من اللوازم المطلوبة فلا يمنع
            ولا يتاخر وانه يصرف ما يلزم صرفه من اجرة العتالين وغيرها من ديوان الابنية ويحرر اعلام
            الى راغب افندى اشعارا له بما ذكر كما استقر الراى عليه فى اليوم الثامن عشر من صفر
            الخير.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w117">
          <head><date when-custom="1248-02-27">٢٧ صفر ١٢٤٨</date><date when="1832-07-26">٢٦ يوليو
              ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٠٩</biblScope><biblScope unit="page"
                >صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس الجهادية</orgName></head>
          <p>قد ورد على <orgName type="مجلس_الجهادية">مجلس الجهادية</orgName>
            <rs type="جرنال">جرنال</rs> من الالاى الرابع عشر المقيم بالمحروسة مضمونه ان <placeName
              type="القشلة">القشلة</placeName> التى فيها غشيم ارط الالاى المذكور تحتاج الى شبابيك
            وغيرها مما يشبه ذلك فقال اهل المجلس ينبغى ان يرسل رجل مهندس الى القشلة المذكورة ليكشف
            عما يلزم عمله بها وبعد الكشف يحرر اعلام من طرف حضرة بيك افندى ناظر الجهادية الى حضرة
              <persName>امين افندى ناظر الابنية الميرية</persName> اشعارا له بعمل ذلك كما استقر
            الراى عليه فى اليوم الحادى والعشرين من صفر الخير.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w118">
          <head><date when-custom="1248-03-07">٧ ربيع الاول ١٢٤٨</date><date when="1832-08-04">٤
              اغسطس ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤١٢</biblScope><biblScope
                unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس الجهادية</orgName></head>
          <p><persName>احمد بيك امير لواء الطوبجيه</persName> ارسل <rs type="رسالة">رسالة</rs> الى
              <orgName type="مجلس_المشورة">مجلس المشورة</orgName> مضمونها انه طلب ان يصرف له الفا
            قنطار من حجارة الدبش للزومها لاوض العسكر فقال اهل المجلس ان الدبش الذى طلبه الامير
            المومى اليه ينبغى ان يصرف له ويحرر اعلام من حضرة بيك افندى ناظر الجهادية الى
              <persName>عمر افندى المأموربصرف المهمات</persName> بان ياذن فى صرفه واعلام الى حضرة
            اميراللوا المومى اليه بان يرسل رجعته ويستلمه حسبما استقر الراى عليه فى اليوم الخامس
            والعشرين من صفر الخير.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w119">
          <head><date when-custom="1248-03-14">١٤ ربيع الأول ١٢٤٨</date><date when="1832-08-11">١١
              اغسطس ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤١٦</biblScope><biblScope
                unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس الجهادية</orgName></head>
          <p><persName>حسين بيك امير الالاى مفتش الروزنامه وناظر المهمات الحربيه</persName> قرر انه
            قد استقر الرأى بالمجلس فى السنة الماضية على ان تنشا <orgName type="زيبة_الفحم">زيبة
              الفحم</orgName> التى ب<placeName>بولاق</placeName> وبناء على ذلك القى اساسها ورفعت
            حيطانها طول رجل ولنحو اربعة اشهر ترك تعميمها وان فى هذه الايام بسبب زيادة النيل ميجئ فحم
            الحجر والفحم الرومى كثيرا فينبغى ان تعمل الهمة فى اتمامها ومن حيث ان بجوارها محلا طوله
            اثنتان وثلاثون خطوة وعرضه ثمانى عشرة خطوة فيه فحم للتجار والواح مركب فاسد
              ل<persName>محمد كتخدا ملتزم الجلد</persName> وقد نبه فيما سبق على اصحاب الفحم برفعه
            ورفع ورفع ولم يبق الا قطع الالواح وكان قد عرف برفعها الكتخدا المومى اليه مرة مشافهة
            واخرى بخلاصة من المجلس ومرتين بتذكرة ولم يرفعها الى الان ينبغى ان يحرر اعلام للكتخدا
            المومى اليه اشعارا بالتاكيد فى رفع ما ذكر ويلحق المحل المذكور بالزريبة حيث كان الفحم وما
            عداه من سائر اللوازم الوارده من<placeName> الاسكندرية</placeName> يلزم حفظها ويعجل اتمام
            ذلك باجتهاد ويعرف بما ذكر حضرة الافندى ناظر الابنية هذا ما قرر فقال اهل المجلس حيث كان
            ما انهاه المومى اليه فى محله ينبغى ان يحرر اعلام من طرف حضرة بيك افندى ناظر <orgName
              type="الجهادية">الجهادية</orgName> الى كل من الكتخدا والافندى ناظر الابنية اشعارا لهما
            بان يجريا ذلك على الوجه المحرر كما استقر الراى عليه فى اليوم الخامس من شهر ربيع
            الاول.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w120">
          <head><date when-custom="1248-03-29">٢٩ ربيع الاول ١٢٤٨</date><date when="1832-08-26">٢٦
              اغسطس ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٢١</biblScope><biblScope
                unit="page">صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
          <p><persName>راغب افندى امين <orgName type="الدفترخانه">الدفترخانه</orgName></persName>
            قرر انه كان استدعى فى <rs type="تقرير">تقرير</rs> قدمه ل<orgName type="مجلس_المشورة"
              >مجلس المشورة</orgName> بأن تنشأ مصطبه للكتبه ليجتمعوا فى محل واحد ويكونوا بمرأى من
            الناظر وان تنشا له اوضة مختصره وصدرت خلاصة من المجلس وارسلت الى الافندى ناظر الابنية
            بالكشف عن مصاريف ذلك فكشف وعرض للمجلس انه يصرف عليه خمسة عشر الف قرش وخمسمائة واستقر
            الراى على انشاء المصطبة وصرف النظر عن اوضة الناظر على ان كل ناظر فى مصلحة له اوضة مخصوصة
            و حيث كانت الدفترخانه محلا عظيما وقد صرف على بنائه اموال جسيمة كان منع عمل اوضة الناظر
            مما لا يناسب واستدعى بان يرخص له فى انشائها فقال اهل المجلس انه بالنظر الى ما انهاه
            الافندى المومى اليه من انه ليس له محل مخصوص به تبين انه يلزم ان ينشا له محل مختصر وعلى
            هذه الصوره ينبغى ان يحرر اعلام من <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان
              الخديوى</orgName> الى الافندى ناظر الابنية بان يعمل له اوضة مختصره كما استقر الراى
            عليه فى اليوم الثالث عشر من شهر ربيع الاول. </p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w121">
          <head><date when-custom="1248-03-29">٢٩ ربيع الاول ١٢٤٨</date><date when="1832-08-26">٢٦
              اغسطس ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٢١</biblScope><biblScope
                unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
          <p>رجل من رؤساء المراكب اسمه يوسف عويل قدم <rs type="عرضا">عرضا</rs> لل<orgName
              type="الدوان_الخديوى">ديوان الخديوى</orgName> واحيل على <orgName type="مجلس_المشورة"
              >مجلس المشورة</orgName> مضمونه ان <orgName type="البارودخانه">البارودخانة</orgName>
            التى صرف النظر عن عمارتها بنواحى <placeName>جزيرة الذهب</placeName> كان قد شحن لها مركبه
            بالاحجار من <placeName>اثر النبى</placeName> واعطاه <persName>مصطفى اغا قفوش اغاسى ناظر
              العمارة</persName> رجعة اجرته مختومة بختمه وضاعت منه واستدعى بان تخصم الاجرة مما فى
            ذمته من سنوية مركبه ب<orgName type="الترسانة_العامره">الترسانة العامره</orgName>وقد اخبر
              <persName>بسيم افندى وكيل الترسانة</persName>بان الرئيس المذكور عليه دين للترسانة
            وينبغى ان يعطى رجعة اخرى وتخصم مما بذمته وتبين مما افاده ناظر الابنية مشافهة انه اذا
            ضاعت رجعة لاحد لا يعطى غيرها فقال اهل المجلس حيث ان رجعة اجرة الحجر الضائعة من الرئيس
            المرقوم استكشف عنها وتبين انه اذا ضاعت رجعة وكان صاحبها مديونا للميرى يعطى رجعة عوضا
            عنها ينبغى ان يحرر اعلام من الديوان الخديوى الى <persName>امين افندى ناظر
              الابنية</persName> بانه اذا وجدت الرجعة الضائعة لا يعمل بها واعلام الى بسيم افندى
            المومى اليه اشعارا له بما ذكر كما استقر الراى عليه فى اليوم الثامن عشر من شهر ربيع
            الاول.</p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w122">
          <head><date when-custom="1248-04-04">٤ ربيع الاخر ١٢٤٨</date><date when="1832-08-31">٣١
              اغسطس ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٢٣</biblScope><biblScope
                unit="page">صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس الجهادية</orgName></head>
          <p><persName>خليل اغا جبجى باشى</persName> قدم <rs type="تقريرا">تقريرا</rs> ل<orgName
              type="مجلس_مشورة_الجهادية">مجلس مشورة الجهادية</orgName> مضمونه ان <orgName
              type="مخابز_الجهادية">مخابز الجهادية</orgName> الكائنة ب<placeName>مصر
              القديمه</placeName> تحتاج الى تعمير ويلزم ان يجدد مخبزان ومعجن طوله خمسة عشر ذراعا
            وعرضه احد عشر ذراعا ومخزن للدقيق طوله خمسة عشر ذراعا وعرضه عشرة اذرع ومرفع طوله ثمانية
            اذرع ونصف وارتفاعه خمسة اذرع هذا ما انهاه فقال اهل المجلس حيث كان العسكر الجهادى يتزايد
            يوما فيوما فى ظل سعادة ولى النعم وكان انشا ما اخبربه الاغا المومى اليه لازما ينبغى ان
            يحرر اعلام من طرف حضرة بيك افندى ناظر الجهادية الى الافندى ناظر الابنية بالكشف عن مقدار
            مصاريف ما ذكر ويحرره فى قائمة ويقدمه للمجلس كما استقر الراى عليه فى اليوم الحادى
            والعشرين من شهر ربيع الاول.</p>
        </div>
        <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
        <div resp="#eSG" xml:id="w123">
          <head><date when-custom="1248-04-07">٧ ربيع الاخر ١٢٤٨</date><date when="1832-09-03">٣
              سبتمبر ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٢٤</biblScope><biblScope
                unit="page">صفحة ٢،٤</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
          <p><persName>محمد عيسوى ناظر <orgName type="فبريقة_الخرنفش">فبريقة
                  <placeName>الخرنفش</placeName></orgName></persName> قدم <rs type="عرضا">عرضا</rs>
              ل<persName>منير افندى ناظر الفبريقات عموما</persName> وارسله الى <orgName
              type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName> واحيل على <orgName
              type="مجلس_المشورة">مجلس المشورة</orgName> مضمونه ان زجاج شبابيك الفبريقة المذكورة
            مكسر وينبغى ان يجدد لحفظ الالات من التراب وان اصطبل الدواب محتاج الى التعمير ويلزم ان
            يعمر واذ استفهم عن ذلك من ناظر الابنية اجاب بعد الكشف بان تعمير الاصطبل المذكور مع تجديد
            الزجاج يكون بالفين وتسعمائة وخمسة عشر قرشا فقال اهل المجلس حيث كان ترميم المحل المذكور
            من اللوازم على ما انهاه الافندى المومى اليه بعد الكشف ينبغى ان يحرر اعلام من الديوان
            الخديوى الى الافندى ناظر الابنية بان يعمل ذلك الترميم المطلوب بالمقدار المذكور واعلام
            الى منير افندى اشعارا له بذلك كما استقر الراى عليه فى اليوم الرابع والعشرين من شهر ربيع
            الاول. </p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w124">
          <p><persName>حضرة محمد افندى المامور باشغال المحروسة</persName> ارسل <rs type="رسالة"
              >رسالة</rs> الى حضرة الافندى ناظر <orgName type="مجلس_المشورة">مجلس المشورة</orgName>
            مضمونها ان المساعد الذى بمعية <persName>المعلم حنا غبريال رئيس كتبة</persName> المصالح
            المحالة على عهدته لا يكفى لادارة الاشغال لان الدواليب المعدة ل<orgName
              type="مصلحة_الدبارة">مصلحة الدبارة</orgName> الكائنة ب<placeName>الحوض
              المرصود</placeName> كانت فى الاصل اتنى عشر دولابا والان صارت اربعين ومن اجل ذلك استدعى
            بان يعطى مساعدا شهريته مائة قرش ليقدم الحسابات فى وقتها فقال اهل المجلس ينبغى ان يحرر
            اعلام من <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName> الى حضرة الافندى
            المومى اليه بان يرخص للمرسوم فى استخدام مساعد شهريته خمسة وسبعون قرشا فقط لزيادة
            الدواليب كما استقر الراى عليه فى اليوم السادس والعشرين من شهر [ر]بيع الاول.</p>
        </div><?oxy_custom_end?>
        <div resp="#eSG" xml:id="w125">
          <head><date when-custom="1248-04-09">٩ ربيع الاخر ١٢٤٨</date><date when="1832-09-05">٥
              سبتمبر ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٢٥</biblScope><biblScope
                unit="page">صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
          <p>ورد <rs type="امر">امر</rs> شريف من حضرة افندينا ولى النعم خطابا لحضرة [ا]لافندى ناظر
              <orgName type="مجلس_المشورة">مجلس مشورة</orgName> مضمونه انه شاهد بنظره العالى فى
            مضبطة المجلس ما استقر عليه الراى من ان المخازن التى طلب <persName>محمد بسيم
              افندى</persName> اكمالها ب<orgName>ترسانة بولاق</orgName> يتمم بناؤها بالطوب النيئ واذ
            احاط علمه الكريم بذلك امر ان يكون البناء بالطوب المحرق ليصير مستحكما وان كل بناء يكون
            بعد اليوم لا يعمل الا بالطوب المحرق وحيث صدر امره العالى بما ذكر قال اهل المجلس انه على
            مقتضى ما تعلقت به ارادة ولى النعم السنية من ان المحلات التى تعمل الان بالترسانة وغيرها
            من سائر الاعمال لا يكون بناوها بالطوب النيئ وانما يكون بالطوب الاحمر وحجر الدبش ينبغى ان
            يكشف عن المحلات التى اريد بناؤها بالترسانة ويحرر مصروف لوازمها بطريق التخمين فى قائمة
            ويقدم لمجلس المشورة وبعده يكون العمل بما يقتضيه الحال ويحرر اعلام من <orgName
              type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName> الى الافندى ناظر الابنية اشعارا له
            بما ذكر واستقر الراى عليه فى اليوم الخامس والعشرين من شهر ربيع الاول. </p>
        </div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w126">
          <head><date when="1248-04-09">٩ ربيع الاخر ١٢٤٨</date><date when-custom="1832-09-05">٥
              سبتمبر ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٢٥</biblScope><biblScope
                unit="page">صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس الجهادية</orgName></head>
          <p><persName>امين افندى ناظر الابنية</persName> قدم <rs type=" تقريرا">تقريرا</rs> للمجلس
            مضمونه ان <persName>خليل اغا جبجى <sic>باشتى</sic></persName> كان قد قدم عرضا للمشورة
            بان <orgName type="المخابز">المخابز</orgName> الكائنة ب<placeName>مصر
              العتيقه</placeName> ليست فيها كفاية للعسكر الجهادية واستدعى بانشا مخبزين ومعجن ومخزن
            للدقيق وصدرت له خلاصة بان يكشف عن مقدار ما يصرف لانشا ما ذكر وعلى موجبها كشف عن ذلك
            وتبين له انه يتم بعشرة الاف وخمسمائة قرش فقال اهل المجلس ينبغى ان يحرر اعلام من طرف حضرة
            بيك افندى ناظر الجهادية الى الافندى ناظر الابنية بان يبنى المحلات المذكورة على موجب
            الكشف ويجتهد فى اتمامها ويقدم قائمة مفرداتها للمجلس كما استقر الراى عليه فى اليوم التاسع
            والعشرين من شهر ربيع الاول.</p></div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w127"> 
        <head><date when-custom="1248-04-11">١١ ربيع الاخر ١٢٤٨</date><date when="1832-09-07">٧
              سبتمبر ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٢٦</biblScope><biblScope
                unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>مجلس الجهادية</orgName></head>
        <p><persName>امين افندى ناظر الابنية</persName> قدم <rs type="تقريرا">تقريرا</rs>ل<orgName
              type="مجلس_المشورة">مجلس المشورة</orgName> مضمونه ان <placeName>طاحون
              الهوا</placeName> الكائنة ب<placeName>اثر النبى</placeName> انكسر عودها الكبير فيلزم
            تبديله بعود اخر من خشب الميسة او من غيره طوله عشرة اذرع او اثنا عشر ذراعا فقال اهل
            المجلس انه كان قد تقدم ارسال خلاصة الى <persName>احمد افندى قائمقام المهمات الحربية
                ب<placeName>الاسكندرية</placeName></persName> بان يرسل العود اللازم لهذه الطاحون من
            خسب الميسة وحيث لم يظهر ارساله الى الان وتبين من تقرير الافندى المومى اليه انه اشتد
            الاحتياج اليه ينبغى ان يحرر اعلام من طرف حضرة بيك افندى ناظر الجهادية الى القائمقام
            المومى اليه بان يعجل ارساله كما استقر الراى على ذلك فى اليوم الثالث من شهر ربيع
            الاخر.</p></div> 
        <div resp="#eSG" xml:id="w128">
        <head><date when-custom="1248-04-16">١٦ ربيع الاخر ١٢٤٨</date><date when="1832-09-12">١٢
              سبتمبر ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٢٨</biblScope><biblScope
                unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
        <p><persName>سعيد افندى ناظر تشغيل الحصر</persName> ارسل <rs type="رسالة">رسالة</rs> الى
              <persName>على افندى ناظر التشغيل عموما</persName> وقدمها ل<orgName type="مجلس_المشورة"
              >مجلس المشورة</orgName> مضمونها ان سقف مخزن <placeName>شونة الحلفا</placeName> الكائنة
              ب<placeName>بولاق</placeName> قد خرب وان الحدادين الذين ب<orgName
              type="فبريقة_السبتيه">فبريقة السبتيه</orgName> محلهم مقابل الشبابيك والنار قريبة من
            الحلفا المذكوره والحلفا كالكبريت ولا يخلو ذلك من بعض المهالك والعياذ بالله تعالى كما هو
            ظاهر فيلزم تعمير المخزن وسد الشبابيك لحفظ الحلفا فقال اهل المجلس ان تعمير المحل المذكور
            وسد الشبابيك يتم بثلاثمائة قرش كما افاد ذلك <persName>امين افندى ناظر
            الابنية</persName>وحيث ان المحل المذكور احد ابواب التهلكه ينبغى ان يحرر اعلام من
              <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName> الى الافندى ناظر الابنية بان
            يعمره بالمقدار المذكور للتخالص من المخاطره واعلام الى <persName>على افندى ناظر تشغيل
              <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>الحصر<?oxy_custom_end?></persName>
            اشعارا له بما ذكر كما استقر الراى عليه فى اليوم السادس كم شهر ربيع الاخر.</p></div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w129">
        <head><date when-custom="1248-04-22">٢٢ ربيع الاخر ١٢٤٨</date><date when="1832-09-18">١٨
              سبتمبر ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٣٠</biblScope><biblScope
                unit="page">صفحة ٢،٣</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>مجلس الجهادية</orgName></head>
        <p><persName>ولى اغا وكيل ناظر الابنية</persName> قدم <rs type="تقريرا">تقريرا</rs>
              ل<orgName type="مشورة_الجهادية">مشورة الجهادية</orgName> مضمونه انه يلزم مائتا قنطار
            من الجير وعشرة قناطير من دق الكتان لتبيض الحائط الذى فى وسط <orgName
              type="اسبيطالية_الطب_البيطرى">اسبيطالية الطب البيطرى</orgName> فقال اهل المجلس ينبغى
            ان يحرر اعلام من حضرة بيك افندى ناظر الجهادية الى <persName>عمر افندى المأمور بصرف
              المهمات</persName> بان ياذن فى صرف ما ذكر من الجير ودق الكتان اللازمين لتبييض الحائط
            المذكور واعلام الى <persName>مصطفى اغا ناظر الابنية</persName> بان يرسل رجعة ذلك وياخذه
            كما استقر الراى عليه فى اليوم الحادى عشر من شهر ربيع الاخر.</p></div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w130">
        <head><date when-custom="1248-04-22">٢٢ ربيع الاخر ١٢٤٨</date><date when="1832-09-18">١٨
              سبتمبر ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٣٠</biblScope><biblScope
                unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>مجلس الجهادية</orgName></head>
        <p><persName>محمد افندى مدير السرجخانه والتيمورخانه</persName> ارسل <rs type="رسالة"
              >رسالة</rs> الى حضرة <persName>امير اللوا[ء] ادهم بيك</persName> وهو قدمها ل<orgName
              type="مجلس_مشورة_الجهادية">مجلس مشورة الجهادية</orgName> مضمونها ان الابل والاثوار
            التى تدير دواليب الورشة ليس لها محل مخصوص وحيث ان مبيتها فى اى موضع كان صارت اجسادها
            ملوثة بالطين ولم تسمح ولم تخل من القراد وانه كان بالقرب من محل البقر كوم تراب وقد كشف
            محله فينبغى ان يبنى له محيط ويعد لذلك فقال اهل المجلس ان بنا المحل المذكور يكون سببا
            لراحة الحيوانات وموجبا لخدمتها على الوجه اللائق فينبغى ان يحرر اعلام من طرف حضرة بيك
            افندى الناظر الى <persName>امين افندى ناظر الابنية</persName> بان يهتم فى عمارته بعد
            الكشف عنه وعند اتمامه يقدم قائمة مفرداته ل<orgName type="مجلس_المشورة">مجلس
              المشورة</orgName> واعلام الى امير اللوا[ء] المومى اليه اشعارا له بما ذكر كما استقر
            الراى عليه فى اليوم الثالث عشر من شهر ربيع الاخر.</p></div>
       <div resp="#eSG" xml:id="w131">
       <head><date when-custom="1248-04-20">٢٠ ربيع الاخر ١٢٤٨</date><date when="1832-09-20">٢٠
              سبتمبر ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٣١</biblScope><biblScope
                unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
       <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
        <p>رجل اسمه محمد البارودى قدم <rs type="عرضا">عرضا</rs> لل<orgName type="ديوان_الخديوى"
              >ديوان الخديوى</orgName> وسئل عنه <persName>امين افندى ناظر الابنية</persName> واحيل
            على <orgName type="مجلس_المشورة">مجلس المشورة</orgName> مضمونه ان له عرصة بداخل
              <placeName type="معمل_الشمع">معمل الشمع</placeName> الذى اخذ لل<orgName
              type="باقرخانه">باقرخانه</orgName> منذ سنين ولم يعطا اجرتها وان شريكه فى المحل المذكور
            اخذ حقه واستدعى بان ياخذ حقه ايضا واذ سئل الافندى ناظر الابنية تبين مما اجاب به انه بعد
            الكشف عن ارض الباقرخانه التى <placeName>تحت الربع</placeName> والاطلاع على سنداتها ظهر
            ان لصاحب العرض ملكا بالمحل المذكور وانه فقير الحال فقال اهل المجلس يلزم ان ينظر الى
            الارض المذكورة بمعرفة الافندى ناظر الابنية واهل الخبرة ويجعل لها ثمن مناسب وتشترى
            ل<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>جناب
            الميرى<?oxy_custom_end?> ويعطى ثمنها وتوخذ حجتها على الوجه الشرعى وتسلم <orgName
              type="الخزينة_العامرة">للخزينه العامره</orgName> وتحرر خلاصة الى حضرة الافندى مامور
            الديوان الخديوى اشعارا له بذلك ويحرر اعلام من الديوان الخديوى الى امين افندى المومى اليه
            اشعارا له بما ذكر كما استقر الراى عليه فى اليوم الحادى عشر من شهر ربيع الاخر.</p></div>
          <div resp="#eSG" xml:id="w132">
          <head><date when-custom="1248-04-27">٢٧ ربيع الاخر ١٢٤٨</date><date when="1832-09-23">٢٣
              سبتمبر ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٣٢</biblScope><biblScope
                unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
          <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>          
          <p><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>ناظر
            الاشارات<?oxy_custom_end?> عرض لل<orgName type="ديوان_الخديوى">ديوان الخديوى</orgName>
            ان <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>قلل
            الاشارات<?oxy_custom_end?> من المحروسة الى <placeName>قرية بيبان</placeName> تحتاج الى
            العماره وارسل مهندس من <orgName type="ديوان_الابنية">ديوان الابنية</orgName> ليكشف عن
            ذلك وجا[ء] بعد الكشف ومعه قائمة تتضمن بيان ما فى كل مامورية على حدته وان جملتها احدى
            عشرة قلة غير قلتى <placeName>القلعة</placeName> و<placeName>الازبكية</placeName> وانه
            يصرف فى عمارتها بمقتضى الكشف على وجه التخمين الفان وثلاثمائة وثمانية واربعون قرشا فقال
            اهل المجلس ينبغى ان يحرر اعلام من الديوان الخديوى الى كل مامور بمحل فيه قلة اشارة تلزم
            عمارتها بان يكون تعميرها بمعرفته حسبما ذكر فى الكشف ويثبت لهم باعالى الخلاصات ما يصرف
            على موجب القائمة من المهمات واجرة العمل ويحرر اعلام الى المدير حضرة
            <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>دفتر دار بيك
            افندى<?oxy_custom_end?> اشعارا له بذلك واعلام الى <persName>امين افندى ناظر
              الابنية</persName> بان يعمر بمعرفته قلتى القلعة والازبكية كما استقر الراى عليه فى
            اليوم الثانى عشر من شهر ربيع الاخر.</p></div>
        <div resp="#eSG" xml:id="w133">
        <head><date when-custom="1248-04-27">٢٧ ربيع الاخر ١٢٤٨</date><date when="1832-09-23">٢٣
              سبتمبر ١٨٣٢</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٣٢</biblScope><biblScope
                unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
        <head>حوادث <orgName>مجلس مصر</orgName></head>
        <p><persName>امير اللوا[ء] ادهم بيك مفتش المهمات الحربية</persName> ارسل <rs type="رسالة"
              >رسالة</rs> الى <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان الخديوى</orgName> واحيلت على
              <orgName type="مجلس_المشورة">مجلس المشورة</orgName> مضمونها ان الفرن الذى انشئ جديدا
              ب<orgName type="الباقرخانه">الباقرخانه</orgName> لسبك حلل السكر يلزم بنا بعض مواضع منه
            بطرفيه الشرقى والقبلى وقد تبين بالكشف الواقع من <persName>امين افندى ناظر
              الابنية</persName> انه يتم عمله بالفين ومائتين وخمسين قرشا واستدعى بان يؤذن له فى
            بنائه فقال اهل المجلس ان عمل المحل المذكور من مقتضيات المصلحة وتركه مضر بالباقرخانه كما
            هو ظاهر وعلى هذه الصورة ينبغى ان يحرر اعلام من الديوان الخديوى الى الافندى ناظر الابنيه
            بان يعمله على موجب كشفه واعلام الى امير اللوا[ء] ادهم بيك اشعارا له بذلك كما استقر
            الر[ا]ى عليه فى اليوم الخامس عشر من شهر ربيع الاخر.</p></div>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>٢٩ ربيع الاخر ١٢٤٨- ٢٥ سبتمبر ١٨٣٢ نمرة ٤٣٣ صفحة ٢</p>
        <p>
          <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">حوادث مجلس مصر</hi>
          </hi>
        </p>
        <p>حضرة الافندى مأمور اشغال المحروسة ارسل رسالة الى مجلس المشورة مضمونها انه وردت عليه خلاصة
          من المجلس بان المعلم تادرس كاتب شونة التبن الكائنة بالوجه القبلى افاد انه ارسل الى ديوان
          اشغال المحروسة من متاخرات مصلحة التبن الف وستمائة وخمسة وتسعون حملا الى غاية ذى الحجه سنة
          خمس واربعين وانه سال كاتب شونة التبن الكائنة بمصر القديمة عن خصوص الامر المذكور فا جاب
          بانه فى المدة المذكورة لم يات من المتاخرات شئ من هذا المقدار المذكور من التبن وحيث ان
          المصلحة المذكورة احيلت على ديوان الترسانات من ابتدا[ء] المحرم سنة ست واربعين ينبغى للمعلم
          المرسوم اذا كان عنده سند يدل على توريد التبن فى سنة خمس واربعين اذ كانت المصلحة محالة على
          ديوان اشغال المحروسة ان يحضر به مع هذا الطرف ليحقق فى ذلك الامر مع كاتب شونة التبن التى
          بمصر العتيقة هذا ما انهاه واذ روجعت مقيدات المجلس تبين منها انه حين احيلت محاسبة حنا تادرس
          المرسوم على على بسيم افندى وكيل الترسانات ظهر بذمته اربعة الاف وتسعمائة وستة وثلاثون حملا
          من التبن ارسلت خلاصة المجلس بتاريخ اليوم الثالث من شهر ربيع الاخر سنة ثمان واربعين الى
          بسيم افندى باستخلاص ثمن التبن المذكور من المرسوم بسعر ذلك الوقت اذ تبين ذلك قال اهل المجلس
          انه حيث كان قد استقر الراى فى المجلس بعد ظهور التحقيق على تحصيل المبلغ المذكور وظهر كون
          المذكور مزورا ينبغى ان يحرر اعلام من الديوان الخديوى الى محمد بسيم افندى بان يحصل منه
          المبلغ المذكور سريعا حسب الحكم السابق كما استقر الراى على ذلك فى اليوم الرابع عشر من شهر
          ربيع الاخر.</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>٥ جمادى الاول ١٢٤٨- ٣٠ سبتمبر ١٨٣٢ نمرة ٤٣٥ صفحة ١</p>
        <p>
          <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">حوادث مجلس الجهادية</hi>
          </hi>
        </p>
        <p>امين افندى ناظر الابنية قدم تقريرا لمجلس مشورة الجهادية مضمونه انه كان بالجبل المقطم
          المعروف الان بالجيوشى محلات للجباجيه ثم انشئت فيه قشله صغيره لجباجية الجهادية تحتوى على
          ثنتى عشرة اوضة كذلك محل مثل القشله لجباجية الترك تحنوى على عشر اوض صغيرة وانه في هذه
          الايام كثر الرجال المذكورون في ظل سعادة افندينا الظليل ولم تكفهم المحلات التى ذكرت وبقى
          بالخيام منهم نحو مائتى رجل ووصلت اليه خلاصة بان يذهب مع امير اللوا[ء] ادهم بيك ليكشف عما
          يلزم لهم من الاوض ويخبر بمقدار المصاريف اهل المشورة وانه سار مع الامير المومى اليه الى
          المحل المذكور وتبين له انه يلزم ان تبنى قشله طولها ستون ذراعا وعرضها كذلك تكون مشتمله على
          عشر اوض تسع كل واحدة منهن عشرين رجلا وعلى الباب منها اوضة واحدة للضباط وتبنى جوانبها
          [ا]لاربعة وحيطان محلاتها بلوزمها من حجر الدبش وتسقف الاوض بالاخشاب المعبر عن الواحدة منها
          باربعة طرود وتجعل في وسطها فسحة مغطاة بالبوس والحصر على الوجه الذى تقتضيه وتكون كل اوضة
          منها مكمله بالباب والشبابيك وسائر المشتملات وان جملة مصاريف القشله المذكورة تبلغ خمسين الف
          قرش على وجه التخمين وانه يلزم ايضا ان يبنى محل للتنكجيه يكون طوله خمسة عشر ذراعا وعرضه
          سبعة اذرع وكذا محل لربط الفشنك يكون طوله ثلاثين ذراعا وعرضه عشرة اذرع ويفرش بالبلاط وتجعل
          فيه مصطبة فان سوعد على بنائهما يصرف عليهما الفا قرش وتكون جملة ما يصرف على القشله السالفة
          الذكر والمحلين المذكورين مائة الف والفى قرش على وجه التخمين وانه رسم قائمة انشا المحلات
          المذكورة وقدمها للمجلس فقال اهل المجلس نعم انه ارسل الى المحل المذكور طوبجية لاجل التعليم
          وصارت القشله الاولى لا تحملهم وهذا ظاهر وانهم اذا بقوا بالخيام يكون ذلك موجبا لمصاريف
          كثيرة وحيث كان انشا ما ذكر لازما ينبغى ان يحرر اعلام من حضرة بيك افندى ناظر الجهاديه الى
          الافندى المومى اليه بان يشرع في انشائه على وجه المسارعه واعلام الى امير اللوا[ء] المومى
          اليه اشعارا له بما ذكر كما استقر الراى عليه في اليوم الحادى والعشرين من شهر ربيع
          الاخر.</p>
        <p> </p>
        <p>٥ جمادى الاول ١٢٤٨- ٣٠ سبتمبر ١٨٣٢ نمرة ٤٣٥ صفحة ٤</p>
        <p>
          <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">حوادث مجلس مصر</hi>
          </hi>
        </p>
        <p>قرابطق (الكلمة مكتوبة هكذا ولا اعلم معنها) وكيل ديوان المبيعات عموما قدم تقريرا لمجلس
          المشورة مضمونه انه كان فيما سبق من الايام قد استقر الراى على انشا مخزن للخيط بورشة الخرنفش
          وقد انشى بالفعل ولكنه بقى بدون سقف واذا ترك بهذه الحاله لا يناسب بقا[ء] الخيط به لدخول
          الشمس والرياح وسائر العلل فيه فيتلف الخيط وحينئذ لا يسمى مخزنا وكذلك اذا كانت ارضه مبلطة
          فانه يصير الخيط مبتلا ويتلف فيلزم لحفظه من التلف ان تفرش ارض المخزن بالواح الخشب فقال اهل
          المجلس انه قد تبين من افادة حافظ افندى ناظر الخيط ان المخزن الذى انشى بالورشة المذكورة
          جميع محلاته مسقفة سوى محل واحد بوسطه بقى بغير سقف الى ان تاتى الاخشاب ويسقف واما ما ذكر من
          ان ارضه اذا كانت مبلطة يصير الخيط الذى يوضع عليها مبلولا ويكون تلفه ظاهرا وانه يلزم ان
          تكون ارضه مفروشة بالالواح فحيث كان ذلك من لوازم المصلحة ينبغى ان يحرر اعلام من الديوان
          الخديوى الى امين افندى ناظر الابنية بانه يفرش ارض المخزن المذكور بالالواح واعلام الى محمود
          افندى ناظر المبيعات عموما اشعارا له بان يعرف حافظ افندى ناظر الخيط بما ذكر كما استقر الراى
          عليه فى اليوم الثالث والعشرين من شهر ربيع الاخر.</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>٧ جمادى الأول ١٢٤٨- ٢ اكتوبر ١٨٣٢ نمرة ٤٣٦ صفحة ٤</p>
        <p>
          <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">حوادث مجلس مصر</hi>
          </hi>
        </p>
        <p>امين افندى ناظر الابنية الميرية قدم تقريرا للديوان الخديوى واحيل على مجلس المشورة مضمونه
          ان المكان الكائن خارج القلعة المتصل بباب العزب المشتمل علوا وسفلا على ستة عشر محلا الساكن
          به العبيد المستخدمون فى المهمات الحربية فيه ستة محال تقبل التعمير واثنان قد انهدما بالكليه
          وثمانية تعميرها غير ممكن وانه ليس بملك للميرى بل هو موقوف مستاجر مشاهرة من ناظر الوقف
          بخمسة وسبعين قرشا تصرف من خزينة ولى النعم العامره واذا لزم تعمير محلاته الستة عشر علوا
          وسفلا يصرف على عمارتها ثمانية الاف قرش تخمينا كما يظهر بيانها من دفتر المفرادت بعد التكميل
          فقال اهل المجلس قد فهم ما انهاه الافندى المومى اليه فى تقريره ان المحل الساكن به عبيد
          الميرى المستخدمون بتيمورخانة القلعة العامرة اشرف على الخراب وانه يتم بناؤه بثمانية الاف
          قرش وحيث انه لم يوجد محل قريب من القلعة لسكنى العبيد المرقومين واقتضى الحال تعمير المحل
          المذكور ينبغى ان يحرر اعلام من الديوان الخديوى الى الافندى المومى اليه بان يشرع فى تعميره
          بالمقدار المعلوم واعلام الى ادهم بيك اشعارا له بذلك كما استقر الراى عليه فى اليوم الخامس
          والعشرين من شهر ربيع الاخر.</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>١٢ جمادى الأول ١٢٤٨- ٧ اكتوبر ١٨٣٢ نمرة ٤٣٨ صفحة ٣</p>
        <p>
          <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">حوادث مجلس مصر</hi>
          </hi>
        </p>
        <p>ناظر فبريقات الحوض المرصود ارسل رسالة الى محمد افندى وكيل الفبريقات عموما وقدمها للديوان
          الخديوى وبعد ان سئل عنها الافندى ناظر الابنية احيلت على مجلس المشورة مضمونها انه يلزم ان
          تبيض المخازن التى يوضع فيها القطن بالفبريقة المذكورة وان يجدد زجاج شبابيك الورشة المكسور
          وحيث ان العمل بالاشغال الان بالدواليب الانكليزيه يلزم ان يسقف المحلان الذان بالورشة
          المذكورة وتفرش ارضهما بالبلاط لوضع الدواليب القديمة فيهما فقال اهل المجلس قد تبين من
          الاعلام الذى قدمه ناظر الابنيه للديوان الخديوى لما طلب منه الكشف عن ذلك انه يتم العمل
          المذكور باحد عشر الف قرش وانه من الواجبات وحيث ان الامر كما ذكر ينبغى ان يحرر اعلام من
          الديوان الخديوى الى الافندى ناظر الابنية بان يعمر ذلك على موجب الكشف ويقيد مصاريفه فى
          مصارف الابنية الميرية واعلام الى منير افندى ناظر الفبريقات عموما اشعارا له بما ذكر كما
          استقر الراى عليه فى اليوم التاسع والعشرين من شهر ربيع الاخر.</p>
        <p> </p>
        <p>١٢ جمادى الأول ١٢٤٨- ٧ اكتوبر ١٨٣٢ نمرة ٤٣٨ صفحة ٤</p>
        <p>
          <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">حوادث مجلس مصر</hi>
          </hi>
        </p>
        <p>امين افندى ناظر الابنية قرر انه عمل فيما سبق بمعرفة خليل افندى ناظر الترسانات عدة اوض
          بترسانة بولاق واذ كان يلزم عمل محلات ايضا كالمخازن ارسلت اليه خلاصة من المجلس بالكشف عن
          مقدار المصاريف التى تلزم لها وأن يعرف بذلك أهل المجلس وعلى موجبها كشف عن المحل المذكور
          وعاينه وضم قائمة مصاريف المحلات التى عملت سابقا الى ما يصرف على هذه المحلات المطلوبة الان
          فكانت جملتها على وجه التخمين اربعة وعشرين الف و اربعمائة قرش وهذه المخازن التى يراد بناؤها
          الان لوضع المهمات واحد منها طوله ثلاثون ذراعا وعرضه خمسة عشر ذراعا وعرضه عشرة اذرع
          وارتفاعه ثمانية اذرع وكذلك ستة حواصل طول كل منها اربعة اذرع فى مثلها عرضا لتوضع فيها ليلا
          آلات الشغالين بالترسانة ثم ان ناظر التشغيل والكتبة استدعوا بان تنشا[ء] لهم اوض طولها اثنا
          عشر ذراعا وعرضها سبعة اذرع ومصطبة واحدة وتبين بالكشف على وجه التخمين انه يكون جميع ما يصرف
          على ذلك مع كون المخزن والحواصل الصغيرة حيطانها تبنى بالجير وحجر الدبش وسقفها تعمل من الخشب
          الرومى وتبيض داخلا سبعة وعشرين الفا وثمانمائة وسبعين قرشا فان سوعدوا على بناء ذلك يتبين
          المقدار المذكور بعد التكميل من قائمة المفردات واذ كان بالترسانه فيما سبق اشيا[ء] كثيرة ولم
          تلزم لها مخازن سئل بسيم افندى وكيل الترسانات عن موجب انشاء هذه المخازن التى طلب تجديدها
          فاجاب بانه لما كان قد وقع الحريق بالترسانة العامرة تعلقت ارادة افندينا رئيس العسكر برفع
          اوض الخشب منها وان تبنى بدلها محلات من الحجر والطوب فجرى الامر على موجب ذلك وتمت بعض محلات
          للكتبة وحيث لزم عمل الحواصل الاربعة الكبيرة ورآ فبريقة الجوخ لوضع المهمات وباقى محلات ناظر
          التشغيل والكتبة طلب عملها هذا ما افاد فقال اهل المجلس حيث انه لزم انشا[ء] المحلات السالفة
          الذكر بسبب وقوع الحريق فى المحلات التى كانت اولا وتبين من جواب بسيم افندى المومى اليه انه
          تعلقت الارادة بانشائها ينبغى على هذه الصورة ان يحرر اعلام من الديوان الخديوى الى بسيم
          افندى وكيل الترسانات بعمل المحلات المذكوره على مقتضى الكشف الذى حرره الافندى ناظر الابنية
          حسب المطلوب وان يقيد المصاريف التى تصرف فى عمارتها بدفتر ابعادية الترسانات كما استقر الراى
          على ذلك فى غرة جمادى الاولى.</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>٢٣ جمادى الأول ١٢٤٨- ١٨ اكتوبر ١٨٣٢ نمرة ٤٤٣ صفحة ٢</p>
        <p>
          <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">حوادث مجلس مصر</hi>
          </hi>
        </p>
        <p>حضرة الافندى مامور اشغال المحروسة قدم تقريرا لمجلس المشورة مضمونه انه وردت عليه خلاصة بان
          يعطى قره مصطفى اغا قفوش اغاسى استحقاق يومية استخدامه فى تحرير شون التبن بعد خصم ما اخذه من
          ديوان اشغال المحروسة وهو خمسمائة قرش وعلى موجبها كشف من الدفاتر عن مدة استخدام الاغا
          المرقوم وتبين انه استخدم سبعة اشهر وتسعة عشر يوما وصرف له منها هذا المبلغ من ديوان اشغال
          المحروسة وبعده احيلت مصلحة التبن على الترسانات بان يحسب فيه استحقاق السبعة اشهر والتسعة
          عشر يوما للاغا المرقوم وتخصم منه الخمسمائة قرش فى مصلحة التبن ويعطى باقى حقه الذى استوجبه
          فقال اهل المجلس حيث كانت مصلحة التبن متعلقة بديوان الترسانات ينبغى ان يحرر اعلام من
          الديوان الخديوى الى الافندى ناظر الترسانات بان يحسب استحقاق الاغا المرقوم فى مدة السبعة
          اشهر والتسعة عشر يوما ويخصم منه الخمسمائة قرش التى اخذها سابقا ويقيد الباقى فى مصلحة التبن
          ويصرف للمرقوم على الوجه الذى انهاه حضرة الافندى المومى اليه كما استقر الراى عليه فى اليوم
          العاشر من جمادى الاولى. </p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>٢٨ جمادى الأول ١٢٤٨- ٢٣ اكتوبر ١٨٣٢ نمرة ٤٤٥ صفحة ١</p>
        <p>
          <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">حوادث مجلس الجهادية</hi>
          </hi>
        </p>
        <p>محمود اغا ناظر ورشة الخياطين قرر ان ورشة الصوف الكائنة بسوق السلاح ينبغى ان يبادر الى
          ترميمها وتعميرها وان يعجل اتمامها ببذل الغيرة والاجتهاد وان لم تعمر فى هذه الايام يلزم
          التدارك بمحل مناسب للورشة اذ ذاك من مقتضيات الحال فقال اهل المجلس حيث كانت محلات الورشة
          المذكورة محتاجة الى التعمير والترميم ينبغى ان يباشر عمل تعميرها و يعجل اتمامها بالسعى
          والاجتهاد وقاية للوازم الموجودة بها اذ كان صونها واجبا وبناء على هذا يلزم ان يحرر اعلام من
          طرف حضرة بيك افندى ناظر الجهادية الى امين افندى ناظر الابنية بان يصرف الجهد فى تعمير
          المحلات التى يلزم تعميرها بالورشة المذكورة بعد الكشف عنها وقاية للمصلحة من التعطيل واعلام
          الى الاغا المومى اليه اشعارا له بذلك كما استقر الراى عليه فى اليوم الثامن عشر من جمادى
          الاولى.</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>١ جمادى الاخر ١٢٤٨- ٢٦ اكتوبر ١٨٣٢ نمرة ٤٤٦ صفحة ٢</p>
        <p>
          <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">حوادث مجلس مصر</hi>
          </hi>
        </p>
        <p>عثمان بيك ناظر شبرا ارسل رسالة الى الديوان الخديوى وبعد ان سئل عنها الافندى ناظر الابنية
          احيلت على مجلس المشورة مضمونها انه يلزم تجديد اربع سواقى مربعة بموضع الاشجار التى غرست
          وطلب ان يومر الافندى ناظر الابنية بانشائها واذ سئل الافندى ناظر الابنية عن ذلك اجاب بان
          السواقى الاربع المربعة التى ذكرها الامير المومى اليه عبارة عن ستة عشر ساقية والمحل الذى
          يراد وضعها فيه كله رمل ولا تصح فيه السواقى المربعة وانما يمكن عمل ثمانى سواق كل ساقية
          بوجهين فتكون ستة عشرة ايضا وانهى ان فى اسفل شبرا من ناحية دمنهور ساقيتين مربعتين يقل
          ماؤهما ايام الصيف ويلزم ان يعمل لهما مجرى من البحر مثل البجمون طوله خمسون ذراعا وعرضه ذراع
          ونصف وعمقه اربعة اذرع وهو مع الست عشرة ساقية التى تعمل يصرف عليهما ثمانية واربعون الفا
          وسبعمائة وثمانية واربعون قرشا وتتم العمارة بذلك كما يتبين من دفتر المفردات بعد تمامها فقال
          اهل المجلس حيث كان عمل هذه السواقى ومجرى الماء المذكور من الامور اللازمة ينبغى ان يحرر
          اعلام من الديوان الخديوى الى الافندى ناظر الابنية بان يعمل ما ذكر على موجب الكشف الذى قدمه
          واعلام الى عثمان بيك اشعارا له بذلك كما استقر الراى عليه فى اليوم الثامن عشر من جمادى
          الاولى.</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>٢٢ جمادى الاخر ١٢٤٨- ١٦ نوفمبر ١٨٣٢ نمرة ٤٥٤ صفحة ١</p>
        <p>
          <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">حوادث مجلس الجهادية</hi>
          </hi>
        </p>
        <p>محمد اغا البيكباشى وكيل ناظر مكتب الطوبجية ارسل رسالة الى مجلس مشورة الجهاديه مضمونها ان
          الطوبجى قولونل اخبر بانه يلزم لتعمير بعض محلات المكتب المذكور احد عشر قنطارا من الدبش
          وخمسون لوحا من خشب البندق وخمسون قطعة من خشب المورينه ورطلان من سلك الحديد الرفيع واستدعى
          بصرف هذه الاصناف الاربعه فقال اهل المجلس حيث انه لزم صرف الاصناف المطلوبة ينبغى ان يحرر
          اعلام من حضرة بيك افندى ناظر الجهادية الى عمر افندى المامور بصرف مهمات بان ياذن فى صرفها
          واعلام الى الوكيل المومى اليه بان يرسل رجعتها وياخذها وان يجتهد فى تعمير المحلات اللازمة
          عمارتها كما استقر الراى عليه فى اليوم الثالث من جمادى الاخره.</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>٢٥ جمادى الاخر ١٢٤٨- ١٩ نوفمبر ١٨٣٢ نمرة ٤٥٥ صفحة ٤ </p>
        <p>
          <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">حوادث مجلس مصر</hi>
          </hi>
        </p>
        <p>حضرة الافندى مأمور اشغال المحروسة قدم تقريرا لمجلس المشورة مضمونه انه وصلت ال[يه] خلاصة
          بان يرسل رجلا سمسار الى شونة كفر الزيات لاستلام صنف النيل الذى سيرد على ان الصناع الذين فى
          ورشة النيل ليس لهم معرفة بالسمسرة واذا ارسل احد الاستوات ا[...] يتعطل الدولاب الذى تحت يده
          وان المناسب ان يرسل السمسار الى الشونة المذكورة من الشون التى ورد عليها التيل فى السنة
          الماضية فقال اهل المجلس حيث كان انهاء الافندى المومى اليه فى محله وكان موافقا للمصلحة
          ينبغى ان يحرر اعلام من الديوان الخديوى الى عمر بيك مامو[ر] الجعفريه بان ينتخب سمسارا من
          شونة التيل الكائنة بمامورية الجعفريه ويرسله الى شونة ك[فر] الزيات واعلام الى رستم افندى
          ناظر قسم المنوفية واعلام الى حضرة الافندى المومى اليه اشعارا لهما بذلك كما استقر الراى
          عليه فى اليوم الثامن من جمادى الاخرة.</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>٢٩ جمادى الاخر ١٢٤٨- ٢٣ نوفمبر ١٨٣٢ نمرة ٤٥٧ صفحة ٢</p>
        <p>
          <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">حوادث مجلس الجهادية</hi>
          </hi>
        </p>
        <p>قولونل معلم الطوبجية قدم تقريرا لمجلس المشورة مضمونه انه عرض فيما سبق لمجلس المشورة انشاء
          الاوض اللازمة لمكتب الطوبجية ولما كان موسم الشتاء قريبا اخر ذلك لوقت الصيف وحيث ان البناء
          الكائن ايام الشتا امتن من البناء الكاين ايام الصيف كما هو ظاهر والحجر الحاصل من الحيطان
          التى بلغت درجة التخرب يقوم بنصف انشاء الاوض المذكورة استدعى بان يرخص له فى انشائها فقال
          اهل المجلس ان انشاء الاوض المذكورة كان قد اخر لموسم الصيف وحيث ان قولونل المرقوم وصل الى
          هذه الدرجة فى طلب بنائها وبين ان بناء زمن الشتا ليس فيه ضرر ينبغى على هذه الصورة انشاء هذه
          الاوض الست حيث لزم انشاؤها وهذا يقتضى ان يحرر اعلام من طرف حضرة بيك افندى ناظر الجهادية
          الى وكيل ناظر مكتب الطوبجية وقولونل المرقوم بان يبادرا الى انشاء ما ذكر كما استقر الراى
          عليه فى اليوم التاسع من جمادى الاخرة.</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>١٠ ذى القعدة ١٢٤٨- ٣١ مارس ١٨٣٣ نمرة ٥٠١ صفحة ٣</p>
        <p>امين افندى ناظر الابنية الميرية انهى الى المشورة العسكرية انه لما اشرفت ورشة المركوبجية
          الكائنة فى قصبة رضوان على الخراب وردت عليه خلاصة بان يكشف عنها وعن مقدار ما يصرف على
          تعميرها وترميمها مع ضم مخزن اليها ويعرف بذلك اهل المشورة العسكرية وانه كشف عنها على موجب
          الخلاصة وتبين له ان يتم تعميرها على سبيل التخمين باحد وعشرين الفا وخمسمائة قرش وحيث كان
          الامر كما ذكر حرر اشعارا الى الافندى المومى اليه بان يعمرها على موجب الكشف ويسعى فى
          اتمامها عن عجل ويبذل الغيرة فى ذلك وبعد التمام يقدم قائمة مفرداتها واشعر بذلك محمد اغا
          ناظر المركوبجية.</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>١٢ ذى القعده ١٢٤٨- ٢ ابريل ١٨٣٣ نمرة ٥٠٢ صفحة ٢</p>
        <p> </p>
        <p>امير اللوا ادهم بيك ناظر المهمات الحربية عموما انهى المشورة الملكية انه وردت عليه خلاصة
          بان يذهب مع الافندى ناظر الابنية الى الورشة الك[..] (الصفحة بها مثل قطع) الكائنه فى بولاق
          ليكشفا عن الساقية الثقيلة التى فيها وانه على موجبها سار مع امين افند[ى] المومى اليه
          وفرنسزقو احد استوات دولاب التفنكخانة ولدى الكشف حضر الاستى فور[س ؟غير واضحة بسبب القطع]
          النجار وبعد كلام طويل ادعى انه يدير الساقيه التى لا تدور بثمانية اثوار بست بغال وعا[؟] منه
          الاستى فرنسزقو وكانت المعارضه مانعة من اجراء ما امر وايه حيث ازف المساء وتاخر الشف وان
          تحاورهما هذا يقطع بمعرفة قنصلهما ولكن الاستى فورسنى هو الذى عمل الساقية وتهد بانه يديرها
          بست بغال هذا ما انهاه وحيث ان الاستى فورسنى جاء مجلس المشورة وذكر انه قد اكمل الساقية وطلب
          ان يعطى ست بغال لاجل تجربتها والنظر فيها وبعده يديرها [ا]لبقر على الوجه القديم حرر اشعارا
          لى الاغا ناظر المواشى بان ياتى بست بغال على وجه العار[؟] من المحل الذى فيه البغال ويرسلهن
          الى الساقية المذكورة واذا استتب حضور كل من خير[ت؟]ه افندى ناظر البصمخانات وموسى افندى ناظر
          الفبريقات البحر الغربى والخواجه جرجى المهندس حين دورانها وتجرابتها [؟ كلام مشطوب عليه وغير
          واضح فى الاغلب يجب ان يحرر علم ] بذلك الى كل منهم.</p>
        <p> </p>
        <p>١٢ ذى القعده ١٢٤٨- ٢ ابريل ١٨٣٣ نمرة ٥٠٢ صفحة ٤</p>
        <p>مصطفى اغا الاسلامبولى احد القفوش اغاسيه قدم عرضا للديوان الخديوى واحيل على المشورة
          الملكية ذكر فيه ان بيته الذى هو فى ملكه يحتاج الى التعمير وطلب ان يعطى من الجير والجص
          والبلاط بمقدار خمسمائة قرش ويحسب ذلك مما يستحقه فى خزينة ولى النعم من شهريته وبدل تعيينه
          ولما كشف عن بيته من طرف الافندى ناظر الابنية وتبين ان تعميره يحتاج من الاشيا[ء] المذكورة
          الى ما يبلغ ثمنه خمسمائة وخمسة وستين قرشا حرر اشعار الى محمد اغا ناظر الجير والجص بان
          يعطيه على وجه استدعائه بالمقدار المذكور من هذه الاشياء ويقبل حوالة الثمن من سنويته واشعر
          محمد افندى المحاسب الثانى فى جهة المصرف بقبول ذلك عند وروده من ديوان الجير والجص.</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>١٧ ذى القعده ١٢٤٨- ٧ ابريل ١٨٣٣ نمرة ٥٠٣ صفحة ١</p>
        <p>
          <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">حوادث المشورة الملكية</hi>
          </hi>
        </p>
        <p>لما قيد فى مضبطة المجلس اسم كل من محمد اغا طوب صقال وعثمان اغا ناظر الجير والجص السابق
          وعثمان كاشف ابى خنجر حيث كانوا من الذين يصلحون للمحافظة على ينبع وقدمت لاعتاب ولى النعم
          ومر نظره السعيد عليها وتعلقت ارادته السنية ان يكون عثمان اغا ناظر الجير والجص هو المحافظ
          صدر امره العالى خطابا لحضرة الافندى ناظر المجلس باحالة المحافظه على عهدته وعلى مقتضى الامر
          السامى احيلت محافظة ينبع على الاغا المومى اليه وحرر اشعار الى سليم افندى المحافظ السابق
          بان ياتى هذا الطرف واشعر بذلك سليمان اغا محافظ المدينة المنورة.</p>
        <p> </p>
        <p>١٧ ذى القعده ١٢٤٨- ٧ ابريل ١٨٣٣ نمرة ٥٠٣ صفحة ٣</p>
        <p>
          <hi rend="bold">
            <hi rend="underline">حوادث المشورة العسكرية</hi>
          </hi>
        </p>
        <p>قولونل سكواره الطوبجى عرض فيما تقدم ان تنشا سبع اوض ومسجد واحد لتلاميذ مكتب الطوبجية وان
          تعمل فوق الاوض اسبتالية وصدرت خلاصة بانشاء الاوض فقط وسيرت اليه وعلى موجبها عملت الاوض وتم
          انشاؤها والان عرض وكيل ناظر المكتب المذكور للمشورة العسكرية ان قولونل المومى اليه افاده
          بلزم الاسبطالية والمسجد ولما كانت الاسبيطالية لازمة للعسكر حرر اشعارا الى الافندى ناظر
          الابنية الميرية بان يرسل مهندسا ليكشف عما يلزم لانشائها مختصرة ويخبر اهل المشورة بمقدار ما
          يتم به عملها واشعر احمد بيك اميراللوا بان يحضر الكشف عنها ويحسن النظر فى ان تكون ظاهرة
          الملاحة وحيث اننا معاشر الامة المرحومة جعلت لنا الارض مسجد وتربتها طهورا لنؤدى الصلاة فى
          كل محل كما هو مشروع حرر اشعارا لى وكيل ناظر المكتب المذكور بانه يفيد التلاميذ بكونهم
          يبسطون الحصر فى اماكنهم ويؤدون عليها الصلاة التى هى عماد الدين وسبب الفوز بالخير المبين
          ويقيمون الجماعة ويوظبون على سنن سيد المرسلين ويبذلون الهمة والمقدرة فى تحصيل رضى رب
          العالمين.</p>
        <p> </p>
        <p>١٧ ذى القعده ١٢٤٨- ٧ ابريل ١٨٣٣ نمرة ٥٠٣ صفحة ٤</p>
        <p>امين افندى ناظر الابنية الميرية قدم تقريرا للمشورة العسكريه ذكر فيه انه وردت عليه خلاصة
          بان يكشف عن اصطبل الجهادية الكائن فى قره ميدان حيث انه محتاى تاى التعمير وعلى موجبها كشف
          عنه وتبين له من الكشف انه يتم تعميره بالف وخمسمائة قرش كما سيظره ذلك من </p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p>باقية المقال </p>
        <p>دفتر المفردات بعد تمامه وحيث كان الامر كما ذكر حرر اليه اشعارا بان يباشر تعميره مقتضى
          الكشف ويقدم دفتر مفرداته بعد التمام للمشورة المذكورة واشعر بذلك ابراهيم تغت الخيل.</p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p> </p>
        <p> </p>
      </div>
      </body>
  </text>
</TEI>