<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" 
  schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><?xml-stylesheet type="text/css" href="../../css/oxygen.css"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Urbanism News from al-Waqāʾiʿ al-Miṣrīyah:</title>
        <editor xml:id="eNK">Nour Kanaan</editor>
        <editor xml:id="eAM">Adam Mestyan</editor>
        <editor xml:id="eDY">Danah Younis</editor>
        <editor xml:id="eSG">Sarah Fathallah Garaa</editor>
        <respStmt>
          <resp>Advisor</resp>
          <name>Hugh Cayless</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Adam Mestyan</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Mercedes Volait</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Sarah Fath Allah</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Karima Nasr</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Rezk Nouri</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Arif Erbil</name>
        </respStmt>
        <sponsor>
          <orgName>Institut français d’archéologie orientale</orgName> (Ifao, Cairo);
          <orgName>Franklin Humanities Institute and the Office of Global Affairs / Andrew W.
          Mellon Endowment for Global Studies, Duke University</orgName>; <orgName>Duke University
          Libraries</orgName>; <orgName>Centre national de la recherche scientifique</orgName>. 
        </sponsor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>"XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the project "La fabrique
          du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
        <p><ref target="https://sites.duke.edu/cairemoderne/">Website</ref></p>
        <p>Project directors: <persName>Adam Mestyan</persName>, <persName>Mercedes Volait</persName></p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya (Egyptian Affairs) newspaper, 1828–.</p>
        <p>born digital document</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>This is a file in the "XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the
          project "La fabrique du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p>Rules of TEI XML MarkUp in This Project</p>
        <p>We use Arabic but any transliteration into Latin characters follows the Library of
          Congress (LOC) <ref target="https://www.loc.gov/catdir/cpso/romanization/arabic.pdf">Arabic transliteration chart</ref>.</p> 
        <p>Each individual article has an individual xml:id number starting with "w1"</p>
        <p>We only use persName, orgName, placeName elements, apart from bibliographical elements and notes.</p>
        <p>If the location or organization of responsibility is known from the text, it can be added in an attribute to a persName.</p>
        <p>"Mashaykhah" and "thumn" are orgNames.</p>
        <p>This project's schema considers Till Grallert's work in his <ref target="https://github.com/OpenArabicPE/OpenArabicPE_ODD">Open Arabic Periodical
          Editions</ref>.</p>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="ar">Arabic</language>
        <language ident="en">English</language>
        <language ident="ar-Latn-x-ala-LC">Arabic transcribed according to ALA-LC</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  
  <text xml:lang="ar">
      <body>
         <div resp="#eSG" xml:id="w100">
            <head><date when-custom="1262-05-13">١٣ جمادى الاول ١٢٦٢</date><date when="1846-05-09">٩
            مايو ١٨٤٦</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١١</biblScope><biblScope unit="page"
              >صفحة ١</biblScope></bibl></head>
        <head>الحوادث الداخلية</head>
            <p> لما كان اكثر اسواق مصر المحروسة وازقتها ذات ضيق واعوجاج وكان يحصل للمارة مشقة كبيرة
          وازدحام بسبب ذلك وكانت اهالى مصر قد انشأت عربيات لحمل الماء والاثقال وكانت الذوات اصحاب
          الثروة يركبون العربيات عند ذهابهم الى مصالحهم وايابهم منها وكان من آمال الخديوى الاكرم ان
          يرفع الازدحام الواقع فى الاسواق والازقة حتى تسير الاهالى فيها مع الاطمئنان والانشراح صدرت
          الارادة السنية سابقا بتسوية طرق <placeName>القلعة</placeName> و<placeName>مصر
            القديمة</placeName> وان يفتح طريق مستقيم من <placeName>الازبكية</placeName> الى
            <placeName>شارع الموسكى</placeName> مارا من <placeName>كوم الشيخ سلامه</placeName> فعرض
          حضرة <persName>ادهم بيك مدير ديوان المدارس</persName> شفاها للاعتاب السنية انه متى انشئت
          بنايات يترك منها حصة توسعة للطريق على مقتضى الامر المرقوم لكن لما كانت <placeName>سكة
            الموسكى</placeName> تفتح من جهة والجهة الاخرى مسدودة وكانت الطرق الموجودة فى الجانبين
          ضيقة ومعوجة صدرت الارادة الخديوية فى ١٩ شهر ربيع الاخر سنة ٦٢ بان تعمل طريق على الاصول
          الجديدة مبتدأة من مقابل سكة الموسكى ومنتهية الى <placeName>جادة الاشرافية</placeName> ليعم
          نفعها ويحصل ثمرة المراد منها وان البيوت وسائر العقارات التى تكون على هذا الطريق تشترى بما
          يساوى قيمتها من الاثمان بمعرفة اهل الخبرة وتدفع مبالغها من <orgName
            type="الخزينة_الخديوية">الخزينة الخديوية</orgName> وكذلك الطريق المتسع المبتدأ من
          الازبكيه الى <placeName>بولاق</placeName> المزين من الطرفين بالاشجار لما كان منتهاه من عند
            <placeName>مسجد الاستاذ ابى العلى</placeName> الى الساحل طرقا ضيقة معوجة لزم ان تفتح
          طريق من صوب ابى العلى الى الساحل وان البيوت التى تكون على الطريق يجرى العمل فيها على الوجة
          المشروح وان الاشعارات اللازمة لذلك تحرر من طرف الامير المومى اليه.</p>
         </div>
         <div resp="#eSG" xml:id="w101">
            <head><date when-custom="1262-08-10">١٠ شعبان ١٢٦٢</date><date when="1846-08-03">٣ اغسطس
            ١٨٤٦</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٤</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ١</biblScope></bibl></head>
        <head>الحوادث الداخلية</head>
            <p> ان<placeName ref="مسجد_محمد_على_بالقلعة"> الجامع الشريف</placeName> الجارى انشاؤه
          المنيف ب<placeName>القلعة</placeName>العامره منذ سنين غابره المعدود من جملة مبرور الآثار
          للخديوى الاعظم الجليل المقدار قد تم بعناية الله تعالى بناء شبابيك قبته الكبيرة الحسنه فى
          يوم الخميس الموافق للتاسع والعشرين من رجب هذه السنه وقد ذبحت القرابين تشكرا للطفه تعالى
          المبين بناء على القواعد المرغوبه والاثار المستحسنة المندوبه وسيشرع فى تدوير القبة المذكوره
          كما اخبر حضرة مفتش الابنية الميرية المعموره.</p>
         </div>
         <div resp="#eSG" xml:id="w102">
            <head><date when-custom="1262-08-10">١٠ شعبان ١٢٦٢</date><date when="1846-08-03">٣ اغسطس
            ١٨٤٦</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٤</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ٢</biblScope></bibl></head>
            <p> انه فى الساعة السابعة من ليلة الخميس التاسع والعشرين من الشهر الماضى قد ظهرت <rs
            type="حريقة">حريقة</rs> فى منزل كائن ب<placeName>الدرب الابراهميى</placeName> فى
            <placeName>ثمن الازبكية</placeName> سكن <persName>رجل قبطى اسمه تادرس نخله</persName>
          ولما وصل الخبر الى <orgName type="الضابطخانة">الضابطخانة</orgName> ارسلت اربع طلومبات فى
          الوقت والساعة وحيث كانت الازقة الواقعة فيها تلك الحريق ضيقة جدا انحلت اطراف الطلومبات وحصل
          بذل المجهود فى اطفاء تلك الحريقة بالطلومبات وبهدم المحلات اللازم هدمها من المنزل المذكور
          حتى تيسر اخماد النار بعناية الله الملك القهار وهمدت مرة واحدة فى نصف الساعة الثامنة غير
          انه بسبب ضيق تلك الازقة وازدحام الخلائق فيها وقع رجلان من ضباط الطلومباجاية فى تلك النار
          ولكنهما قد اسعفا بتخليصهما وارسلا الى الاسبتالية ليعالجا وايضا حصلت <rs type="حريقة"
            >حريقة</rs> اخرى فى بيت كائن ب<placeName>درب السماكين</placeName> فى <placeName>ثمن باب
            الشعرية</placeName> تعلق رجل اسمه <persName>الريس محمد الجمال</persName> وكان ذلك فى يوم
          السبت الموافق لغرة الشهر الحال وبكرمه تعالى لم تترك بل ادركت قبل سرابتها الى الاطراف
          واسعفت بطلومبتين فى الحال واخمدت فى ظرف ساعة ونصف حسبما اخبر به من الضابطخانه.</p>
         </div>
         <div resp="#eSG" xml:id="w103">
            <head><date when-custom="1262-08-10">١٠ شعبان ١٢٦٢</date><date when="1846-08-03">٣ اغسطس
            ١٨٤٦</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٤</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ٢</biblScope></bibl></head>
            <p> مما لا يخفى ان بناء مصر المحروسة نصفه بالحجر والنصف الاخر بالخشب وان وقوع الحريقات
          فيها نادر ومن حيث انها كانت عندما تظهر بها حريقة فى بيت تسرى النار منه الى ما حواليه بوسطة
          الرواشن والمشربيات الخشب التى على اوجه البيوت ويترتب على ذلك خسارات كثيرة حصل منذ سنين
          ايجاد اورطة طلومباجية و اعد لها محل وبذل الجهد فى تكثير الطلومبات ووضع طلومبات فى محلات
          عديدة غير <orgName type="الطلومباخانه">الطلومباخانه</orgName> حتى اذا ظهرت الحريقات لا
          يمضى عليها وقت يسع سرايتها الى الاطراف بل يتيسر اطفاؤها فى وقت ظهورها وبناء على هذا قد
          شوهدت الفوائد العميمة من اعداد تلك الطلومبات ووجود الطلومباجية وظهرت ثمراتها ظهور الا يقبل
          الاشتباه.</p>
         </div>
         <div resp="#eSG" xml:id="w104">
            <head><date when-custom="1262-08-24">٢٤ شعبان ١٢٦٢</date><date when="1846-08-17">١٧
            اغسطس ١٨٤٦</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٦</biblScope><biblScope unit="page"
              >صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
        <head>الحوادث الداخلية</head>
            <p> انه فى ليلة الاحد الموافق العاشر من هذا الشهر قد حدثت <rs type="حريقة">حريقة</rs>فى
          سقف <orgName type="شون_الجلد">شون الجلد</orgName>الكائن ب<placeName>بولاق</placeName> وهو
          سقف من بوص فبودر الى اطفائها واخمادها قبل ان تسرى الى الاطراف وطفئت بوقتها كما علم من
            <orgName type="الضابطخانه">الضابطخانه.</orgName>
        </p>
         </div>
         <div resp="#eSG" xml:id="w105">
            <head><date when-custom="1262-11-20">٢٠ ذى القعدة ١٢٦٢</date><date when="1846-11-09">٩
            نوفمبر ١٨٤٦</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٣٨</biblScope><biblScope
              unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
            <p> انه قد ظهرت <rs type="حريقة">حريقة</rs> بأودة<persName> استفان الصراف ب<orgName
              type="وكالة_العشماوى">وكالة العشماوى</orgName></persName> الكائنة
            ب<placeName>بولاق</placeName> فى الساعة التاسعة من يوم الثلاثاء الموافق للسابع من هذا
          الشهر فاسعفت فى الوقت والساعة بلطلومبه التى فى بولاق واطفئت بدون سرايتها الى الاطراف ولم
          يحترق منها سوى صندوق واحد وكذا قد التهب <placeName>بيت محمد الدسوقى</placeName> الذى بقرب
            <placeName>الجامع الاحمر</placeName> ب<placeName>خط الازبكية</placeName> ولما وصل الخبر
          الى <orgName type="الضابطخانة">الضابطخانة</orgName>بعث اليه الطلومبة ولوازمها واطفئت ولم
          يحترق منها خلاف مبرومتين من سقف الاودة وبعض اشياء لم تكن ذات قيمة وظهرت <rs type="حريقة"
            >حريقة</rs> ايضا ب<placeName>منزل <persName>مصطفى اغا مملوك سليمان اغا
            الوكيل</persName></placeName> الذى هو ساكن فيه ب<placeName>حارة غيط العدة</placeName>
            ب<placeName>ثمن عبدين</placeName> ولما وصل خبره الى الضابطخانة فى الساعة الثالثة من يوم
          الخميس الموافق لتاسع الشهر المذكور اسعف بدون مضى دقيقة بطلومبة الضابطخانة واطفئت النار قبل
          سرايتها الى محل اخر ولم يحترق منها سوى حاصل فى المنزل كما اخبر به من الضابطخانه. </p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>