<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" 
  schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><?xml-stylesheet type="text/css" href="../../css/oxygen.css"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Urbanism News from al-Waqāʾiʿ al-Miṣrīyah:</title>
        <editor xml:id="eNK">Nour Kanaan</editor>
        <editor xml:id="eAM">Adam Mestyan</editor>
        <editor xml:id="eDY">Danah Younis</editor>
        <editor xml:id="eSG">Sarah Fathallah Garaa</editor>
        <respStmt>
          <resp>Advisor</resp>
          <name>Hugh Cayless</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Adam Mestyan</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Mercedes Volait</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Sarah Fath Allah</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Karima Nasr</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Rezk Nouri</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Arif Erbil</name>
        </respStmt>
        <sponsor>
          <orgName>Institut français d’archéologie orientale</orgName> (Ifao, Cairo);
          <orgName>Franklin Humanities Institute and the Office of Global Affairs / Andrew W.
          Mellon Endowment for Global Studies, Duke University</orgName>; <orgName>Duke University
          Libraries</orgName>; <orgName>Centre national de la recherche scientifique</orgName>. 
        </sponsor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>"XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the project "La fabrique
          du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
        <p><ref target="https://sites.duke.edu/cairemoderne/">Website</ref></p>
        <p>Project directors: <persName>Adam Mestyan</persName>, <persName>Mercedes Volait</persName></p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya (Egyptian Affairs) newspaper, 1828–.</p>
        <p>born digital document</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>This is a file in the "XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the
          project "La fabrique du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p>Rules of TEI XML MarkUp in This Project</p>
        <p>We use the Arabic script but transliteration into Latin characters follows the Library of
          Congress (LOC) <ref target="https://www.loc.gov/catdir/cpso/romanization/arabic.pdf">Arabic transliteration chart</ref>.</p> 
        <p>Each individual article has an individual xml:id number starting with "w1"</p>
        <p>We only use persName, orgName, placeName elements, apart from bibliographical elements and notes.</p>
        <p>If the location or organization of responsibility is known from the text, it can be added in an attribute to a persName.</p>
        <p>"Mashaykhah" and "thumn" are orgNames.</p>
        <p>This project's schema considers Till Grallert's work in his <ref target="https://github.com/OpenArabicPE/OpenArabicPE_ODD">Open Arabic Periodical
          Editions</ref>.</p>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="ar">Arabic</language>
        <language ident="en">English</language>
        <language ident="ar-Latn-x-ala-LC">Arabic transcribed according to ALA-LC</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  
  <text xml:lang="ar">
      <body>
         <div xml:id="w1" resp="#eSG">
            <head>١٢٦٣ هجري</head>
            <head><date when-custom="1263-02-08">٨ صفر ١٢٦٣</date><date when="1847-01-26">٢٦ يناير
                  ١٨٤٧</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٩</biblScope><biblScope unit="page"
                     >صفحة ١</biblScope></bibl></head>
            <p>
               لما كان <persName>الخواجه اسبروباش قلفة العمارة الحاصلة فى <placeName>سراية
                        شبرى</placeName></persName> قد اظهر الشطارة والبراعة فى تلك العمارة واقتضى
                  الحال تلطيفه وتشويقه صدرت الارادة الكتخداوية بضم اربعمائة قرش الى اصل ماهيته التى
                  مقدارها خمسمائة قرش كما اخبر به من <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان
                     الخديوى</orgName>.
            </p>
         </div>
         <div xml:id="w2" resp="#eSG">
            <head><date when-custom="1263-02-08">٨ صفر ١٢٦٣</date><date when="1847-01-26">٢٦ يناير
                  ١٨٤٧</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٤٩</biblScope><biblScope unit="page"
                     >صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <p>
              ان
                  <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>بيت<?oxy_custom_end?>
                  المرحوم <persName>غيطاس افندى الروزنامجى</persName> سابقا الكائن ب<placeName>خط
                     عابدين</placeName> والمجاور ل<placeName>جامع محمد بك</placeName> تشتمل طبقته
                  العليا على خمس عشرة اودة وحمامين والسفلى على خمسة عشر حاصلا واصطبلات كل واحد منها
                  يسع احد عشر حيوانا وفيه حديقتان احداهما ثلث فدان والاخرى ربع فدان وله مجرى يصل الى
                  النيل المبارك وهو معرض للبيع بمعرفة <orgName type="بيت_المال">بيت المال</orgName>
                  فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من دلال باشى المذكور.
            </p>
            <p>
               ان بيتا ب<placeName>زقاق سويقة العزى</placeName> الكائنة ب<placeName>سوق
                     السلاح</placeName> يراد بيعه بمعرفة <orgName type="الديوان_الخديوى">الديوان
                     الخديوى</orgName> على ذمة ليرى فيه مقعد بعمودين واودة وفى طبقته العليا عشرون
                  اودة وفى السفلى ثمانية حواصل وله اصطبل يسع ثمانية من المواشى وفيه ساقية وحوض كبير
                  فمن اراده فليسأل عنه من دلال باشى المذكور.
            </p>
            <p>
               <hi>ان منزل <persName>حسن اغا بلوك باشى</persName> الذى ب<placeName>حارة
                     الصالحية</placeName> فى <orgName type="سوق_خان_الخليلى">سوق خان
                     الخليلى</orgName> فيه محل سلاملك وعشر اود فى الطبقة العليا و ثلاثة حواصل ومنظرة
                  ذات فسقية وطاحونة واصطبل يسع ستة من المواشى فى الطبقة السفلى وهو معرض للبيع فمن
                  اراد شراءه فليستدل عليه من الدلال المذكور.</hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان الوكالة الكائنة فى <placeName><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>جادة سوق خان الخليلى<?oxy_custom_end?></placeName> الجارية فى ملك <persName><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>محمد سالم المغربى احد تجار الفحامين<?oxy_custom_end?></persName> المشهورة ب<orgName type="وكالة_الخيش">وكالة الخيش</orgName> تشتمل طبقتها العليا على عشرين اودة والسفلى على ثمانية عشر حاصلا كبيرا وثمان خزائن وبها خمسة دكاكين وهى معرضة للبيع من طرف صاحبها فمن اراد ان يراها فليسأل عنها من الدلال المذكور ويرضى صاحبها فى ثمنها. </hi>
            </p>
         </div>
         <div xml:id="w3" resp="#eSG">
            <head><date when-custom="1263-02-22">٢٢ صفر ١٢٦٣</date><date when="1847-02-09">٩ فبراير
                  ١٨٤٧</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٥١</biblScope><biblScope unit="page"
                     >صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <p> ان بيت
                  <persName><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>قوجه
                  احمد اغا<?oxy_custom_end?></persName> الكائن ب<placeName>حارة الحمام بخط خان
                  الخليلى</placeName> تشتمل طبقته العليا على تسع اود ومطبخ والسفلى على ثلاثة حواصل
               واصطبل يسع بعض حيوانات وطاحونه وله حوش كبير وهو معرض للبيع من طرف صاحبه فمن اراد
               شرآءه فليسأل عنه من السيد <persName>مصطفى دلال باشى</persName> وليرض صاحبه فى ثمنه. </p>
            <p> ان <placeName>بيت حسن اغا عمر</placeName> الكائن جادة <placeName>خط
                  الصليبه</placeName> تشتمل طبقته العليا على ثمانى اود ومقعد بعمودين من المرمر فيه
               اودة وطبقته السفلى فيها سبعة من الحواصل وله منظرة وحديقة خربة صغيرة وفيه اصطبل ومحل
               طاحونة وله حوش كبير وهو معرض للبيع فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من دلال باشى
               المذكور. </p>
            <p>ان <placeName>بيت <persName>يوسف افندى ضياء ناظر ورش الوجه القبلى
                  سابقا</persName></placeName> الكائن <placeName>بزرع النوى فى الدرب
                  الاحمر</placeName> طبقته العليا فيها عشر اود ومظبخ ومقعد والسفلى فيها ثلاثة حواصل
               واصطبل وطاحونة وحوش كشف وهو يراد بيعه فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من الدلال
               المذكور.</p>
            <p>ان<placeName> وكالة السيد عثمان السكرى</placeName> الكائنة
                  ب<placeName>الجمالية</placeName> المشتملة طبقتها العليا على عشرين اودة والسفلى على
               اثنين وعشرين حاصلا وبجوارها دكانان ولها ربع ذو ست اود يراد بيعها فمن كان له رغبة فيها
               فليسأل عنها من الدلال المذكور.</p>
            <p>ان <placeName>حمام محمد باشا الشرقاوى</placeName>الكائن ب<placeName>خط خان
                  الخليلى</placeName> الكامل جميع لوازمه معرض للبيع فمن كا[؟] (الكلام ممسوح) يطلبه
               فليسأل عنه من الدلال المذكور.</p>
         </div>
         <div xml:id="w4" resp="#eSG">
            <head><date when-custom="1263-02-29">٢٩ صفر ١٢٦٣</date><date when="1847-02-16">١٦ فبراير
                  ١٨٤٧</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٥٢</biblScope><biblScope unit="page"
                     >صفحة ١</biblScope></bibl></head>
            <head>الحوادث الداخليه</head>
            <p>
               <hi>ان ناظر شبرى قد قدم <rs type="عرضا">عرضا</rs> لل<orgName type="ديوان_الخديوى"
                     >ديوان الخديوى</orgName> يستدعى فيه بتعمير ما اوشك سقوطه من كروم العنب التى
                  بتلك الجهة وقد كشف عنها من طرف <orgName type="ديوان_الابنية">ديوانى
                     الابنية</orgName> و<orgName type="ديوان_المدارس">المدارس</orgName> فتبين انها
                  محتاجة الى عمارة بمبلغ ستة عشر الف قرش واربعمائة ونيف من القروش وقد عرض ذلك
                  للاعتاب الداورية فتعلقت الارادة باجراء هذا التعمير بالمبلغ المذكور كما اخبر به من
                  الديوان الخديوى.</hi>
            </p>
         </div>
         <div xml:id="w5" resp="#eSG">
            <head><date when-custom="1263-02-29">٢٩ صفر ١٢٦٣</date><date when="1847-02-16">١٦ فبراير
                  ١٨٤٧</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٥٢</biblScope><biblScope unit="page"
                     >صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <p>ان <placeName>بيت <persName>محمد سعيد اغا كتخدا حريم جناب كتخدا
                  باشا</persName></placeName> الكائن بال<placeName>حارة المسماة بحوش قدم فى خط
                  الغورية</placeName> تشتمل طبقته العليا على مقعد وثمانى اود وحمام ومطبخ وطبقته
               السفلى فيها تختبوش بعمود وفيها حاصلان واصطبل يسع اثنتين من المواشى وله بئر وحوش مربع
               وهو معرض للبيع على ذمة صاحبه وقد بلغ ثمنه الآن خمسة واربعين كيسا فمن كان له رغبة فيه
               فليسأل عنه من <persName>السيد مصطفى الدلال باشى</persName> وليرض صاحبه فى ثمنه. </p>
            <p> ان <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>مطبخ
               العسل<?oxy_custom_end?> الكائن ب<placeName>خط الجمالية</placeName> الجارى فى ملك
               المرحوم <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>فتوح
               السخاوى<?oxy_custom_end?> المشتمل على ثمانى اود وستة حواصل ومحل يطبخ فيه العسل وعلى
               ربع ذى اودتين يراد بيعه على ذمه الميرى وقد وصل ثمنه الآن الى خمسة عشر كيسا ومائة
               وخمسين قرشا فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من الدلال المذكور. </p>
            <p> ان <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>مطبخ
               العسل<?oxy_custom_end?> الكائن ب<placeName>حارة شمس الدوله فى خط الحمزاوى</placeName>
               له ثمان اود وخمسة حواصل وفيه محل لطبخ العسل وفيه بئر وهو جارى فى
               <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>ملك حسن
               الحامولى<?oxy_custom_end?> وقد بلغ ثمنه اليوم اثنى عشر كيسا وهو معرض للبيع على ذمة
               الميرى فمن اراده فليستدل عليه من الدلال المذكور.</p>
            <p> ان البيت الكائن ب<placeName>جادة طريق خط قيسون</placeName> المشتملة طبقته العليا على
               اودتين والسفلى على ثلاث اود وحوش كبير مشحون بالتراب قد بلغ ثمنه ثلاثة وعشرين كيسا وان
               البيوت الاربعة الكائنة بشاطئ البحر فى <placeName>مصر القديمة</placeName> يوجد فى
               الطبقة العليا بكل واحد من ثلاثة منها اربع اود ومطبخ وفى الطبقة السفلى من كل واحد
               منظرة واصطبل يسع اثنين من المواشى وحاصل والرابع فيه ست اود ومطبخ فى الطبقة العليا
               ومنظرة وحاصلان واصطبل يسع ثلاثا من المواشى فى السفلى وفى كل من الاربعة حوش مكشوف وقد
               بلغ ثمن الاربعة ستة وتسعين كيسا ومائة قرش وان البيت الكائن ب<placeName>قلعة الكبش فى
                  خط الصليبة</placeName> يوجد فى طبقته العليا اربع من الاود وواحد من المطابخ وفى
               السفلى منظرة وحاصل واصطبل يسع حيوانين وقد بلغ ثمنه الآن سبعة من الاكياس ومائة من
               القروش والجميع جارى فى ملك يوسف جوانى المتوفى ويراد بيعهم على ذمة الميرى فمن كان له
               رغبة فليسأل من الدلال المذكور. </p>
         </div>
         <div xml:id="w6" resp="#eSG">
            <head><date when-custom="1263-03-07">٧ ربيع الاول ١٢٦٣</date><date when="1847-02-23">٢٣
                  فبراير ١٨٤٧</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٥٣</biblScope><biblScope
                     unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
            <p> لما كانت جملة مقاصد ولى النعم متسمة بما هو الانفس والاهم لاح بخاطره العالى ذى
               المكارم والمعالى انشاء حديقة ذات محاسن انيقة فى الارض الخالية من البناء الكائنة فيما
               بين <placeName>كشك سراية القلعة العامرة</placeName> بمصر المحروسة و<placeName>الجامع
                  الشريف</placeName> الجارى انشاؤه ب<placeName>القلعة</placeName> المذكورة بحيث تكون
               مأسسة على عقود متينة تشتمل على اثنين وسبعين مخزنا تختص بحفظ لوازم الجامع الشريف من
               قناديل وحصر وغيرهما ويفرش فى سطحها اشجار الحديقة بحيث تملاء بالمحاسن ويكون وضعها
               بالقسمه التى تكون بالتحف متسمه وقد بودر الى بناء المخازن المذكورة واخذ فى الجد الزآئد
               المؤدى الى انشاء تلك الحديقة حسب المرغوب كما اخبر به حضرة <persName>راشد بيك مفتش
                  الابنية الميرية</persName></p>
         </div>
         <div xml:id="w7" resp="#eSG">
            <head><date when-custom="1263-03-07">٧ ربيع الاول ١٢٦٣</date><date when="1847-02-23">٢٣
                  فبراير ١٨٤٧</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٥٣</biblScope><biblScope
                     unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <p> ان بيتا كائنا ب<placeName>درب الحصر فى خط الخليفة</placeName> بالمحروسة تشتمل طبقته
               العليا على تسع اود وحمام واودة سلاملك كبير ذات عمود من المرمر ومطبخ والسفلى على منظرة
               واصطبل يسع ثلاثا من المواشى وفيها ثلاثة حواصل وطاحونة وله بئر وحوش كشف مربع يراد بيعه
               بمعرفة الافندى المومى اليه اذ كان صاحبه معلوما عنده فمن اراده فليستدل عليه من الافندى
               المومى اليه.</p>
            <p> ان <placeName>بيت الشيخ ابراهيم</placeName> الذى فى <placeName>حارة برجوان بخط
                  الشعراوى</placeName> تشتمل على خمس اود وحمام و مطبخ واودة سلاملك كبيرة وطبقته
               السفلى فيها حاصل واصطبل يسع حيوانين وطاحونة وله بئر وحوش صغير بلغ ثمنه الآن عشرة آلاف
               قرش وهو معرض للبيع فمن كان يطلبه فليسأل عنه من السيد <persName>مصطفى دلال
                  باشى</persName>
            </p>
         </div>
         <div xml:id="w8" resp="#eSG">
            <head><date when-custom="1263-03-07">٧ ربيع الاول ١٢٦٣</date><date when="1847-02-23">٢٣
                  فبراير ١٨٤٧</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٥٣</biblScope><biblScope
                     unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <p>[ا]ن <placeName>حوش الشبراويه</placeName> الذى بجوار <placeName>مسجد سيدنا
                  الحسين</placeName> المشتمل على خمسة عشر مسكنا كل مسكن منها يشتمل على اودة وحاصل
               الجارى تأجيره كل شهر بثمانين قرشا معرض للبيع فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من دلال
               باشى المذكور. </p>
            <p>ان <placeName>وكالة الهمشرية</placeName> التى <placeName>بخط المقاصيص</placeName>
               المشتملة طبقتها العليا على ثلاث عشرة اودة والسفلى على عشرة حواصل وبجوارها سبعة دكاكين
               يراد بيعها فمن كان له رغبة فيها فليسأل عنها من الدلال باشى المذكور.</p>
            <p>ان بيتا ب<placeName>درب المحكمة الكائن بخط باب الشعرية</placeName> يشتمل على خمس اود
               وكلار وحمام ومطبخ بالطبقة العليا وحاصل يسع حيوانين وبئر وحوش مربع بالطبقة السفلى يراد
               بيعه بمعرفة بيت المال وقد بلغ ثمنه الآن خمسة عشر كيسا فمن اراده فليستخبر عنه من دلال
               باشى المذكور. </p>
         </div>
         <div xml:id="w9" resp="#eSG">
            <head><date when-custom="1263-03-14">١٤ ربيع الاول ١٢٦٣</date><date when="1847-03-02">٢
                  مارس ١٨٤٧</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٥٤</biblScope><biblScope
                     unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
            <head>الحوادث الداخليه</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">انه قد ظهرت <rs type="حريق">حريقة</rs> ب<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>بيت<?oxy_custom_end?> كائن ب<placeName>حارة السقائين</placeName> متعلق برجل ق<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>بطى اسمه المعلم ابراهيم <?oxy_custom_end?>وذلك فى الساعة الثالثة من يوم الاحد الموافق للثامن والعشرين من صفر الخير الماضى واسعفت بطلومبة من <orgName type="الضابطخانة">الضابطخانة</orgName> وطلومبة من <orgName type="الطلومبخانه">الطلومبخانه</orgName> مع من لزم من الطلومبجية وقد لحقتها اولا طلومبة الثمن الموجود بناحية تلك الحارة واطفئت النار بدون سراية ولم يحترق منها شئ سوى مرتبة ولحافين وثلاث وسادات من الطبقة الثالثة فى البيت التى نشأت الحريقة منها وظهرت <rs type="حريقة">حريقة</rs> ايضا فى حاصل <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>بيت<?oxy_custom_end?> كائن ب<placeName>حارة المراحلية فى خط قيسون</placeName> متعلق بامرأة ا<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>سمها فاطمة<?oxy_custom_end?> فى الساعة الثانية من اليوم المذكور وقد اسعفت بطلومبة الثمن فى الحال مع طلومبجيتها وحصل اطفاؤها بدون سراية . </hi>
            </p>
         </div>
         <div xml:id="w10" resp="#eSG">
            <head><date type="1263-03-14">١٤ ربيع الاول ١٢٦٣</date><date when="1847-03-02">٢ مارس
                  ١٨٤٧</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٥٤</biblScope><biblScope unit="page"
                     >صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <p> ان <placeName>بيت<persName>عثمان اغا</persName></placeName> الكائن ب<orgName
                  type="ثمن_الجمالية"><placeName>ثمن الجمالية</placeName></orgName> بمصر المحروسة
               المستجد الانشاء فى <placeName>حارة برجون</placeName> تشتمل طبقته العليا على ست اود
               واودة سلاملك كبيرة فيها خزنة وله حمام ومطبخ وطبقته السفلى تشتمل على منظرتين احداهما
               بفسقية والاخرى بدونها فيه طاحونة واصطبل يسع ثلاثا من المواشى وله بئر وحوش مربع مكشوف
               وفيه حاصلان وله صهريج وهو يراد بيعه فمن كان له رغبة فيه فليستدل عليه من السيد
                  <persName>مصطفى دلال باشى</persName></p>
            <p>
               <hi>ان بيتا كائنا بحارة ابى الليف فى خط الاستاذ الحنفى له ست اود وحمام ومقعد بخزنه وكلار ومطبخ بطبقته العليا ومنظرة وحاصلان واصطبل يسع حيوانين وبئر وحوش مربع بطبقته السفلى وهو جارى فى ملك احدى اشراقات المرحوم محمود بك وقد بلغ ثمنه الآن خمسة وعشرين كيسا وهو معرض للبيع فمن اراده فليسأل عنه من الدلال باشى المذكور.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١٤ ربيع الاول ١٢٦٣- ٢ مارس ١٨٤٧ نمرة ٥٤ صفحة ٤</head>
            <p>
               <hi>ان البيت الكائن بحارة السقائين بخط عابدين الجارى فى ملك ورثة المرحوم محمود شيخ المنجدين سابقا تشتمل طبقته العليا على خمس اود ومقعد وكلار وحمام ومطبخ والسفلى على منظرة وحاصل واصطبل يسع ثنتين من المواشى وفيه بئر وحوش مربع مكشوف وهو يراد بيعه من طرف الورثة فمن كان يطلبه فليستدل عليه من دلال باشى المذكور.</hi>
            </p>
            <p>
               <hi>ان بيت احمد نصار الكائن بعطفه المدلل بخط امير الجيوش تشتمل طبقته العليا على خمس اود وكلا ومطبخ والسفلى على منظرة وتختبوش وبئر وحوش صغير وهو معرض للبيع وقد بلغ ثمنه خمسة وعشرين كيسا فمن كان له رغبة فيه فليرض صاحبه فى ثمنه.</hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان بيتا كائنا بحارة الست نفيسه بخط السكريه تشتمل طبقته العليا على عشر اود وله مقعد سلاملك فيه عمود من الرخام وله كلار وحمام ومطبخ وطبقته السفلى على منظرة وسبعة حواصل وطاحونه واصطبل يسع اربعا من المواشى وله حوش كبير مكشوف وحديقة صغيرة وهو جارى فى ملك صالح الحلبى وقد بلغ ثمنه خمسين كيسا فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من دلال باشى المذكور </hi>
            </p>
            <p>
               <hi>ان بيتا كائنا بحارة محمود حسن بخط الجماليه له اربع اود وكلار ومقعد فيه خزنتين ومطبخ بالطبقة العليا وطاحونة وبئر وحاصل واصطبل يسع اثنتين من المواشى وحوش صغير بطبقته السفلى وهو جارى فى ملك عثمان الصرماتى وقد بلغ ثمنه الآن ستة عشر فمن اراده فليسأل عنه من دلال باشى المذكور.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٢١ ربيع الاول ١٢٦٣- ٩ مارس ١٨٤٧ نمرة ٥٥ صفحة ٤ اعلانات</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان بيت الست ورده الكائن بخط الموسكى داخل درب البرابره تشتمل طبقته العليا على ست واربعين اوده وحمام ومطبخ وطبقته السفلى على ثلاث مناظر وسبعة عشر حاصلا واصطبلين كل واحد منهما يسع ستا من المواشى وحوشين كبيرين مكشوفين وله باب آخر من حوش الحين بجوار منزل قنصل الروم وهو معرض للبيع على ذمة اصاحبه وقد بلغ ثمنه الآن مائة وخمسين كيسا فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من السيد مصطفى دلال باشى وليرض اصاحبه </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve"> ان بيت محمود افندى الحنفى وشركائه الكائن بخط قنطرة الامير حسين فى حارة المناصره تشتمل طبقته العليا على ست اود وحمام ومطبخ وكلار وطبقته السفلى على مقعد ومنظرة وتختبوش بعمود من المرمر وله حاصلان وطاحونة واصطبل يسع ثنتين من المواشى وحوش سماوى وهو معرض للبيع على ذمة اصحابه فمن كان يريد ان يشتريه فليسأل عنه من دلال باشى المذكور.</hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان بيت ورثه الست زهره الكائن بميدان القطن المجاور لضريح الاستاذ الرملى فى شارع الميدان المذكور وتشتمل طبقته العليا على اربع اود ومطبخ وكلار وطبقته السفلى على منظرة واصطبل يسع اثنتين من المواشى وله حاصلان وبئر وحوش مكشوف وقد بلغ ثمنه خمسة عشر كيسا وهو معرض للبيع فمن كان له رغبة فليسأل عنه من الدلال المذكور </hi>
            </p>
            <p>
               <hi>ان بيت حسن افندى اليوزباشى الكائن بخط المغربلين فى حارة الحمقية تشتمل طبقته العليا على اربع اود وحمام وحمام ومطبخ وكلار وطبقته السفلى على منظرة واصطبل يسع ثنتين من المواشى وطاحونة وله حاصلان وبئر وحوش مكشوف وهو معرض للبيع فمن كان له رغبة فيه فليستدل عليه من الدلال باشى المذكور.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٢٨ ربيع الاول ١٢٦٣- ١٦ مارس ١٨٤٧ نمرة ٥٦ صفحة ٤ اعلانات</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان بيت محمد الخلال الكائن بدرب سعاده تشتمل طبقته العليا على خمس اود ومطبخ وكلار والسفلى على منظرتين وتختبوش وطاحونة وخربة متسعة وبئر وحديقة صغيرة وحوش مكشوف سماوى وله بابان احدهما من تحت الربع والآخر من درب سعاده وقد بلغ ثمنه خمسة واربعين كيسا فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من السيد مصطفى دلال باشى </hi>
            </p>
            <p>
               <hi>ان بيت ورثة الشيخ منصور اليافى الكائن بسوق المؤيد فى خط العقادين الرومى تشتمل طبقته العليا على اربع اود ومطبخ وكلار وحمام والسفلى على الطاحونة وحوش واصطبل يسع ثنتين من المواشى وحاصل وبئر وقد بلغ ثمنه عشرة آلاف قرش فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من الدلال باشى المذكور</hi>
            </p>
            <p>
               <hi>ان بيت احمد بيك المقيم بالاسكندرية المشمول بوكالة حسن الهجين الكائن ذلك بالباطلية فى خط الازهر تشتمل طبقته العليا على اربع اود ومطبخ وكلار والسفلى على منظرة وبئر واصطبل يسع حيوانين وحاصل وحوش مكشوف سماوى وهو معرض للبيع فمن كان يريد شرآءه فليسأل عنه الدلال المذكور</hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان بيتا آخر متعلقا بالبيك الموكل المذكور اعلاه كائنا بالباطلية بخط الازهر ايضا تشتمل طبقته العليا على ثلاث اود ومطبخ وكلار والسفلى على منظرة واصطبل يسع حيوانين وحاصل وحوش سماوى وهو يراد بيعه ايضا فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من الدلال المذكور </hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٥ ربيع الثانى ١٢٦٣- ٢٣ مارس ١٨٤٧ نمرة ٥٧ صفحة ٤ اعلانات</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان بيت حسن كاشف كرد الكائن بشارع خط الاستاذ الشعراوى تشتمل طبقته العليا على ثمانى اود وحمام ومطبخ وكلار والسفلى على ثلاث مناظر احداها ذات فسقية والاخريان بدونها وحديقتين وحاصلين واصطبل يسع من المواشى خمسا وصهريج وبئر وحوش سماوى والبيت المذكور يطل على الخليج وهو معرض للبيع على ذمة صاحبه وقد بلغ ثمنه الآن ثمانين كيسا فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من السيد مصطفى دلال باشى وليرض صاحبه </hi>
            </p>
            <p>
               <hi>ان بيت محمد حنفى الحناوى الكائن ببولاق بخط السبتيه تشتمل طبقته العليا على عشر اود وحمام ومطبخ وكلارين والسفلى على منظرتين واربعة حواصل واصطبل يسع اربعا من المواشى وحديقة وبئر وحوشين مكشوفين وهو معرض للبيع على ذمة صاحبه وقد بلغ ثمنه الآن اثنين وعشرين الف قرش وخمسمائة قرش فمن كان يريد شرآءه فليسأل عنه من دلال باشى المذكور</hi>
               <anchor xml:id="Hlk17381564"/>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١٢ ربيع الثاني ١٢٦٣- ٣٠ مارس ١٨٤٧ نمرة ٥٨ صفحة ١ الحوادث الداخليه</head>
            <p>
               <hi>لما كان صنف الطوب اللازم اخذه للابنية الميرية يؤخذ كل الف منه بخمسة قروش جريا على سعره القديم وكان هذا السعر قليلا بالنسبة الى الوقت والحال ادى ذلك الى عدم رغبة المقاولين واستوجب التأخير فى جلبه وتداركه حتى كان سببا فى تعطيل البنايات اللازمة واذ كان عمل الطوب على ذمة الميرى يحتاج الى اجر خدم وعملة ومصاريف زآئدة كثيرة عرض حضرة ادهم بيك مدير المدارس هذا المحذور على المجلس العمومى وافاد أن يكون اخذ هذا الصنف على حسب المعدل الذى جرى وذلك بان يأخذ من مديرية البحيره كل ألف منه بثلاثة عشر قرشا ونصف قرش ومن مديرتى الجيزة وقليوب بستة عشر قرشا ونصف قرش حسب غلاء سعر الحطب بهاتين المديريتين اذ كان لا يخلص بأقل من ذلك واذا كان الامر كما ذكر فلا بد من ان ترغب كل الناس فى عمله ارساله بالطبع ويكون هذا سببا فى منع تعطيل البنايات الميريه وانه يلزم لذلك ان تصنع قوالب مدموغه لتكون انموذجا لعمل هذا الصنف على نمط واحد ولدى المذاكرة بالمجلس المذكور استنسب رأى الامير المومى اليه كل من اعضاء المجلس وصدقوا عليه جميعا واستقر رأيهم على اجرائه وتعلقت الارادة السنية بمقتضاه.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١٢ ربيع الثاني ١٢٦٣- ٣٠ مارس ١٨٤٧ نمرة ٥٨ صفحة ٤ اعلانات</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان بيتا بدرب البهلوان الكائن بخط السيدة زينب تشتمل طبقته العليا على عشر اود وحمام ومطبخ وكلار والسفلى على مقعد ومنظرة ذات فسقية وتختبوش ذى عمود من المرمر واسطبل يسع ثلاثا من المواشى وفيه طاحونة وحاصلان وبئر وحوش مكشوف وقد بلغ ثمنه خمسة وعشرين كيسا وهو معرض للبيع على ذمة الدائره السر عسكريه فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من السيد مصطفى دلال باشى </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان حوشا وتسعة دكاكين كائنين بخط الاستاذ ابى العلى فى بولاق المحروسه جارين فى ملك السيد محمد النواوى واخيه اجرتهم فى كل شهر خمسة وثمانون قرشا يراد بيعهم وقد بلغ ثمنهم ثلاثين كيسا فمن اراد شرآءهم فليسأل عنهم من الدلال المذكور </hi>
            </p>
            <p>
               <hi>ان بيت يوسف الحكيم المطل على الخليج الكائن بدرب الجنينه فى خط الموسكى تشتمل طبقته العليا على خمس اود ومطبخ وكلار والسفلى على منظرة وحاصل وحوش مكشوف يراد بيعه وقد بلغ ثمنه عشرين كيسا وبجواره بيت يتعلق بالمذكور ايضا تشتمل طبقته العليا على ثلاث اود ومطبخ والسفلى على منظرة وحاصل وحوش سماوى وهو ايضا مطل على الخليج وقد بلغ ثمنه عشرة اكياس واجرتهما فى كل شهر ستون قرشا فمن كان له رغبة فيهما فليستدل عليهما من دلال باشى المذكور</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١٩ ربيع الثاني ١٢٦٣- ٦ ابريل ١٨٤٧ نمرة ٥٩ صفحة ٢ حوادث داخليه</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">لما كان الحذر من شر الحريقات المحتمل وقوعها لا يتأتى الا بوجود الطلومبات على قدر لزومها وكانت ناحية القصر العالى وقصر النيل وقصر العينى لم توجد فيها طلومبة كسائر الموجودات فى كل جانب من مصر المحروسة حصل ترتيب طلومبة مخصوصة لتلك الناحية مع طلومبجيتها لتكون حاضرة هنالك وصدر التنبيه على ناظر الاسبيتالية التى فى قصر العينى بتخلية محل لحفظها واقامة الطلومبجية </hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١٩ ربيع الثاني ١٢٦٣- ٦ ابريل ١٨٤٧ نمرة ٥٩ صفحة ٤</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان بيت محمد افندى البيكباشى من الاى المشاة السابع الكائن بدرب الميضأة فى خط الصليبه تشتمل طبقته العليا على ثلاث اود وحمام ومطبخ وكلار والسفلى على منظرة واصطبل يسع ثنتين من المواشى وطاحونة وحاصل واحد وبئر وحوش سماوى وهو جديد الانشاء ومعرض للبيع على ذمة مالكه ولم يسمه احد فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من السيد مصطفى دلال باشى </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان بيت ابراهيم اغا البخرجى الكائن بحارة عبد الله بيك فى خط قيسون تشتمل طبقته العليا على خمس اود ومطبخ وكلار والسفلى على مقعد ذى عمود من المرمر وفيه طاحونة واصطبل يسع ثلاثا من المواشى وحاصلان وبئر وحوش سماوى وهو معرض للبيع فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من الدلال المذكور </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان بيت الحاجة خديجة الكائن بقصبة رضوان تشتمل طبقته العليا على اربع اود وحمام ومطبخ وكلار والسفلى على منظرة واصطبل يسع ثنتين من المواشى وفيه محل طاحونة وحاصلان وبئر وحديقة صغيرة وحوش سماوى وهو معرض للبيع فمن كان يريد شرآءه فليسأل عنه من الدلال المذكور </hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٢٦ ربيع الثاني ١٢٦٣- ١٣ ابريل ١٨٤٧ نمرة ٦٠ صفحة ١ الحوادث الداخليه</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">لما كان من عادة الجناب الداورى عمارة المعابد الشريفة والجوامع اللطيفة تعلقت ارادته السنية بتعمير المساجد التى انصدعت من تقلب الازمنة وكان من جملة ذلك مسجد حضرة الشيخ اسماعيل الانبابى فانه قد تخرب فيه بعض محلات واحتاجت الى تعميرها بمبلغ ينيف على تسعة الآف خمسمائة قرش كما تبين من مقايسته وكذا جامع حضرة الشيخ الحلوجى فانه لزم تعميره بنحو اربعة آلاف قرش فاجريت عمارتهما طبق الارادة الآصفية </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">لما كانت بعض طرق محلات المحروسة ذات ضيق وكان ذلك داعيا الى مشقة المارين فيها اقتضى الحال اخذ بعض الدكاكين وهدمها لاجل التوسعة واذ كان ما يهدم من الدكاكين لا يكون هدمه </hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>صفحة 2 - العمود 1</head>
            <p>
               <hi>الا برضى اصحابه بحيث يصرف اليهم من جانب الميرى قدر قيمة دكاكينهم حصل اخذ دكانين من امرأة اسمها خديجة وهما من جملة الدكاكين الكائنة بخط باب الفتوح لاجل توسيع الطريق وصرف اليها الثمن من الخزينة الخديوية وقد اقتضى الحال ايضا تعمير منزل شخص اسمه ابراهيم شعيب كان قد الصدع من حركة اللغم فى وقت تنظيم طريق القلعة العامرة فاعطى مالزم له من المصاريف من الجزينة المذكورة.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٤ جمادى الاول ١٢٦٣- ٢٠ ابريل ١٨٤٧ نمرة ٦١ صفحة ١ الحوادث الداخليه</head>
            <p>
               <hi>لما كانت الطرق التى خارج المحروسة قد اكتسبت فى ايام ولى النعم كل المحاسن واللطافة وكان من الجملة ان الاكوام المتراكمة الشبيهة بالجبال الحاصلة من هدم الابنية القديمة قد ازيلت من الطريق الجديدة التى ما بين الازبكية وبولاق وحصلت تسوية تلك الطريق حتى اعتدلت وغرست الاشجار المتنوعة على حافتيها يمينا وشمالا وانشئت فيها السواقى اللازمة اقتضى الحال عمل باب جديد بصنعة اوروبا عوضا عن باب الحديد وباب قنطرة الدكة اللذين فى تلك الجادة وازالة هذين البابين القديمين حيث لا لزوم لهما وقد تعلقت الارادة الخديوية بأنشاء هذا الباب على مقتضى صنعة اوروبا لتكون تلك الطريق مزخرفة بكل رونق شريق وقد رسم بمعرفة لينان بيك اميرالالاى ناظرقلم الهندسة بديوان المدارس صورة بناء هذا الباب وبعث بها الى ديوان الابنية الميرية ليجرى العمل على مقتضاها.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٤ جمادى الاول ١٢٦٣- ٢٠ ابريل ١٨٤٧ نمرة ٦١ صفحة ١</head>
            <p>
               <hi>لما كان طريق القلعة المسمى بالمحجر ممرا للعربات والالايات بذل السعى اللازم لتوسعته حتى صار فى درجة الاسلوب المرغوب وتعلقت الارادة الآصفية بأن يزين بغرس الاشجار فيه عن يمين وشمال حتى ينتهى الى باب القلعة الاوسط وقد بادر حضرة راشد بيك اميرالالاى مفتش الابنية الميرية الى اجرآء ما جبل عليه من الشطارة والبراعة لانه لما وجد الطريق المذكور حاجرا اسرع بجلب اللغمجية الحاذقين وعين لغرس كل شجرة محلا مكعبا يبلغ خمسة اذرع وبعد ان قطع هذه المحال بما لزم لها من البارود وادوات اللغم ملأها بالطين الحلو وغرس فيها اشجارا من اللبخ فكان سعيه سعيا مشكورا وصنعه صنعا مبرورا وصارت تلك الطريق مزينة بصفوف الاشجار عن يمين ويسار.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١١ جمادى الاول ١٢٦٣- ٢٧ ابريل ١٨٤٧ نمرة ٦٢ صفحة ١ الحوادث الداخليه</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان جامع كاتم السر الكائن تجاه مدرسة الحبانية قد تطرق اليه الخلل ولما تبين انه يحتاج الى التعمير بمبلغ ينيف على اربعة آلاف وخمسمائة قرش حصل صرف المبلغ من الخزينة العامرة حسب الارادة السنية وشرع فى ترميمه </hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١١ جمادى الاول ١٢٦٣- ٢٧ ابريل ١٨٤٧ نمرة ٦٢ صفحة ١</head>
            <p>
               <hi>لما كان الحكيم البيطرى الموجود فى مصلحة الابنية قد امعن نظره فى المواشى الميرية وابرز شطارته الكلية استحق ترفيع رتبته التى هى رتبه الاسبران الاول بارتقائه الى رتبة الملازم الثانى على موجب الترتيب الجارى فى حق التلاميذ وتعلقت الارادة السنية باصعاده الى تلك الرتبة واعطائه نشانها وقد قرت عيناه بهذا السرور والحظ الموفور.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١١ جمادى الاول ١٢٦٣- ٢٧ ابريل ١٨٤٧ نمرة ٦٢ صفحة ٤ اعلانات</head>
            <p>
               <hi>ان بيت سليم افندى الكائن بدرب الدليل فى خط الدرب الاحمر تشتمل طبقته العليا على عشر اود ومقعد ذى عمود من الرخام وعلى حمام كامل الطقم والسفلى على خمسة حواصل وطاحونة ومنظرة ذات فسقية وحوش سماوى وهو معرض للبيع من قبل صاحبه فمن اراد شرآءه فليسأل عنه من السيد مصطفى دلال باشى وليرض صاحبه فى ثمنه.</hi>
            </p>
            <p>
               <hi>ان بيت الامير عبد الله البركاوى بشارع حياض مصلى فى الخط المذكور تشتمل طبقته العليا على عشر اود ومقعد ذى عمود من المرمر وعلى حمام بدسته والسفلى على طاحونة وبئر معين ومنظرة وحوش مكشوف سماوى واصطبل يسع خمسا من المواشى وهو يراد بيعه فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من دلال باشى المذكور.</hi>
            </p>
            <p>
               <hi>ان بيت سلاملك حسن بيك الكائن بحارة زرع النوى فى الخط المذكور تشتمل طبقته العليا على ثلاث اود وفسحة كبيرة وسلاملك كبير والسفلى على خمسة صواصل (فى الغالب حواصل وفى خط فى "ص") ومنظرة كبيرة واصطبل يسع عشرا من المواشى وهو معرض للبيع وقد بلغ ثمنه مائة وخمسة واربعين كيسا فمن كان له رغبة فيه فليستدل عليه من دلال باشى المذكور.</hi>
            </p>
            <p>
               <hi>ان بيت عثمان بيك الكائن بزقاق المسك فى خط قيسون تشتمل طبقته العليا على ست اود ومقعدين احدهما ذو عمود من المرمر والآخر بدون عمود والسفلى على اربعة حواصل وطاحونة وبئر ومنظرة وحوش مكشوف سماوى واصطبل يسع ثلاثا من المواشى وهو معرض للبيع وقد بلغ ثمنه اربعين كيسا فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من دلال باشى المذكور.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٢٥ جمادى الاول ١٢٦٣- ١١ مايو ١٨٤٧ نمرة ٦٤ صفحة ١</head>
            <p>
               <hi>ان كتابة اسماء ازقة مصر المحروسة على محل يناسبها فوق زواياها وتنمير البيوت كبيرة كانت او صغيرة برقم نمرها على اعالى ابوابها كاسلوب اوروبا مما يستوجب المنافع العظيمة للمملكة ويورث السهولة لمن يقصد زقاقا او بيتا سوآء كان من الاهالى او من الاجانب ولما كان من اللازم رعاية هذه الاصول فى جميع البلاد الواقعة فى مركز الانتظام وافق ذلك طبع ولى النعم وينبوع الفضل والكرم واراد استحسان صورة لهذا الامر حتى يبرز من القوة الى الفعل فحصلت المذاكرة فى شأن ذلك بمجلس تنظيم المحروسة واستقر الرأى على ان يبدأ اولا بكتابة اسم كل حارة فى زاوية البيت المتكون منه احدى زوايا الحارة الممتدة لباقى الحارات وذلك بان نكتب اسماء الحارات الممتدة من الجنوب الى الشمال بمداد اسود واسماء الحارات وذلك بان تكتب اسماء الحارات الممتدة من الجنوب الى الشمال بمداد اسود واسماء الحارات الممتدة من الشرق الى الغرب بمداد احمر على ارضية بيضاء يحيط بها برواز لونه كلون مداد الاحرف ليستدل من كان ذاهبا او اتيا (اتيا كتبتها بالتقريب لان نقط الحروف ممسوحة) على جهة مقصوده بمجرد نظره ثم تنمر البيوت التى فى الحارات المذكورة واحدا فواحدا وتكون النمر مزدوجة من الجهة اليسرى وغير مزدوجة من الجهة اليمنى وترسم نمر الازقة الممتدة من الجنوب الى الشمال بالمداد الاسود والممتدة من الغرب الى الشرق بالمداد الاحمر ويرسم الجميع على ارضية بيضاء لون بروازها كلونها ويكون رسمها على الابواب الاصلية ان امكن والا فعلى جدار مرتفع فوق الارض بمترين ونصف متر وبعد ذلك تنمر الازقة التى على الجادة ثم يعتنى اعتناء زآئد فى وضع نمر بيوت لازقة الصغيرة التى تكون ابوابها داخل الحارات الكبيرة بحيث تسلك فى سلسلة تنمير البيوت التى فى الازقة الكبيرة وعرض ذلك للديوان الخديوى وبعث برسم النمر المذكورة اليه لكى يعين لذلك من هو لازم من طرف ديوان الابنية والضابطخانة من مأمورين ونقاشين ليجروا المقتضى على موجب ما ذكر كما اخبر به من ديوان المدارس.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٢٥ جمادى الاول ١٢٦٣- ١١ مايو ١٨٤٧ نمرة ٦٤ صفحة ٢</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">اجمالى المبالغ المنصرفة من طرف الميرى على بعض الابنية والعمارات التى حصلت اخيرا فى كل من مصر المحروسة وبولاق والاقاليم القبلية والشرقية والغربية حسب الكشف الوارد على ديوان المدارس فى شهر ربيع الاخر الماضى </hi>
            </p>
            <p>
               <sic>اجمال </sic>
            </p>
            <p>
               <sic>باره ؎</sic>
            </p>
            <p>
               <sic>مصر المحروسة</sic>
            </p>
            <p>
               <sic>07   030805                المهندسخانه والمطبعه والباقرخانه وامثالها من محلات اخرى </sic>
            </p>
            <p>
               <sic>باقى الخبر عن وجه قبلى والشرقيه والغربيه فلم اكمله</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٢ جمادى الاخر ١٢٦٣- ١٨ مايو ١٨٤٧ نمرة ٦٥ صفحة ٤ اعلانات</head>
            <p>
               <hi>ان البيت الكائن بحارة النصارى فى خط الازبكيه الجارى فى ملك المعلم فرج البرماوى تشتمل طبقته العليا على ست اود وحمام ومطبخ وكلارين والسفلى على منظرة كبيرة ذات فسقية وعل حديقة وبئر واصطبل يسع اربعا من المواشى وحاصلين وبجواره خربة صغيرة وهو يراد بيعه من قبل صاحبه فمن كان له رغبة فيه فليستدل عليه من الحاج مصطفى دلال باشى.</hi>
            </p>
            <p>
               <hi>ان البيت الكائن بدرب الجنينه فى خط البنادقه المشمول بوكالة الخواجه يعقوب تشتمل طبقته العليا على اربع اود ومطبخ وكلارين والسفلى على منظرة واصطبل يسع ثنتين من المواشى وحاصلين وبئر وحوش مكشوف وبجواره خربة صغيرة وهو معرض للبيع فمن كان يريد ان يشتريه فليسأل عنه من الدلال المذكور.</hi>
            </p>
            <p>
               <hi>ان البيت الكائن بحارة التمار فى خط ميدان القطن الجارى فى ملك الحرمة آفتاب تشتمل طبقته العليا على ثلاث اود وحمام ومطبخ وكلارين والسفلى على منظرة وتختبوش وطاحونة واصطبل يسع حيوانا واحدا وحاصل وبئر وحوش مكشوف وهو معرض للبيع فمن كان له رغبة فيه فليسال عنه من الدلال المذكور.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٩ جمادى الاخر ١٢٦٣- ٢٥ مايو ١٨٤٧ نمرة ٦٦ صفحة ٢ الحوادث الدخليه</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">  انه قد حصل بذل الجهد من كل الوجوه بايام ولى النعم ذات المأآثر التامة والكرم الاعم فى عمارة كل ما تخرب من الاوقاف الكائنة داخل المحروسة سوآء كانت تابعة للحرمين الشريفين اولآل بيت الرسول الاعظم صلى الله عليه وعلى آله وصحبه وسلم كالسيدة زينب والحسين والسيدة نفيسة رضى الله عنهم بحيث انه اذا علم ان بعض محلات الاوقاف المذكورة من مساجد ومكاتب ودكاكين وامثالها مما يحتاج الى العمارة بودر الى اجراء مقتضياتها.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٩ جمادى الاخر ١٢٦٣- ٢٥ مايو ١٨٤٧ نمرة ٦٦ صفحة ٤</head>
            <p>
               <hi>ان ورشة الميرى الكائنة بخشقدم الغورية تشتمل طبقتها العليا على ثمانى اود والسفلى على خمس عشرة اودة لتشغيل الحرير و خمسة حواصل وبئر وحوش متسع سماوى وهى يراد بيعها فمن اراد شرآءها فليستدل عليها من السيد مصطفى دلال باشى</hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان ورشة اخرى بالحارة المذكورة تشتمل على خمسة عشرة اودة ارضية متسعة لتشغيل الحرير وحوش سماوى وهى معرضة للبيع فمن ارادها فليسأل عنها من دلال باشى المذكور </hi>
            </p>
            <p>
               <hi>ان بيتا فى عطفة المبيضه الكائنة بخط الجماليه متعلقا بيوسف اغا احد ضباط الجهاديه تشتمل طبقته العليا على ثلاث اود ومطبخ كلار والسفلى على منظرة وحاصل وحوش وهو معرض للبيع فمن كان له رغبة فيه فليسال عنه من الدلال المذكور.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١٦ جمادى الاخر ١٢٦٣- ١ يونيو ١٨٤٧ نمرة ٦٧ صفحة ٤ اعلانات</head>
            <p>
               <hi>ان فى ناحية شبرى ابعادية بلا مال متعلقة بحرمة اسمها هيلانه تشتمل تلك الابعادية على عشرين فدانا من الطين وسبعمائة شجرة وشجرة واحدة من الاشجار المتنوعة وساقية ذات وجهين وفيها محراثان ونورج وثور وبقرة وعجلان وجاموستان وثلاثة حمير وبها بيت تشتمل طبقته العليا على ست اود والسفلى على اربع اود وفيها زريبة ومخزن تبن وطاحونة كاملة وهى معرضة للبيع فمن كان له رغبة فيها فليسأل عنها من السيد مصطفى دلال باشى</hi>
            </p>
            <p>
               <hi>ان بيتا فى حارة ياقوت الكائنة بخط عابدين تشتمل طبقته العليا على ثلاث اود ومطبخ وكلار والسفلى على حاصل واصطبل يسع حيوانين وبئر وحوش وقد بلغ ثمنه عشرة اكياس وهو يراد بيعه فمن كان له رغبة فيه فليستخبر من الدلال المذكور.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١ رجب ١٢٦٣- ١٥ يونيو ١٨٤٧ نمرة ٦٩ صفحة ١ الحوادث الداخليه</head>
            <p>
               <hi>انه قد اقتضى الحال بعض التعمير فى كل من جامع طولون وقصر النيل وديوان المدارس وسياح حديقة النباتات المختصة بالاسبتالية الكبرى ومدرسة الطب البشرى بمصر المحروسة وكذا اسبتالية ناحية طحطا بالاقليم القبلى فصرف فى تلك العمارات من طرف الميرى مبلغ مائة وستة وتسعين كيسا وثلاثمائة قرش وستة قروش وثمانية وعشرين نصفا فضه.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٨ رجب ١٢٦٣- ٢٢ يونيو ١٨٤٧ نمرة ٧٠ صفحة ١ الحوادث الداخليه</head>
            <p>
               <hi>انه قد ظهر حريق فى الساعة الثالثة من ليلة السبت الموافق لثامن وعشرى الشهر الماضى بطاحونة واصطبل من المنزل القاطن فيه الحاج محمد بنيس المغربى الكائن بحديقة حسن بيك القوللى المجاورة لقراقول الناصرية بمصر المحروسة واذ كانت تلك الحديقة مجاورة لحديقة على افندى علوى القائمقام خازن ديوان المدارس الجارية فى ملكه التى هى محل اقامته حصل ان الافندى المومى اليه بادر الى فتح باب الناصرية واستطحب (شرطة ال "ط" ممسوحة) اتباعه وضابط القراقول مع بعض اشخاص من عسكره وعبد القادر افندى الصاغقول ناظر مدرسة المبتدئين مع السقائين وسائر خدمه وأسرع الى محل الحريق وارسل فى الحال الى طلومبة قصر العينى فجلبها وكانت النار قد اشتعلت بوجه شديد ولكنها بسبب ما حصل من الغيرة لم تستمر لانتهاء الساعة الرابعة بل تيسر اطفاؤها بسرعة ولم تضر بما عدا المحل الذى ظهرت منه ولم يضع شئ للمغربى المذكور.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١٥ رجب ١٢٦٣- ٢٩ يونيو ١٨٤٧ نمرة ٧١ صفحة ١ الحوادث الداخليه</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان مجرى المياه المختصة بالجامع الازهر الذى هو منبع العلم والكمال الابهر قد احتاجت الى التعمير فتعلقت الارادة الخديوية العليه ذات المكارم السنية الجليله بتعميرها وترميمها [من] طرف الميرى كما يجب </hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١٥ رجب ١٢٦٣- ٢٩ يونيو ١٨٤٧ نمرة ٧١ صفحة ٤ إعلانات</head>
            <p>
               <hi>ان منزل السيد محمود شيخ طائفة العقادين الكائن بحارة الجؤذريه فى مصر المحروسة بجوار سوق المؤيد تشتمل طبقته العليا على احدى عشرة اوده وحمامين وثلاث فسحات بملاقف ومطبخ وكلار والسفلى على ثلاث مناظر ثنتان كبيرتان والثالثة صغيرة وفسحة واصطبل يسع اربعا من المواشى وطاحونة وحوش سماوى وبئر وفيه داخل باب الحريم حوش آخر وجامكاه وحديقة صغيرة ومنظرة ذات فسقية وثلاث اود كلار ومطبخ وبئر وهو معرض للبيع فمن طلبه فليسال عنه من دلال باشى المذكور.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٢٩ رجب ١٢٦٣- ٢٩ يونيو ١٨٤٧ نمرة ٧٣ صفحة ١ الحوادث الداخليه</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">لما كانت كتابة اسماء الازقة بمصر المحروسة على محل يناسبها فوق زواياها وتنمير البيوت كبيرة كانت او صغيرة برقم نمرها على اعلى ابوابها او بجانبها كأسلوب أوروبا مما يستوجب المنافع العظيمة للمملكة ويورث السهولة لمن يقصد زقاقا اوبيتا سوآء أكان من الاهالى ام من الاجنب استقر الرأى بمجلس تنظيم المحروسة على التدابير اللازمة لذلك طبق الارادة السنية واندرج بيانها تفصيلا فى نسخ الوقائع المنمرة بنمرة 64 وحصل فى هذه الايام الشروع فى اجرآء ذلك بدأ من جادة باب الخلق بمقتضى الترتيب الآتى ذكره ادناه وهو خمسة عشر بندا </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">(البند الاول ) انه حيث كان خليج مصر المحروسة مارا من وسطها تقريبا وكان باب الخلق متصلا بالخليج المذكور ومركزا لمصر المحروسة استتب الجادة الممتدة من باب الخلق الى القلعة التى تسمى بشارع القلعة ويكتب على رأس زوايا تلك الطريق اسم شارع القلعة وتكتب نمر البيوت الكائنة هنالك على ارض بيضاء بمداد اسود يحيط بها برواز لونه كلون مداد الاحرف وتنمر البيوت التى عن يمين المار بباب الخلق بنمرة الوتر والتى عن يساره بنمرة الشفع اى تكون التى فى الجهة اليمنى غير مزدوجة والتى فى الجهة اليسرى مزدوجة الى انتهائها بناحية القلعة </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">(البند الثانى ) ان تسمى الطريق الممتدة من باب الخلق الى مبرك النوق المعبر عنه الآن بباب اللوق بشارع باب اللوق ويبتدأ بالنمر من باب الخلق على الوجه المشروح بالنسق المذكور فى الاحرف والبروز والارض </hi>
            </p>
            <p>
               <hi>(البند الثالث ) ان الجادة الممتدة من باب السيدة زينب البرانى الى غاية قرقول باب الخلق تسمى بشارع السيدة زينب ويكون لون ارض لوحتها اصفر ولون احرفها وبروازها احمر</hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">(البند الرابع) ان الطريق الممتدة من باب الخلق الى زاوية الموسكى تسمى بشارع باب الخلق ويكون لون احرفها احمر كذلك وارض لوحتها صفرآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">(البند الخامس) ان الجادة التى من زاوية الموسكى الى غاية باب العدوى تسمى بشارع الشعرانى وتكون احرفها حمرآء ايضا زارض لوحتها صفرآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">(البند السادس ) ان الطريق الممتدة من قرقول السيدة زينب الى القلعة تسمى بشارع الرميلة وتكون احرفها وبروازها بالمداد الاسود وارضها بيضاء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">(البند السابع) ان الجادة الذاهبة من قرقول الصليبة الى باب زويلة تسمى بشارع الصليبة ويكون لون خطها وبروازها احمر وارضها صفرآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">(البند الثامن) ان الطريق الممتدة من السيدة نفيسه الى قرقول الصليبة تسمى بشارع السيدة نفيسه ويكون لون خطها وبروازها احمر وارضها صفرآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi>(البند التاسع) ان الجادة الممتدة من باب زويله الى سبيل الجماليه تسمى بشارع الغورى ويكون لون خطها وبروازها احمر وارضها صفرآء</hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">(البند العاشر) ان الطريق الممتدة من سبيل الجمالية الى باب الفتوح يعبر عنها بشارع باب الفتوح ويكون لون خطها وبروازها احمر وارضها صفرآء ايضا </hi>
            </p>
            <p>
               <hi>(البند الحادى عشر) ان الجادة التى من السبيل المذكور الى باب النصر تسمى بشارع باب النصر ويكون لون خطها وبروازها احمر وارضها صفرآء</hi>
            </p>
            <p>
               <hi>(البند الثانى عشر ) ان الجادة الكائنة من قرقول باب الشعرية الى الباب الجديد يعبر عنها بشارع الباب الجديد ويكون لون خطها وبروازها اسود</hi>
            </p>
            <p>
               <hi>(البند الثالث عشر) ان الطريق التى من القرقول المذكور الى باب الفتوح يسمى بشارع مرجوش ويكون لون خطها وبروازها اسود</hi>
            </p>
            <p>
               <hi>(البند الرابع عشر) ان الطريق الممتدة من زاوية الموسكى الى الاسبتالية الملكية الكائنة بالازبكية تسمى بشارع الموسكى ويكون لون خطها وبروازها اسود</hi>
            </p>
            <p>
               <hi>(البند الخامس عشر) ان الطريق الممتدة من شارع باب الخلق الى شارع الغورى تسمى بشارع الحمزاوى ويكون لون خطها وبروازها اسود</hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ولما كانت الشوارع المحررة اعلاه اذا كتبت اسماؤها على الحيطان يحصل فيها مشقة على من يكتبها ولا تتحصل بسرعة كما ينبغى بل تطول مدتها ولا يمكن كتبتها مع الراحة بسبب ذهاب الناس </hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٢٩ رجب ١٢٦٣- ٢٩ يونيو ١٨٤٧ نمرة ٧٣ صفحة ٢</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">وايابهم فى الازقة ومرور الحيوانات ذوات الاحمال والعربات ايضا استتب ان تحرر اسماؤها على ألواح ثم تعلق عليها وتسمر بالمسامير ومن حيث ان نمر البيوت ليست بالمثابة المذكورة لزم ان تكون كتابتها فوق الابواب او بجانبها حسب الاقتضاء واذ كانت النمر المذكورة ترتب على قدر طول الشوارع كما ذكر من المعلوم ان كل شارع منها يشتمل على محلات كثيرة مسميات باسماء مشهورة استنسب ان تكون كتابة اسم الشارع المشتمل على النمر فى ألواح الزوايا بخط جلى وان يكتب اسم المحل تحته بخط رفيع بالنسبة اليه حتى ان كل من نظر الى اللوحة يعلم اسم المحل الذى هو فيه. </hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٢٩ رجب ١٢٦٣- ٢٩ يونيو ١٨٤٧ نمرة ٧٣ صفحة ٤ إعلانات</head>
            <p>
               <hi>ان بيت احمد على افندى الكائن بدرب الجماميز قريبا من الروزنامة تشتمل طبقته العليا على ثنتين وعشرين اودة ومطبخ وكلار والسفلى على ثمانية حواصل واصطبلين يسع كل واحد منهما ستا من المواشى وفيه حديقة صغيرة ومنظرة ذات فسقية واودة سلاملك بعمود من المرمر وفيه بئران احدهما فمها متصل بالطبقة العليا والاخرى ارضية على العادة وله طاحونة وحوش سماوى وقد بلغ ثمنه سبعين كيسا يراد بيعه على ذمته فمن كان له رغبة فيه فليستدل عليه من الدلال المذكور</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>شعبان ١٢٦٣- ٢٠ يوليو ١٨٤٧ نمرة ٧٤ صفحة ٤ إعلانات</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان مخبزا قريبا من الجامع الاحمر بخط الازبكيه يحتوى على ست طواحين وفرنين واصطبل يسع عشر مواشى واربعة مخازن وانبار لتنشيف البقسماط وثلاث اود للغلال وبئر وهو متعلق بمالكته المشمولة بوكالة السيد مصطفى الكتبى الدواياتى وهى تريد بيعه فمن رغب فيه فليسأل عنه من الدلال المذكور </hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١٣ شعبان ١٢٦٣- ٢٠ يوليو ١٨٤٧ نمرة ٧٥ صفحة ١ الحوادث الداخليه</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">لما كانت مصر المحروسة لا تزال تزداد فى الازدهاء *والجمالة والحسن والبهاء * فى ايام ولى النعم * ذات الخير الاعم بما انشئ فيها من الفبريقات العديده * والاماكن المزخرفة المشيده *  وكانت آخذه فى اللطافه * والمحاسن والطرافه بما هو متزايد فيها من الكمالات المرعيه * والمحسنات البديعيه حصل ان فبريقة الورق الكائنه خارج باب الحسينيه * فى مصر المحروسة السنيه * التى تركت اشغالها منذ مده * بسبب ادارتها بالدواب والمواشى المعده * وعدم اجتناء ثمرات شغلها المأمول * جلب لها من بلاد اوروبا ما لزم من الآلات التى توافق ما استجد من الاصول * بحيث يمكن ان يصنع فيها الورق المرغوب * على حسب القياس المطلوب * واحضر سائر الادوات اللازمة لذلك * مع الاستاذ الماهر فيما هنالك * وقد صنعت آلات الوابور * اللازم لادارة العمل المذكور * فى الورشة الكائنة ببولاق المخصصة للعمليات * وحصل تركيب تلك الآلات والادوات </hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١٣ شعبان ١٢٦٣- ٢٧ يوليو ١٨٤٧ نمرة ٧٥ صفحة ٤ اعلانات</head>
            <p>
               <hi>ان بيتا كائنا بخط عابدين يتعلق بمالكته المسماة حنيفه تشتمل طبقته العليا على خمس اود ومطبخ وكلارين وحمام والسفلى تشتمل على مقعد السلاملك ذى عمود وعلى منظرة صغيرة وحاصلين واصطبل يسع ثلاثا من المواشى وبئر وحوش مكشوف يراد بيعه بمعرفة وكيلها محمد الجنيدى فمن اراده فليستدل عليه من السيد مصطفى دلال باشى.</hi>
            </p>
            <p>
               <hi>ان بيتا كائنا بحارة السبع قاعات فى خط الحمزاوى يتعلق بالسيد على الزيات طبقته العليا فيها ست اود وحمام ومطبخ وكلار والسفلى فيها منظرة وتختبوش وحاصل واصطبل يسع حيوانا واحدا وطاحونة وبئر وحوش صغير مكشوف وقد بلغ ثمنه خمسا وعشرين كيسا فمن كان له رغبة فيه فليستدل عليه من دلال باشى المذكور.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٢٠ شعبان ١٢٦٣- ٣ اغسطس ١٨٤٧ نمرة ٧٦ صفحة ٤ اعلانات</head>
            <p>
               <hi>ان بيتا كائنا بحارة الاستاذ الرفاعى فى خط سوق السلاح يتعلق بالاوستى وهبه السروجى طبقته العليا تشتمل على ست اود ومطبخ والسفلى على حاصل وحوش صغير واصطبل يسع حصانا وهو معرض للبيع وقد بلغ ثمنه سبعة اكياس فمن كان له رغبة فيه فليستدل عليه من السيد مصطفى دلال باشى</hi>
            </p>
            <p>
               <hi>ان بيتا كائنا بحارة الاستاذ التمار فى خط باب الشعريه بطبقته العليا ثلاث اود ومطبخ وحمام وبالسفلى منظرة صغيرة وبئر وحوش يراد بيعه وقد بلغ ثمنه ستة اكياس فمن كان يريده فليسأل عنه من دلال باشى المذكور</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٢٧ شعبان ١٢٦٣- ٣ اغسطس ١٨٤٧ نمرة ٧٧ صفحة ١ الحوادث الداخليه</head>
            <p>
               <hi>لما كان من مقتضيات الارادة السنية اتمام قضية تنمير البيوت التى فى مصر المحروسة ثم تنمير البيوت التى فى الازقة الآتى ذكرها بسبب ما حصل من شطارة المأمورين والعملة الذين عينوا لذلك وشرع فى وضع نمر ما بقى من البيوت وعند انتهائها يدرج ذكرها فى الوقائع ليكون معلوما للعامة</hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند السادس عشر ان الجادة الممتدة من قنطرة السيدة زينب الى باب حارة الزير المعلق الكائن بآخر شارع درب الحجر تسمى بشارع الناصرية وتكتب نمرتها بالمداد الاحمر </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند السابع عشر ان الطريق الممتدة من قنطرة سنقر الى باب الزير المعلق تسمى بشارع درب الحجر وتكون نمرتها سودآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الثامن عشر ان الطريق التى من باش قرقول سويقة السباعين بشارع الناصرية الى حارة السقائين تسمى بشارع درب الحمام وتكتب نمرتها بالمداد الاسود </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند التاسع عشر ان الطريق التى من باب الزير المعلق الكائن بدرب الحجر الى بيت شربتجى باشا تسمى بسكة الزير المعلق وتكون نمرتها بالمداد الاحمر </hi>
            </p>
            <p>
               <hi>البند المتمم للعشرين ان الطريق التى ابتدآؤها شارع درب الحجر المارة من عابدين المنتهية الى جادة باب اللوق تسمى بشارع عابدين ونمرتها تكون حمرآء</hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الحادى والعشرون ان الجادة الممتدة من شارع باب اللوق المارة تجاه بيت حضرة الباشا مدير المالية المنتهية الى الجبانة تسمى بشارع البيدق ونمرتها تكون حمرآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الثانى والعشرون ان الطريق التى تمتد من باب الخوخة الى شارع باب اللوق تسمى بشارع البلاسقة ونمرتها تكون حمرآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الثالث والعشرون ان الطريق الممتدة من باب درب ابى الليف الى شارع الشيخ ريحان تسمى بشارع حارة السقائين ونمرتها تكون حمرآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الرابع و العشرون ان الطريق الممتدة من درب باب ابى الليف بشارع الناصرية الى باب حارة السقائين تسمى بشارع ابى الليف وتكون نمرتها حمرآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الخامس والعشرون ان الجادة الممتدة من شارع الاستاذ الحنفى الى جادة الناصرية تسمى بدرب القرودى ونمرتها تكون حمرآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi>البند السادس والعشرون ان الطريق الممتدة من قنطرة السيدة زينب الى عطفه عمر شاه الموصلة الى شارع الهياتم ودرب القرودى تسمى بشارع سويقة اللالا والطريق الممتدة من المحل المذكور الى جادة الناصرية تسمى بشارع الحنفى وتكون نمر هذه الطرق بالمداد الاحمر والطريق التى من جادة الحنفى الى سبيل الخليج تسمى بشارع الهياتم وتكون نمرتها سودآء</hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند السابع والعشرون ان الطريق الممتدة  من قنطرة عمر شاه الى شارع الدرب الجديد تسمى بشارع عمر شاه وتكون نمرتها سودآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الثامن والعشرون ان الطريق الممتدة من جادة درب الجماميز الى عطفة كوراوغلى تسمى بشق العرسة ونمرتها تكون سودآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند التاسع والعشرون ان الطريق التى تمتد من جادة حضرة السيدة زينب الى عطفة الشيخ السادات تسمى بعطفة كوراوغلى ونمرتها تكون سودآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند المتمم للثلاثين أن الجادة التى تمتد من قنطرة درب الجماميز الى شارع الحنفى تسمى بشارع خليل طينة وتكون نمرتها سودآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الحادى والثلاثون أن الطريق الممتدة من شارع السيدة زينب المارة نحو بيت الشيخ السادات المنتهية الى بركة الفيل تسمى بشارع السادات وتكون نمرتها سودآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الثانى والثلاثون ان الجادة المبتدأة من امام مسجد السيدة زينب الممتدة الى الجهة الغربية من الخليج تسمى بحارة السيدة زينب ونمرتها تكون سودآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الثالث والثلاثون أن الطريق الممتدة من جانب قنطرة سنقر الى عطفة قرى على بجوار الخليج تسمى بشارع الخليج ونمرتها تكون حمرآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الرابع والثلاثون أن الطريق المبتدأة من الباب المحاذى لقنطرة الذى كفر منتهية الى شارع عابدين تسمى بشارع رحبة عابدين ونمرتها تكون سودآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الخامس والثلاثون أن الطريق المبتدأة من باب حارة النصارى المارة من سوق الجمعة الممتدة الى سويقة السباعين بجادة الناصرية تسمى بشارع سوق الجمعة وتكتب نمرتها بالمداد الاسود </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند السادس والثلاثون أن الطريق الممتدة من باب حارة النصارى الكائن بشارع سوق الجمعة المتصل بقنطرة سنقر تسمى بحارة النصارى ونمرتها تكون حمرآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الثامن والثلاثون ان الزقاق الممتد من شارع الحنفى الى سوق الجمعة يسمى بعطفة الفقوشة وتكون نمرته سودآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند التاسع والثلاثون ان الطريق الممتده من شارع السيدة نفيسه الى سوق العصر المعادلة لجادة طيلون تسمى بشارع درب الحصر ونمرتها تكون سودآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند المتمم للاربعين ان الطريق الممتدة من شارع طيلون المنتهية الى شارع الرمايلة تسمى بسكة بئر الوطاويط ونمرتها تكون حمرآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الحادى والاربعون ان الطريق الممتدة من امام بئر الوطاويط الواصلة الى باب البركة تسمى بسكة يزبك ونمرتها تكون حمرآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الثانى و الاربعون ان الطريق الممتدة من عمارة حسن باشا المارة على الشيخ الظلام الواصلة الى جادة الصليبة قريبا من بيت محمود بيك تسمى بسكة الشيخ الظلام ونمرتها تكون حمرآء </hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٢٧ شعبان ١٢٦٣- ٣ اغسطس ١٨٤٧ نمرة ٧٧ صفحة ٢</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الثالث والاربعون ان الطريق الممتدة من الحجر المارة امام بيت المرحوم ابراهيم باشا يكن الواصلة الى شارع سوق السلاح تسمى بسكة الكومى ونمرتها تبتدأ من جادة سوق السلاح وتكتب بالمداد الاسود </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الرابع والاربعون ان الطريق الممتدة من امام قرقول باب الوزير الى سكة الكومى تسمى بعطفة الوسنمة وتكون نمرتها سودآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الخامس والاربعون ان الطريق المبتدأة من شارع القلعة الممتدة الى سكة الكومى تسمى بدرب القزازين وتكون نمرتها حمرآء </hi>
            </p>
            <p>
               <hi>البند السادس والاربعون ان الطريق الممتدة من جامع ابراهيم اغا الكائن بشارع القلعة الى جامع ارسلان تسمى بدرب شغلان وتنمر بالمداد الاحمر</hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند السابع والاربعون ان الطريق الممتدة من قرقول الى الدرب المحروق تسمى بشارع النبوية وتنمر بالاحمر </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند الثامن والاربعون ان الطريق الممتدة من باب الدرب المحروق الى باب المحجر تسمى بالدرب المحروق وتنمر بالمداد الاحمر </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">البند التاسع والاربعون ان الجادة الممتدة من جامع قسماس الكائن بالدرب الاحمر فى شارع القلعة الى الدرب المحروق تسمى ببئر المش وتنمر بالمداد الاسود </hi>
            </p>
            <p>
               <hi>البند المتمم للخمسين ان الطريق المبتدأة من باب الخلق الممتدة الى جادة الحمزاوى تسمى بسكة درب سعادة وتنمر بالمداد الأحمر</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١٤ رمضان ١٢٦٣- ٢٦ اغسطس ١٨٤٧ نمرة ٧٨ صفحة ١،٢ الحوادث الداخليه</head>
            <p>
               <hi>ترجمة الكشف العربى الوارد الآن من الضابطخانه ببيان التخريبات والتلفيات التى نشأت بسبب الزلزلة المهولة التى وقعت بمصر المحروسة فى نصف الساعة الثانية من يوم السبت الموافق لخامس عشرى شعبان الماضى</hi>
            </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell rend="both" cols="3">
                     <hi>ثمن الدرب الاحمر</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both">
                     <hi xml:space="preserve">اجمال </hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi xml:space="preserve">عدد </hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both"/>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both">
                     <hi>01</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>01</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>جامع المؤيد هدم به ثمانية عقود</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both" cols="3">
                     <hi xml:space="preserve">ثمن الجماليه </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>03</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>حيطان هدمت</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>01</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>راس مناره كذا</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both" cols="3">
                     <hi xml:space="preserve">ثمن الازبكيه </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>14</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>بيوت هدمت بعض محلاتها</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>01</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>بيت هدم كله</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>01</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>حائط كذا بقى تحتها طفل فهلك</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>02</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi xml:space="preserve">راس مناره كذا </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>01</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi xml:space="preserve">كذا      كذا  اصابت امرأة فماتت منها     </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both">
                     <hi>20</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>01</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi xml:space="preserve">صهريج   كذا </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both" cols="3">
                     <hi>ثمن درب الجماميز</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>16</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi xml:space="preserve">بيوت انهدم بعضها وتخرب </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>01</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>اودة كذا</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>02</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi xml:space="preserve">صهريج  كذا </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both">
                     <hi>21</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>02</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>مساجد كذا</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both" cols="3">
                     <hi>ثمن الخليفة</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>27</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>بيوت هدم بعضها</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>01</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>طاحونه كذا</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both">
                     <hi>30</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>02</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi xml:space="preserve">ربع  كذا </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both" cols="3">
                     <hi xml:space="preserve">ثمن عابدين </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>04</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>بيوت تخرب بعضها</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both">
                     <hi>05</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>01</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi xml:space="preserve">جامع كذا </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both" cols="3">
                     <hi>باب الشعريه</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>07</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>بيوت تخرب بعض من محلاتها</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both">
                     <hi>08</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>01</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi xml:space="preserve">مسجد  كذا </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both" cols="3">
                     <hi>قيسون</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>02</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi xml:space="preserve">بيوت انهدم محل منها ومات حصان من حائط اصابته </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>01</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>مصبغه انصدعت وهدم بعضها</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>01</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>زاوية كذا</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both">
                     <hi>05</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>01</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>ربع كذا</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both" cols="3">
                     <hi xml:space="preserve">مصر القديمه </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both">
                     <hi>03</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>03</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi xml:space="preserve">بيوت هدم بعض محلاتها </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both" cols="3">
                     <hi xml:space="preserve">بولاق </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>01</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>بيوت تخرب بعض من محلاتها</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both"/>
                  <cell rend="both">
                     <hi>03</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi xml:space="preserve">اود  كذا </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both">
                     <hi>14</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi>01</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both">
                     <hi xml:space="preserve">مناره  كذا </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell rend="both">
                     <hi>111</hi>
                  </cell>
                  <cell rend="both" cols="2">
                     <hi>يكون</hi>
                  </cell>
               </row>
            </table>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">انه على موجب ما امكن من التحقيق تبين ان الزلزلة المذكورة امتدت دقيقتين تقريبا وحصلت منها المضرات المبينة اعلاه وبحفظه تعالى لم يمت بسببها سوى أمرأة وطفل وحصان واذ كانت هذه الزلزلة لم يعاين احد من الناس وقوع مثلها فى مصر المحروسة اوجبت دهشة العالم واستوجبت حيرتها الا ان البارى سبحانه وتعالى حفظهم من المضار والاضمحلال فله الحمد والثناء على كل حال </hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١٤ رمضان ١٢٦٣- ٢٦ اغسطس ١٨٤٧ نمرة ٧٨ صفحة ٤ اعلانات</head>
            <p>
               <hi>ان منزل السيد محمود عابدين الكائن بخط العقادين الرومى طبقته العليا فيها احدى عشرة اودة وثلاث فسحات وحمام ومطبخ والسفلى في[ه]ا طاحونة وله حوش وحديقة وفسحة ومطبخ ارضى يراد بيعه فمن كان له رغبة فيه فليسأل عن[ه] من دلال باشى المذكور.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٢١ رمضان ١٢٦٣- ٢ سبتمبر ١٨٤٧ نمرة ٧٩ صفحة ٤ اعلانات</head>
            <p>
               <hi>ان بيتا بسوق السلاح يتعلق بخورشد اغا شيخ خان الخليلى تشتمل طبقته العليا على ست اود وحمام كامل الآلات ومطبخ وكلار والسفلى على منظرة واصطبل يسع ثنتين من المواشى وله طاحونة وحاصل وبئر معين وحوش سماوى وهو معرض للبيع فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من السيد مصطفى دلال باشى</hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان بيت سليمان طاهر افندى مهندس الغربية سابقا الكائن بخط قيسون فى حارة جن على تشتمل طبقته العليا على خمس اود ومطبخ وكلار والسفلى على مقعد وحاصلين واصطبل يسع ثلاثا من المواشى وله منظرة صغيرة وبئر معين وحوش سماوى وهو معرض للبيع وقد بلغ ثمنه الآن عشرين كيسا فمن كان يريد شرآءه فليسأل عنه من الدلال المذكور </hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان بيت المعلم بشارة البلوطى الكائن بحارة السقائين بدرب السمان تشتمل طبقته العليا على اربع اود ومطبخ وكلار والسفلى على منظرة وتختبوش وحاصل وبئر معين وحوش سماوى وهو معرض للبيع وقد بلغ ثمنه سبعة آلاف قرش وثمانمائة فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من الدلال المذكور </hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٢٥ رمضان ١٢٦٣- ٥ سبتمبر ١٨٤٧ نمرة ٨١ صفحة ٤ اعلانات</head>
            <p>
               <hi>ان وكالة جديدة كائنة ببولاق مصر المحروسة تتعلق بحسن باشا الاستانلى طبقتها العليا تشتمل على خمس اود والسفلى على حاصلين وفيها حوش مكشوف ولها خمسة دكاكين ومطبخ وقهوة خارجها تبلغ اجرتها كل سنة عشرين كيسا يراد بيعها وقد بلغت فى الزيادة مائة وخمسين كيسا فمن اراد شرآءها فليستدل عليها من السيد مصطفى دلال باشى</hi>
            </p>
            <p>
               <hi>ان بيت السيد على العنتابى الكائن بخط الامير حسين فى حارة الدقاق طبقته العليا تشتمل على خمس اود وحمام ومطبخ وكلار والسفلى تشتمل على منظرة وحاصل وطاحونة واصطبل يسع ثنتين من المواشى وفيه بئر معين وله حوش مكشوف فمن اراده فليسأل عنه من السيد مصطفى دلال باشى</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١٠ شوال ١٢٦٣- ٢١ سبتمبر ١٨٤٧ نمرة ٨٣ صفحة ١ الحوادث الداخليه</head>
            <p>
               <hi>انه لما وصل الخبر الى الضبطية بظهور حريق فى الساعة الرابعة من ليلة سابع وعشرى شهر رمضان الماضى فى بيت شخص اسمه على الزيات بخط باب الشعريه بعث اليها من طرف الضبطية مالزم من الطلومبات والطلومبجية وحصل التدارك بطلومبة الخط المذكور ايضا فحصل اخمادها سريعا ولكنه قد مات فيها بقرتان وثوران وحمار كانوا مربوطين فى مكان من الامكنة التى سرت اليها تلك الحريقة</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١٧ شوال ١٢٦٣- ٢٦ سبتمبر ١٨٤٧ نمرة ٨٤ صفحة ١ الحوادث الداخليه</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان مخزن الليف الكائن ببولاق المتعلق بالشيخ محمد صفر قد ظهر به حريقة فى الساعة الثانية من يوم الجمعة الموافق لسلخ الشهر الماضى ولما وصل خبره الى الضبطخانه ارسل من طرفها ومن طرف الطلونبخانه بعض من الطلنبات مع مأموريها وبذلوا جهدهم الزآئد مع الطلونبجية المختصة ببولاق فأخمدوها ولم يحترق سوى جانب ليف كان موجودا فى المخزن المذكور </hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>١٧ شوال ١٢٦٣- ٢٦ سبتمبر ١٨٤٧ نمرة ٨٤ صفحة ٤ اعلانات</head>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان بيت حريم حافظ افندى ناظر الاصناف سابقا الكائن ببولاق طبقته العليا تشتمل على ست اود وحمام ومطبخ وكلار والسفلى على منظرتين وحديقة صغيرة واصطبل يسع ثنتين من المواشى وحاصل وحوش سماوى وبئر وهو جديد ويراد بيعه وقد بلغ ثمنه اثنين وخمسين كيسا فمن اراده فليسأل عنه من السيد مصطفى دلال باشى </hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٢ ذي القعدة ١٢٦٣- ١٢ اكتوبر ١٨٤٧ نمرة ٨٦ صفحة ٤ اعلانات</head>
            <p>
               <hi>ان منزل محمد العوارى الكائن بحارة حوش قدم فى خط الغورية طبقته العليا تشتمل على ثلاث اود ومطبخ وكلارين والسفلى على مقعد ذى عمود واحد من الرخام وعلى طاحونة واصطبل يسع ثلاث مواشى وبئر وحاصلين وحوش مكشوف يراد بيعه وقد بلغ فى الزيادة ثلاثين كيسا فمن اراد فليسأل عنه من السيد مصطفى دلال باشى</hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان منزل تجارة الجودرية فى خط سوق المؤيد طبقته العليا تشتمل على عشر اود ومطبخ فيه بئر وكلار وعلى مقعد ذى عمود من الرخام ومنظرة ذات فسقية وخزنة وعلى اربعة حواصل ومحل طاحونة واصطبل يسع خمسة عشر حصانا وعلى خربة كبيرة وبئرين وحوش كبير وهو يراد بيعه بتوكيل محمد المحروقى العقاد وقد بلغ فى الزيادة اربعين كيسا فمن كان له رغبة فيه فليستدل عليه من دلال باشى المذكور </hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٩ ذي القعدة ١٢٦٣- ١٨ اكتوبر ١٨٤٧ نمرة ٨٧ صفحة ١ الحوادث الداخليه</head>
            <p>
               <hi>انه قد ظهرت حريقة فى ليلة الجمعة الموافقة لحادى وعشرى الشهر الماضى فى بيت محمود افندى قبطان البصرة سابقا الكائن بعطفة المدق فى خط الاستاذ الحنفى فلحقتها طلومبة الخط المذكور واتبعت بمن لزم من الطلومبجية الذين فى الضابخانة وحصل اخمادها من غير توان قبل سرايتها ولم يحترق من البيت المذكور سوى خزنة بما فيها كما اخبر به من الضبطية</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٢٢ ذي القعدة ١٢٦٣- ١ نوفمبر ١٨٤٧ نمرة ٨٩ صفحة ١ الحوادث الداخليه</head>
            <p>
               <hi>لما كان احمد افندى الازهرى البيكباشى وكيل قلم الهندسة فى ديوان المدارس له سبعة دكاكين بدرب الجماميز وكان الشيخ حسن محسن له دكانين ايضا فى باب الخلق وقد لزم الجميع لتوسيع الجادة حصل الشرآء من كل منهما لجانب الميرى بالثمن اللائق.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>٢٢ ذي القعدة ١٢٦٣- ١ نوفمبر ١٨٤٧ نمرة ٨٩ صفحة ٤ اعلانات</head>
            <p>
               <hi>ان منزلا كائن بحوش قدم فى خط الغوريه يتعلق بالعوادى تشتمل طبقته العليا على خمس اود ومطبخ وكلار والسفلى على مقعد ذى عمود من الرخام وحاصلين واصطبل يسع ثلاثا من المواشى وطاحونة وبئر وحوش مكشوف وهو يراد بيعه وقد بلغ ثمنه ثلاثين كيسا فمن اراده فليسأل عنه من السيد مصطفى دلال باشى.</hi>
            </p>
            <p>
               <hi xml:space="preserve">ان منزلا كائنا بالناحية المذكورة يتعلق بالسيد محمود العطار طبقته العليا تشتمل على اربع اود ومطبخ وكلار والسفلى على منظرة صغيرة وحاصلين وبئر وحوش صغير وهو معرض للبيع وقد بلغ ستة اكياس فمن كان له رغبة فيه فليستدل عليه من الدلال المذكور </hi>
            </p>
            <p>
               <hi>ان بيتا كائنا بحارة درب الاغوات فى خط المغربلين طبقته العليا فيها ست اود ومطبخ وكلار والسفلى فيها حاصلين واصطبل يسع ثلاثا من الموشى وطاحونة وبئر وحوش سماوى وهو يراد بيعه بتوكيل الشيخ محمد حسين احد كتبة ديوان الابنية الميريه فمن كان له رغبة فيه فليسأل عنه من دلال باشى المذكور.</hi>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نمره 94</head>
            <head>غاية شهر ذى الحجه ١٢٦٣- ١٠ ديسمبر ١٨٤٧ نمرة ٩ صفحة 1 اعلانات صفحة 1 – العمود 1</head>
            <p>
               <hi rend="bold underline">الحوادث الداخليه</hi>
            </p>
            <p>
               <hi>قد ظهرت حريقة فى حارة الحلوانى الكائنة بخط عابدين بمنزل رجل اسمه على الطحان فى الساعة الثالثة من ليلة الاحد الموافق لثالث عشر الشهر الحال وتيسر اطفاؤها فى ظرف ساعتين بدون ضرر فى جهة من الجهات بواسطة طلومبة الخط المذكور مع طلومبتى الضابطخانة والطلومبخانة.</hi>
            </p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>