<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-stylesheet type="text/css" href="../../css/oxygen.css"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Urbanism News from al-Waqāʾiʿ al-Miṣrīyah: An Ottoman Arabic Digital Humanities Project</title>
        <editor xml:id="eNK">Nour Kanaan</editor>
        <editor xml:id="eAM">Adam Mestyan</editor>
        <editor xml:id="eDY">Danah Younis</editor>
        <editor xml:id="eSG">Sarah Fathallah Garaa</editor>
        <editor xml:id="eAE">Arif Erbil</editor>
        <editor xml:id="eAK">Ahmed Kamal</editor>
        <editor xml:id="eAS">Abram Smith</editor>
        <editor xml:id="eCH">Clara Harms</editor>
        <editor xml:id="eHS">Hüseyin Sağlam</editor>
        <editor xml:id="eAT">Abdulrahman El-Taliawi</editor>
        <editor xml:id="eHL">Hiba Laabadli</editor>
        <editor xml:id="eOE">Othmane Echchabi</editor>
        <respStmt>
          <resp>Advisor</resp>
          <name>Hugh Cayless</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Adam Mestyan</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Mercedes Volait</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Sarah Fath Allah</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Karima Nasr</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Rezk Nory</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Arif Erbil</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Ahmed Kamal</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abram Smith</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Clara Harms</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Hüseyin Sağlam</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abdulrahman El-Taliawi</name>
        </respStmt>
        <sponsor>
          <orgName>Institut français d’archéologie orientale</orgName> (Ifao, Cairo);
          <orgName>Franklin Humanities Institute and the Office of Global Affairs / Andrew W.
          Mellon Endowment for Global Studies, Duke University</orgName>; <orgName>Duke University
          Libraries</orgName>; <orgName>Centre national de la recherche scientifique</orgName>. 
        </sponsor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>"XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the project "La fabrique
          du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
        <p><ref target="https://sites.duke.edu/cairemoderne/">Website</ref></p>
        <p>Project directors: <persName>Adam Mestyan</persName>, <persName>Mercedes Volait</persName></p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya (Egyptian Affairs) newspaper, 1828–.</p>
        <p>born digital document</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>This is a file in the "XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the
          project "La fabrique du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p>Rules of TEI XML MarkUp in This Project</p>
        <p>We use the Arabic script but transliteration into Latin characters follows the Library of
          Congress (LOC) <ref target="https://www.loc.gov/catdir/cpso/romanization/arabic.pdf">Arabic transliteration chart</ref>.</p> 
        <p>Each individual article has an individual xml:id number starting with "w1"</p>
        <p>We only use persName, orgName, placeName elements, apart from bibliographical elements and notes.</p>
        <p>If the location or organization of responsibility is known from the text, it can be added in an attribute to a persName.</p>
        <p>"Mashaykhah" and "thumn" are orgNames and placeNames.</p>
        <p>This project's schema considers Till Grallert's work in his <ref target="https://github.com/OpenArabicPE/OpenArabicPE_ODD">Open Arabic Periodical
          Editions</ref>.</p>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="ar">Arabic</language>
        <language ident="en">English</language>
        <language ident="ar-Latn-x-ala-LC">Arabic transcribed according to ALA-LC</language>
        <language ident="ota">Ottoman</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  
  <text xml:lang="ar">
      <body>
         <div>
            <head><date when="1865">سنة 1865</date>م – <date when-custom="1282-7 - 1282-8">الموافق
                  من شهر رجب إلي شهر شعبان 1282ه</date></head>
            <head><date when="1865-11">شهر نوفمبر 1865</date>
               <date when-custom="1282-7">الموافق رجب 1282</date></head>
            <p> ملاحظات: بدأت الوقائع المصرية الصدور في ثوبها الجديد وهذا بعد إضافة التقويم الهجري
               والميلادي وذلك بمسلسل جديد بدأ من العدد رقم (1) الصادر بتاريخ 25/11 الموافق 7 رجب. قد
               صدرت أعداد أخرى تركية مناظرة للأعداد العربية وتم التنوية عن هذا في نفس العدد. </p>
         </div>
         <div>
            <head><date when="1865-12">شهر ديسمبر 1865</date>ه <date when-custom="1282-7/8">الموافق
                  من رجب إلى شعبان 1282ه</date></head>
            <p>
               <?oxy_comment_start author="claraharms" timestamp="20221204T202400-0500" comment="?"?>*(نمرة
               الوقائع 3) <?oxy_comment_end?></p>
            <p> طبعت <orgName type="مطبعة-بولاق">بمطبعة <placeName type="بولاق">بولاق</placeName></orgName><date when-custom="1282-07-19">يوم الخميس 19 رجب الفرد
                  سنة 1282ه</date> الموافق 29 هاتور سنة 1582 و<date when="1865-12-07">7 ديسمبر
                  افرنجي سنة 1865م</date>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>لا يوجد خبر مهم</head>
            <p> *(نمرة الوقائع 4) </p>
            <p> طبعت <orgName type="مطبعة-بولاق">بمطبعة بولاق</orgName><date when-custom="1282-7-26">يوم الخميس 26 رجب الفرد سنة 1282ه</date>
               <date>الموافق 9 كيهك سنة 1582</date> و14<date when="1865-12">ديسمبر افرنجي سنة
                  1865م</date></p>
            <p>
               <sic><bibl>ص1 -عمود 3</bibl></sic>
            </p>
            <p>لما كان عزتلو<persName>محمد شافعي بيك حكيم باشي</persName> الدائرة الخديوية الذي هو
               أحد مشاهير الأطباء المصرية وأساتيذ الفنون الطبية جديرًا بالتفضلات الدوارية ومستحقًا
               للرعاية الخديوية استحصل له علي رتبة التمايز الثانية من الصنف الأول واحسن اليه بها.
               وكذا احسن إلى عزتلو أحمد ذهني بيك ناظر الجبه خانات برتبة ميرالاي المعتبرة والي أحمد
               ندى أفندي خوجة العلوم الطبيعية والكيماوية والنباتية بالمدرسة الطبية بالرتبة الرابعة. </p>
            <p>
               <sic><bibl>ص1 -عمود 3</bibl></sic>
            </p>
            <p>قد نعين كلا من سعادة على <persName>سري باشا</persName> رئيس<orgName type="مجلس-العسكرية">مجلس العسكرية</orgName> سابق وسعادة <persName>رامه لي عارف
                  باشا</persName>وسعادة <persName>محمد حاذق باشا</persName> أعضاء بمجلس الأحكام كما
                  اقتضيه<orgName>الأدارة السنية الخديوية</orgName>.</p>
            <p> *(نمرة الوقائع 5) </p>
            <p> طبعت <orgName type="مطبعة-بولاق">بمطبعة بولاق</orgName><date when-custom="3-8-1282">يوم الخميس 3 شعبان سنة 1282ه</date> الموافق 13 كيهك سنة 1582 و<date when="1865-12">21 ديسمبر افرنجي سنة 1865م</date>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>لا يوجد خبر مهم</head>
            <p> *(نمرة الوقائع 6) </p>
            <p> طبعت<orgName type="مطبعة-بولاق">بمطبعة بولاق</orgName>
               <date when-custom="10-8-1282">يوم الخميس 10 شعبان سنة 1282ه</date> الموافق 20 كيهك
               سنة 1582 و<date type="1865-12">28 ديسمبر افرنجي سنة 1865م</date>
            </p>
            <p>
               <sic>ص1 -عمود 3</sic>
            </p>
            <p>اقتضت مراحم الخديوي صاحب المكارم الأحسان برتبة اليوزباشي إلى <persName>محمد
                  افندي</persName> سعيد الملازم الأول ملاحظ الفشنكخانة وبرتبة الملازم الأول إلي كلا
               من الملازم الثاني <persName>محمد افندي</persName>حسين اوسته تشغيلها والملازم الثاني
                  <persName>اسمعيل افندي</persName> حسن 2جي الأوستة الثاني برتبة الملازم الثاني إلى
               باشجاويش بلوك الجبه جيه على حسب استحقاقهم ودرجتهم وبترقية اثنين من درجتي لبلوك الأمين
               والباشنجاويش إلى درجة الأسبران وأربعة جاويشية إلى باشجاويشية واثني عشر شخصًا اونباشية
               إلى درجة الجاويش وسبعة وستين شخصًا إلى درجة الأونباشي.</p>
            <p>
               <sic>ص4 -عمود 3</sic>
            </p>
            <p>وردت افادة من ديوان الأوقاف مضمونها ان المنزل الكائن بحارة الورهلي الذي تحته نظارة
               الحاج بشير أغا أسيغ شرعًا بيع انقاضه ومؤاجره أرضه واجراء الخلو فيها لمن يرغب وقد تحرر
               إلي معاون الأوقاف لأجل إشهار ذلك بقائمة مزايدة بين الراغبين فمن اراد ذلك فعليه
               بالديوان المذكور.</p>
         </div>
         <div>
            <head><date when="1865">سنة 1866م</date> – <date when-custom="8/1282-7/1283">الموافق من
                  شهر شعبان 1282ه إلى شهر رجب سنة 1283ه</date></head>
            <head><date when="1866-01">شهر يناير 1866</date>
               <date when-custom="8/9-1282">الموافق من شهر شعبان إلى رمضان 1282ه</date></head>
            <p> *(نمرة الوقائع 7) </p>
            <p> طبعت <orgName type="مطبعة-بولاق">بمطبعة بولاق</orgName><date when-custom="17-8-1282">يوم الخميس 17 شعبان سنة 1282ه</date>الموافق 27 كيهك سنة 1582<date when="1866-01">و4 يناير سنة 1866م</date></p>
            <p>
               <sic>ص1 -عمود 1</sic>
            </p>
            <p>ان المدارس الثلاثة التي جددها ولي النعم واحياها وحباها بأنواع العلوم الجليلية وحياها
               وهي المدرسة التجهيزية والحربية والمبتديان الكائنة بالعباسية وقد افتتح امتحان تلاميذها
               في يوم الاحد الماضي الثالث عشر من الضهر الحال ورئيس امتحان التجهيزية صاحب السعادة
               خيري بك والحربية صاحب العزة على مبارك بك والمبتديان صاحب العزة جماد بك وقد شهدت فى
               اليوم المذكور جميعه امتحان التجهيزية من السادة العلماء الأفاضل حضرة الشيخ مصطفى
               العروس شيخ الأزهر وحضرة الشيخ ابراهيم السقاء والشيخ محمد الأشموني والشيخ أحمد عبد
               الرحيم والشيخ محمد الأبناني وراشد أفندي شيخ رواق الأتراك وأحمد أفندي الأستانة لي ومن
               حضرات ذوات السعادة شريف باشا ناظر الداخلية والخارجية والمدارس المصرية وسعادة اسمعيل
               باشا ناظر الجهادية وسعادة حافظ باشا ناظر المالية وسعادة عبد الله باشا ناظر مجلس
               الأحكام وسعادة راتب باشا ناظر عموم الأوقاف وسعادة أحمد رشيد باشا وسعادة ذو الفقار
               باشا من أعضاء المجلس الخصوصي وحضر أيضًا من أرباب المعارف المشهورين حضرة رفاعة بك
               وحضرة اسمعيل بك الفلكي وحضرة مصطفى بك سراج وحضرة عبد الله سيد بك وعامر افندي واسمعيل
               افندي وبرعي افندي وقدري افندي وحسن فهمي افندي وابراهيم مقامي افندي ومصطفي افندي وصادق
               افندي وقد امتحن في اليوم المذكور في أنواع العلوم المقرورة تلميذ من كل فرقة بمحضر
               لجمعية فأجاب أحسن اجابة وأتى في كل مسئلة من الجواب صوابه وكان أحد المسائل بالأقتراع
               للوقوف على حقيقة التحصيل بدون نزاع وانشرحت لذلك صدور الحاضرين وانصرفوا بما عاينوه
               فرحين مسرورين وللمؤسس الأول والمجدد الثاني داعين ومتشكرين وان شاء الله تعالي عند
               اختتام الأمتحان وظهور درجات التلامذة يبادر ببيان مقدراهم وتبيين درجاتهم على حسب
               اختبارهم. </p>
            <p>
               <sic>ص2 -عمود 2</sic>
            </p>
            <p>قد صادف يوم طبع صحيفتنا هذه موسم المسابقات المصرية المعتاد وقوعها في كل سنة بميدان
               العباسية بواسطة التشويقات الجليلة الواقعة من طرف الحضرة الخديوية المعدودة من المحاسن
               التمدنية وحيث لم يوجد وقت لتحرير مفصلاتها بها هذه الدفعة اضطررنا لتأخيرها للدفعة
               الأتية. </p>
            <p>
               <sic>ص2 -عمود 3</sic>
            </p>
            <p>في الساعة السادسة من اجله الأثنين رابع عشر هذا الشهر ظهر حريق بمنزل ملك ابراهيم أغا
               وجوهر اغا الكائن بالمحجر التابع عن درب الأحمر سكن الأوسطا عائشة الأستاندلية وفي الحال
               صار الأسعاف من طرف الضبطية بإجراء ما يلزم لاطفائها قبل سرايتها إلى جهات أخرى بدون
               احتياج إلى الطلومبا ولم يحترق منه سوى بعض امتعه جزئية كمفروشات وملبوسات واهية. </p>
            <p> *(نمرة الوقائع 8) </p>
            <p> طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 24 شعبان سنة 1282ه الموافق 4 طوبة سنة 1582 و11 يناير
               سنة 1866م </p>
            <p>
               <sic>ص1 -عمود 2</sic>
            </p>
            <p>لما كانت المسابقة من الأبواب الشرعية والأمور المستحسنة الدينية وفيها تمرين للعباد على
               الحركات النافعة في الجهاد رأى سعادة الخديوي ذي المناقب يرأيه الوافر السديد الصائب ان
               يتخذ هذه السنة النبوية عادة دائمة سنوية وان يمن بتشويق ركاب الخيل السابقين لزيادة
               مهارتهم وغيره المتعوقين والأعتناء باقتناء مضمرات الخيول وتعويدها على الخفة والرماحة
               كالمأمول ففي يوم الخميس الماضي سابع عشر شعبان أجريت بميدان العباسية هذه العادة على
               أصولها الجارية قبل هذا العام وحسن ترتيبها وزيادة اعدت للمتفرجين والمدعوين أنواع
               الرفاهية والأمكنة المزخرفة الزاهية الباهية ونصبت الخيمة العظيمة المعروفة (بيوقة) من
               سائر الخيام وقوبل كل من حضر بالقبول والأكرام والأحترام وحيث انا تحصلنا على جدول
               الخيول الجيدات السابقة الحائزات قصب السبق في مضمار المسابقة ادرجناه. </p>
            <p>
               <sic>ص1 -عمود 2</sic>
            </p>
            <p>بعد مضي نحو ثمان ساعات ونصف من ليلة الأثنين الموافق 12 من هذا الشهر ظهر حريق بمزل ملك
               شخص يدعي عامر أفندي كائن بحارة البهلوان التابعة درب الجماميز سكن كل من محمد الشحري
               وابراهيم افندي عوضين بمجرد وصول الخبر إلى ضبطية صار الأسعاف في الحال بإرسال ما يلزم
               من الأشخاص والطلومبات واطفئت في نصف ساعة ولم تسير إلى الجهة أخرى ولم يحترق سوى زكيبة
               فيها القليل من القطن وبعض سقف فسحة المنزل التي في السكن الوسط كما علم بالاستعلام.</p>
            <p>
               <sic>ص3 -عمود 3</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>اعلانات</head>
            <p>هناك منزل وسلاملك متقابلان كائنان برحبة عابدين بجوار منزل المرحوم يعقوب بيك القصد
               إشهار المزايدة فيهما بمقتضي قائمتين محررتين من بيت المال تحت يد السيد محمد مصطفي
               الجنيدي وكيل رئيس طائفة الدلابين المختصين بالعقارات وقد تعيين لذلك يوم الثلاثاء الآتي
               الموافق 29 شعبان سنة 1282 من الساعة الخامسة إلى انتهاء اليوم بديوان عموم المالية فمن
               يرغب في الشؤاء فعليه بمعاينة المنزل والسلاملك والأطلاع علي القائمين ويجري المزايدة
               وفي الميعاد المحدد يتوجه إلى الديوان المذكور هو أو وكيله المعتمد لاتمامها بحضوره
               وجميع من وقفت عليه ووقع البيع له من الديوان يخلى له المنزل والسلاملك المذكوران بعد
               مضي خمسة وأربعين يومًا من تاريخ البيع وقبض الثمن كما هو مبين بالقائمتين المذكورتين
               هذا ما لزم اشهاره واعلانه.</p>
            <p> *(نمرة الوقائع 9) </p>
            <p> طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 2 رمضان سنة 1282ه الموافق 11 طوبة سنة 1582 و18 يناير
               سنة 1866م </p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 2،1</sic>
            </p>
            <p>من المعلوم أن نظارة الداخلية السامية كانت انحلت من نحو سبعة أشهر وثمانية وأحيلت على
               سعادة شريف باشا مؤقتة فوفاها حقها حق الوفاء وما فوقه وقام بأعبائها كل القيام على أكمل
               حال وأتم نظام مع أداء وظيفته اللتين كان يدبرهما ولهما يمارس وهما نظارة الأمور
               الخارجية ومديرية عموم المدارس غير أن كلا من النظارتين جسيم مستلزم لمأمور مهذب قويم
               فضمت إلي سعادته على إدارة المدارس نظارة الداخلية وأنيط سعادة نوبار باشا لدرايته
               وأهليته بنظارة الخارجية وصدرت بذلك الأوامر العلية من الحضرة الكريمة الخديوية. </p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 2</sic>
            </p>
            <p>قد أحيلت نظارة الأشغال العمومية على سعادة مراد باشا بعد أن كان محافظ اسكندرية
               والمحافظة على سعادة ذي الفقار باشا بعد أن كان من الأعضاء الكرام بالمجلس الخصوصى
               ومديرية الغربية سعادة حسن باشا حقي بعد أن كان من أعضاء مجلس الأحكام.</p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 2</sic>
            </p>
            <p>قد تعين سعادة منصور باشا يكن زادة من اعضاء مجلس الأحكام المصرية.</p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 2</sic>
            </p>
            <p>ان السكة الحديد كانت من فروع الأشغال العمومية وإدارتها لكنها لجامتها وأهميتها اقتضي
               الحال احالتها على مأمور مخصوص واستقلالها بذاتها وذلك كما لايخفى مما يوجب سهولة
               ادارتها وقد قلد بمأمورية مديريتها حضرة خورشيد بك الذي كان مامور ضبطية سكندرية
               وبوكالتها حضرة عمر بك لطفي الذي كان مدير الغربية.</p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 2</sic>
            </p>
            <p>ان حضرة على بيك مبارك صار بالمعية السنية بعد أن كان ناظر القناطر الخيرية.</p>
            <p> *(نمرة الوقائع 10) </p>
            <p> طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 9 رمضان سنة 1282ه الموافق 18 طوبة سنة 1582 و25 يناير
               سنة 1866م </p>
         </div>
         <div>
            <head>لا يوجد خبر مهم</head>
            <head>شهر فبراير 1866م الموافق من شهر رمضان إلى شهر شوال 1282ه</head>
            <p> *(نمرة الوقائع 11) </p>
            <p> طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 16 رمضان سنة 1282ه الموافق 25 طوبة سنة 1582 و1 فبراير
               سنة 1866م </p>
         </div>
         <div>
            <head>لا يوجد خبر مهم ..</head>
            <p> *(نمرة الوقائع 12) </p>
            <p> طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 23 رمضان سنة 1282ه الموافق 2 أمشير سنة 1582 و8 فبراير
               سنة 1866م </p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 1</sic>
            </p>
            <p>قد وجهت رتبة روم ايلي بكلريكي مع احسان نشان عثماني من الرتبة الثانية إلى صاحب السعادة
               إسماعيل باشا مفتش الأقاليم البحرية وهو جدير باللطف والعناية لما فيه من حسن الأدارة
               والدراية.</p>
            <p>وجهت رتبة المتمايز إلي صاحب العزة مراد غالب بك من الذوات المشرفين بالركاب العالي
               وأحسن إليه أيضًا من نيشان مجيدي من الرتبة الثالثة.</p>
            <p>
               <sic>ص4-عمود 2</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>اعلانات</head>
            <p>حيث قد شاع شرعًا مبيع أنقاض أربعة أماكن وقف على حمزة نظارة الست بنية ثلاثة منها بدرب
               القزازين وواحد بدرب الفراضة مع ايجار أرضها وصدور الأذن بالبناء والخلو فيها لمن يرغب
               لزم اعلان ذلك ودرجة بالوقائع فمن كان له رغبة في شئ من ذلك فيتوجه بعد المعاينة إلى حسن
               أفندي توفيق معاون الأوقاف ويضع زيادته بقائمة المزايدة وبعد الأنتهاء تتحرر الحجج
               اللازمة من المحكمة الشرعية. </p>
            <p> *(نمرة الوقائع 13) </p>
            <p> طبعت بمطبعة بولاق يوم الثلاثا 6 شوال سنة 1282ه الموافق 14 أمشير سنة 1582 و20 فبراير
               سنة 1866م </p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 3</sic>
            </p>
            <p>ان جناب أمبراطور مكسيقا أرسل إلى الخديوي الأفخم النيشان المسمى غران قوردون مع مأمور
               مخصوص وقد صار توصيل ذلك المأمور مع النيشان المذكور يوم الأحد الماضي إلى قصر النيل مع
               كمال الأعزاز والتبجيل وتلقاه الخديو الأفخم بالقبول والأكرام واستلم النيشان المذكور مع
               مكتوب الأمبراطور بغاية الأحترام ثم أطلقت المدافع تعظيمًا له واعلامًا للجميع وتفهيمًا. </p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 3</sic>
            </p>
            <p>قد أحسن برتبة الملازم الثاني إلي كل من طنطاوي عمر برنجي طوبجي باشا أحمد موسى برنجي
               دومنجي باشاالستخدمين بوابور محمد على أحد السفائن الميرية المصرية وذلك لأهليتهما
               ومهارتهما ومكافأة لما صار منهما من بدل الهمة ومزيد الأجتهاد في خدمتها.</p>
            <p>
               <sic>ص2-عمود 1</sic>
            </p>
            <p>ان عزتلو حسن بيك وكيل محافظة مصر سابقًا صار تعيينه لمحافظة كافة الأشياء التي سيصير
               ارسالها من مصر إلى محل الأكسبوزسيون الذي سيفتح بباريس في السنة القابلة الميلادية
               وعزتلو محمد رشدي بيك أحد معاوني المعية السنية لاحضار ما يجلب منها من الجهات القبلية
               وعزتلو سامي بيك أحد مستخدمي الخارجية لاحضار ما يجلب من الجهات البحرية. </p>
            <p> *(نمرة الوقائع 14) </p>
            <p> طبعت بمطبعة بولاق يوم الأربعا 14 شوال سنة 1282ه الموافق 23 أمشير سنة 1582 و28 فبراير
               سنة 1866م </p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 2</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>(من الجوائب)</head>
            <p>بلغ عدد من هاجر إلى الممالك المحروسة من الجراكسة والتتر وعشائر النوغاي وغيرهم في مدة
               ... ستين مليونًا من النفوس رجالًا ونساء وأولاد منهم 635000 هاجروا في السنتين الأخرتين
               والباقي في السنين الأربع المتقدمة فاذا حسب أن كلا منهم كلف الخزينة السلطانية عشرين
               ليرة فقط كانت الجملة عشرين مليونًا فهذا ما تنفقه الدولة العلية في سبيل البر
               والأحسان.</p>
         </div>
         <div>
            <head>شهر مارس 1866م الموافق شهر شوال إلى شهر ذي القعدة 1282ه</head>
            <p> *(نمرة الوقائع 15) </p>
            <p> طبعت بمطبعة بولاق يوم الأربعا 21 شوال سنة 1282ه الموافق 29 أمشير سنة 1582 و7 مارث
               سنة 1866م </p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 1</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>حوادث داخلية</head>
            <p>ان سعادة المحترم راغب باشا الذي كان متقدًا سابقًا بنظارة الداخلية تعين أحد أعضاء
               المجلس الخصوصي المعتبرين وقبل يوم الجمعة الأعتاب الخديوية شكرًا على ما ناله من
               الألتفات وكمال التلطفات والتعطفات وعاد بسرور ونعمة وحبور.</p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 1</sic>
            </p>
            <p>ان عزتلو اسمعيل دانش بيك بعد أن كان أحد أعضاء مجلس الأستئناف بالجهة القبلية تعيين
               الآن وكيل الضبطية المصرية.</p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 1</sic>
            </p>
            <p>ان حميتلو أبا العينين أفندي أحمد ملاحظ المطبعة الزاهرة ببولاق مصر القاهرة قد أحسن
               بالرتبة الخامسة إليه فتلقاها بشكر المنعم على انعامه إليه.</p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 2</sic>
            </p>
            <p>بعد مضي ست ساعات من يوم الثلاثاء ثالث عشر هذا الشهر ظهر حريق بمدخنة منزل بالفجالة ملك
               شخص يقال له حسنين سكن الخواجه فدلاتو الأنكليزي فبادرت الضبطية بارسال الطلومبات
               والأشخاص اللازمة وصار اطفأ وبدون ان تسرى إلى جهة أخرى ويحترق من المنزل المذكور شئ سوى
               بعض سقف مطبخه كما علم من حوادث ضبطية مصر.</p>
            <p> *(نمرة الوقائع 16) </p>
            <p> طبعت بمطبعة بولاق يوم الأربعا 29 شوال سنة 1282ه الموافق 7برمهات سنة 1582 و15 مارث
               سنة 1866م </p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 2</sic>
            </p>
            <p>قد أحسن برتبة القائمقام إلى عزتلو محمد خلوصي بيك البيكباشي أحد معاوني المعية السنية
               وعين بهذه الرتبة قائمقاما إلى الاى القارديا السوارى.</p>
            <p>
               <sic>ص2-عمود 2</sic>
            </p>
            <p>بعد مضي خمس ساعات من يوم الأربعاء الماضي ظهر حريق في مستوقد حمام منزل سعادة مصطفى
               باشا الكريدلي الكائن بالدرب الجديد يخط السيدة زينب رضي الله عنها فصار الأسعاف من
               الضبطية بإرسال ما يلزم من الطلومبات وغيرها اخرجت قطعة الخشب المحترقة بالنار وأطفشت
               بدون أن تسري إلى الجهة الأخرى.</p>
            <p>
               <sic>ص4-عمود 3</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>اعلانات</head>
            <p>منزل بحارة البرقوقية وقف المرحوم سالم السلاوي نظارة حضرة الأستاذ شيخ جامع الأزهر
               مقتضي مبيع انقاضه وتأجير أرضه وصدور الأذن بأحداث الخلو فيها لمن يرغب.</p>
            <p>دكان بخط الحمزاوي وقف المرحومة حفيظة نظارة حسين البغدادلي. (شرحه)</p>
            <p>صورة الأفادة الواردة من ديوان الأوقاف في 24 شوال سنة 82 بما أنه قد تجوز شرعًا بمؤاجرة
               الجهتين المشروحين اعلاه وصدور الأذن بأحداث الخلو فيها ومبيع انقاضهما لمن يرغب وقد
               تحرر عن ذلك خمسة وثلاثون اعلان وأرسلوا في تاريخ الضبطية لوضعهم علة القره قولات ومتب
               إلى حسن أفندي توفيق معاون الأوقاف باشهار ما ذكر بالمزاد ومن الأقتصا درج ذلك بالوقائع
               الجاري في مثل هذا. </p>
            <p> *(نمرة الوقائع 17) </p>
            <p> طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 6 ذي القعدة سنة 1282ه الموافق 14 برمهات سنة 1582 و22
               مارث سنة 1866م </p>
         </div>
         <div>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <p> *(نمرة الوقائع 18) </p>
            <p> طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 13 ذي القعدة سنة 1282ه الموافق 21 برمهات سنة 1582 و29
               مارث سنة 1866م </p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 1</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>حوادث داخلية</head>
            <p>بلغنا أن سعادة نوبار باشا رخص له فى التوجه إلى جهة أوروبا لتغيير الهواء وأحيلت إدارة
               الخارجية في مدة غيبته على عهدة سعادة راغب باشا.</p>
         </div>
         <div>
            <head>شهر أبريل 1866م الموافق من شهر ذي القعدة إلي شهر ذي الحجة 1282ه</head>
            <p> *(نمرة الوقائع 19) </p>
            <p> طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 20 ذي القعدة سنة 1282ه الموافق 28 برمهات سنة 1582 و5
               ابريل سنة 1866م </p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 1</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>حوادث داخلية</head>
            <p>فقد أهدت دولة فرنسا العظيمة إلى كل من سعادة شريف باشا ناظر الداخلية وسعادة نوبار باشا
               ناظر الخارجية وسعادة سرور أفندي من اجلاء رجال الدولة العلية نشانًا من الرتبة الثانية
               من صنف النشان المعروف (قوماندور دولالزيون دونور) والى عزتلو علي بيك مبارك نشانًا
               (اوفسيال).</p>
            <p>لما كان عزتلو على بيك مبارك المتشرف بالمعية السنية على بصيرة تامة لاسيما في العلوم
               الرياضية واتضح في الأمور الزيادة عما هو مأمور استحصل له على رتبة متمايز الصنف الأول
               من الرتبة الثانية ووجهت إليه فتلقاها بشكر المنعم في السر و العلانية وأحسن إليه كما
               يليق بها شأنًا وإجلالًا بالنيشان المجيدي الهمايوني من الرتبة الثالثة استبدلًا.</p>
            <p>قد أحسن إلى عزتلو موسى بيك العقاد أحد مشاهير أعيان مصر بالنيشان المجيدي الهمايوني من
               الرتبة الرابعة. </p>
            <p>
               <sic>ص2-عمود 1</sic>
            </p>
            <p>في الساعة الثامنة في ليلة الأربعاء 12 من هذا الشهر ظهر حريق بحانوت ابراهيم مصطفي
               الخضري بشارع العشماوي التابع من الأزبكية وكان مملوًا بالحطب والأشراق فأسعف من الضبطية
               بارسال الطلومبات اللازمة والأشخاص الكافية فأطفئت في ساعتين مع انتشار النار في سائر
               جهات هذا الحانوت الذي استدعى هدم جوار المنزل الذي بأعلاه ولم تسر إلى الجهه
               الأخرى.</p>
            <p> *(نمرة الوقائع 20) </p>
            <p> طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 27 ذي القعدة سنة 1282ه الموافق 5 برموده سنة 1582 و 12
               ابريل سنة 1866م </p>
         </div>
         <div>
            <head>لا يوجد خبر مهم ..</head>
            <p> *(نمرة الوقائع 21) </p>
            <p> طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 4 ذي الحجة سنة 1282ه الموافق 12 برموده سنة 1582 و 19
               ابريل سنة 1866م </p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 1</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>حوادث داخلية</head>
            <p>قد وجهت الرتبة الثانية إلى عهدة عزتلو على صادق بك مأمور محطة سكة الحديد بمصر.</p>
            <p>
               <sic>ص2-عمود 1</sic>
            </p>
            <p>بعد مضي ساعة ونصف من ليلة الجمعة الماضية ظهر حريق بمنزل فرج أفندي مليكه الكائن بدرب
               الحمام التابع ثمن عابدين فلما بلغ خبره الضبطية بودر بأرسال تسع طلومبات ولوازم أخرى
               على من حضر من ضباط الالاي البيادة السادس وعساكره وبالهمة الزائدة من سعادة ناظر
               الجهادية ومأمور الضبطية ووكيلها صار طفاؤه بعد مضى ست ساعات ونصف من الليلة المذكورة
               وبحمد الله لم تسر إلى جهة أخرى وان احترق من المنزل المذكور قائمة وخزنة ورواق بفسحته
               بما فيها من القرش وبعض صبغة ونقود.</p>
         </div>
         <div>
            <head>شهر مايو 1866م الموافق من شهر ذي الحجة 1282ه إلى شهر محرم 1283ه</head>
            <p> *(نمرة الوقائع 22) </p>
            <p> طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 18 ذي الحجة سنة 1282ه الموافق 26 برموده سنة 1582 و 3
               مايه سنة 1866م </p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 1</sic>
            </p>
            <p>قد أحيلت مأمورية القائمقامية الجليلة الجسيمة على عهدة الجناب المحترم سعادتلو شريف
               باشا ناظر الداخلية ونشرت بذلك الأوامر العلية إلى كافة مأموري الحكومة المصرية.</p>
            <p>
               <sic>ص1-عمود 2،1</sic>
            </p>
            <p>قد أحسن إلى سعادتلو حسن باشا راسم ناظر الدائرة السنية الخديوية برتبة روم ايلي
               بكلربكلكي البهية وبالنيشان المجيدي من الرتبة الثانية وإلى عزتلو بينى بيك بالمعية
               السنية الذي هو من أرباب الرتبة الثانية متمايز الصنف الأول منها وبالنيشان المجيدي من
               الرتبة الثالثة.</p>
            <p> *(نمرة الوقائع 23) </p>
            <p> طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 25 ذي الحجة سنة 1282ه الموافق 3 بشنس سنة 1582 و 10 مايه
               سنة 1866م </p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>