<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" 
  schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../css/oxygen.css"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Urbanism News from al-Waqāʾiʿ al-Miṣrīyah:</title>
            <editor xml:id="eNK">Nour Kanaan</editor>
            <editor xml:id="eAM">Adam Mestyan</editor>
            <editor xml:id="eDY">Danah Younis</editor>
            <editor xml:id="eSG">Sarah Fathallah Garaa</editor>
            <respStmt>
               <resp>Advisor</resp>
               <name>Hugh Cayless</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Project leader</resp>
               <name>Adam Mestyan</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Project leader</resp>
               <name>Mercedes Volait</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Sarah Fath Allah</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Karima Nasr</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Rezk Nouri</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Arif Erbil</name>
            </respStmt>
            <sponsor>
               <orgName>Institut français d’archéologie orientale</orgName> (Ifao, Cairo);
          <orgName>Franklin Humanities Institute and the Office of Global Affairs / Andrew W.
          Mellon Endowment for Global Studies, Duke University</orgName>; <orgName>Duke University
          Libraries</orgName>; <orgName>Centre national de la recherche scientifique</orgName>. 
        </sponsor>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>"XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the project "La fabrique
          du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
            <p>
               <ref target="https://sites.duke.edu/cairemoderne/">Website</ref>
            </p>
            <p>Project directors: <persName>Adam Mestyan</persName>, <persName>Mercedes Volait</persName>
            </p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya (Egyptian Affairs) newspaper, 1828–.</p>
            <p>born digital document</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <encodingDesc>
         <projectDesc>
            <p>This is a file in the "XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the
          project "La fabrique du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
         </projectDesc>
         <editorialDecl>
            <p>Rules of TEI XML MarkUp in This Project</p>
            <p>We use the Arabic script but transliteration into Latin characters follows the Library of
          Congress (LOC) <ref target="https://www.loc.gov/catdir/cpso/romanization/arabic.pdf">Arabic transliteration chart</ref>.</p>
            <p>Each individual article has an individual xml:id number starting with "w1"</p>
            <p>We only use persName, orgName, placeName elements, apart from bibliographical elements and notes.</p>
            <p>If the location or organization of responsibility is known from the text, it can be added in an attribute to a persName.</p>
            <p>"Mashaykhah" and "thumn" are orgNames.</p>
            <p>This project's schema considers Till Grallert's work in his <ref target="https://github.com/OpenArabicPE/OpenArabicPE_ODD">Open Arabic Periodical
          Editions</ref>.</p>
         </editorialDecl>
      </encodingDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="ar">Arabic</language>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="ar-Latn-x-ala-LC">Arabic transcribed according to ALA-LC</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
   </teiHeader>
   <text xml:lang="ar">
      <body>
         <div>
            <head>1283 هجرى</head>
         </div>
            <div xml:id="w1"  resp="#eSG">
               <head><date when-custom="1283-01-03'">٣ محرم الحرام سنه ١٢٨٣</date><date
                  when="1866-05-17">١٧ مايه سنه ١٨٦٦</date><bibl><biblScope unit="issue">نمره
                     ٢٤</biblScope><biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head><title>اعلانات</title></head>
               <p>اعلان وارد من وكيل <orgName type="بيت_مال_مصر">بيت مال مصر</orgName> فى ٢9 ذى الحجة
                  8٢ قد توفى المرحوم <persName>خورشيد باشا الذى كان معاونا بالمعية السنية</persName>
               ومن مخلفاته منزل كائن ب<placeName>عطفة حضرة السيد البكرى</placeName> فحررت قائمة
               تتضمن اشهار المزايدة فيه بيد <persName>السيد محمد مصطفى الجنيدى وكيل طائفة دلالى
                  العقارات</persName> فمن كان له رغبة فى الشراء فعليه بالإطلاع عليها وإجراء المزايدة
               بعد الإحاطة بالشروط و الصفحات الموضحة بها ومعاينة ذلك.</p>
         </div>
         <div xml:id="w2" resp="#eSG">
            <head><date when-custom="1283-01-16">١٦ محرم الحرام ١٢٨٣</date><date when="1866-05-31"
               >٣١ مايه سنة ١٨٦٦</date><bibl><biblScope unit="issue">نمره
                  ٢٦</biblScope><biblScope unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
            <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
            <p>بلغنا أنه يوم الاثنين الماضى سادس الشهر الحال هبأ ابهتلو دولتلو ناظر الخارجية ضيافة
               بهية إلى الحضرة الداورية دعا إليها بعض الوكلاء الفخام و المأمورين
               الكرام.<?oxy_custom_end?></p>
         </div>
         <div xml:id="w3" resp="#eSG">
            <head><date when="1283-01-16">١٦ محرم الحرام ١٢٨٣</date><date unit="1866-05-31">٣١ مايه
               سنة ١٨٦٦</date><bibl><biblScope unit="issue">نمره ٢٦</biblScope><biblScope
                  unit="page">صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
            <p>بعد مضى ثلاث ساعات ونصف من يوم الاربعاء غرة الشهر الحالى ظهر <rs>حريق</rs> ب<orgName
                  type="وكالة_الكتان">وكالة الكتان</orgName>الكائنة ب<placeName>ساحة
                  الحمير</placeName> التابعة <orgName type="ثمن_الازبكية"><placeName>ثمن
                     الازبكية</placeName></orgName> وكذا فى الساعة الثالثة من ليلة الجمعة المارة ظهر
               حريق بمنزل امرأة كائن ب<placeName>حارة الحميرية</placeName> ب<orgName
                  type="ثمن_قيسون"><placeName>ثمن قيسون</placeName></orgName>ففى ارسل إلى الجهتين
               المذكورتين من <orgName type="الضبطية">الضبطية</orgName> ما يلزم من آلات الإطفاء
               والأشخاص الكافية وبمنه تعالى صار إطفاء كل منهما فى الوقت بدون أن يسرى إلى جهة
               أخرى.</p>
         </div>
         <div>
            <head>غاية محرم الحرام سنة 1283 14 يونيه سنة 1866 نمرة 28 صفحة 2</head>
            <p>من التقدمات الفائقة العزيزية والمحسنات الرائقة البديعة والمشروعات السنية والمسموعات السمية العائدة على قطر مصر بالفخر فى كل عصر ونجاحه وملاحه ورباحه وفلاحه وحسن حاله وكماله وزهوره بين أمثاله إنجاز ما كان مزمعا عليه وأمتدت أيدى الآمال إليه وهو افتتاح مدرسة المهندسخانة الخديوية وإنشاء الرصد خانة الآن بالعباسية وجعلهما فى إدارة وحيد الامراء وفريد الأقران والنظراء الشاهد بفوقانه العيان وهو غنى عن البيان لا سيما الفتوح والافاضة عليه فنون الرياضة حليف الصدق اجى الوفا عزتلو إسمعيل بيك مصطفى و إن شاء الله محسن سيره فى الطلال الداورية سيد وقريباً صلاحها وتقتطف أزهارها الرياضية وقد أنشأ فى ذلك يوم الافتتاح الناطق لسان براعه بما فوق الاقتراح جانى ثمار الفضل من عرجونه وهو الفارس عزتلو رفاعه بيك ناظر قلم الترجمة ورئيس قومسيون المدارس مقالة يشهد برقتها سلامة الطباع وتشرب الفاظها افواه الاسماع مزيلا لها بتاريخ يحيى نظمه سيره ابن مليك لنجلة الاصغر النجيب على فهمى بيك.</p>
         </div>
         <div>
            <head>7 صفر الخير سنة 1283 21 يونيه سنة 1866 نمرة 29 صفحة 2 صورة ما ورد من ديوان المدارس</head>
            <p>لما كان من الامور المهمة المؤدية الحصول المقاصد الخيرية التى توجهت لاجل تحصيلها العناية السنية الداوريه إلى أحداث مدارس متعددة مصرية ان يوضع ترتيب الدروس التى تناسب قراءتها فى كل مدرسة وأن مدرسة وان تحرر بها جداول جيدة النظام و التأسيس وان ترتب طرق التعليم وأصول التدريس وأن تحدد شروط الاستعداد والقابلية التى ينبغى أن تتوفر فى التلامذة لاجل انتقالهم من مدرسة إلى أخرى أعلى منها ولأجل دخولهم فى المصالح العمومية و تقلدهم فى الوظائف الملكية والعسكرية استقر رأى ناظر الداخليه ومدير المدارس المصرية على المواد الاتية وذلك من بعد ما وافق الادارة السنية اجراؤه.</p>
         </div>
         <div>
            <head>14 صفر الخير سنة 1283 28 يونيه سنة 1866 نمرة 30 صفحة 2</head>
            <p>لما علم من سعادتلو شاهين باشا فريق الجهادية كمال اللياقة والاهلية وجهت إليه وظيفة سردار العسكرية زيادة على وظيفة محافظة القلاع المصرية.</p>
            <p>أحيلت وظيفة التفتيش العمومية على عهدة سعادتلو إسماعيل صديق باشا مفتش الاقاليم البحرية المتجلى برتبة البكلريكى الرفيعة السنية لما فيه من مزيد التأهل والاستحقاقية.</p>
         </div>
         <div>
            <head>21 صفر الخير سنة 1283 5 يوليه سنة 1866 نمرة 31 صفحة 2</head>
            <p>قد أحسن إلى حضره عزتلو صالح بيك مأمور ضبطية مصر بنشان مجيدي من الرتبة الثالثة ومثله حضرة خورشيد بيك مدير السكة الحديد.</p>
         </div>
         <div>
            <head>28 صفر الخير سنة 1283 12 يوليه سنة 1866 نمرة 32 صفحة 3</head>
            <p>وجهت رتبة الفريق السمية إلى سعادتلو راتب باشا أحد باشا أحد باوران الحضرة الخديوية لما فيه من الأهلية.</p>
            <p>تعين سعادتلو منصور باشا وكيل مجلس الأحكام أحد أعضائه الكرام.</p>
            <p>تعين سعادتلو عارف باشا فهمي الذي كان رئيس مجلس مصر أحد أعضاء مجلس الأحكام.</p>
            <p>تعين سعادتلو حيدر باشا مديرًا لمديرية القليوبية.</p>
            <p>تعين حضرة نوري بيك الذي كان مدير الغربية وكيل ديوان تفتيش بحري.</p>
            <p>تعين عزتلو محمد بيك صالح الذي كان مدير القليوبية مديرا للغربية.</p>
            <p>صار عزتلو محمد بيك فؤاد نجل سعادة حسن باشا رأفت من باوران الخديوي.</p>
            <p>وجهت الرتبة الثانية إلى عزتلو سلامة بيك باشمهندس التلغرافات.</p>
            <p>وجهت الرتبة الثانية أيضًا إلى عزتلو سليمان بيك أباظة مفتش الجفالك والعهد بالشرقية.</p>
            <p>وجهت الرتبة الثالثة إلي رفعتلو حسن أفندي الباردوي أحد معاوني دائرة دولتلو عصمتلو والدة باشا.</p>
            <p>اخيلت على عهدة عزتلو على بيك مبارك نظارة الخيرية زيادة على مأموريته.</p>
            <p>تعيين عزتلو عبد القادر بيك الذي كان من الأتي دردنجي بيادة ووظف موقتا بوظيفة الباورية بالمعية ميرالاي على الاي العارديا وصار عزتلو بكري بيك ثابت ميرالاي ...جي بيادة سابقًا وكان بالاي الغارديا مؤقتًا من زمرة باوران الخديوي.</p>
            <p>تعيين محمد بيك رضي ميرلاي3جي سواري سابقا علي الي العارديا السواري الذي افتتح.</p>
         </div>
         <div>
            <head>6 ربيع الأول سنة 1283 19 يوليه سنة 1866 نمرة 33 صفحة 4 اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان وراد من بيت مال المحروسة باعادة رقيم 4 ربيع أول سنة 1283هـ نمرة 25</head>
            <p>  ان من ضمن املاك المرحوم خورشيد باشا محافظة سكندرية سابق أربعة منازل صغيرين مستخرجين من المنزل الكبير الكائن بوجهه بركة الأزبكية بجوار منزل حضرة السيد على أفندي البكري تحرر عنهم قوائم مزاد باشهارهم وتسلموا إلى السيد محمد مصطفى وكيل رئيس طائفة دلالين العقارات بالمحروسة وللزوم إعلان كافة الراغبين بذلك فكل من كان له رغبة يعاين المنازل المذكورة ويعطي المزاد بما يرغبه في القوائم المحكي عنهم.</p>
         </div>
         <div>
            <head>17 ربيع الأول سنة 1283 30 يوليه سنة 1866 نمرة 34 صفحة 1</head>
            <p>صار سعادة أحمد راشد باشا ذي الأحترام الذي كان أحد اعضاء المجلس الخصوصي الكرام محافظ المحمية وسعادة المحترم ثابت باشا الذي كان محافظها أمين كمرك سكندرية .</p>
            <p>وجه إلى عزتلو جرجس نادرس بيك ملتزم الملاحة الرتبة الثانية المعتبرة.</p>
            <p>24 ربيع الأول سنة 1283   6 أوغسطس سنة 1866   نمرة 35  صفحة 1 </p>
            <p>قد استحصل على رتبة الميرميران العلية لسعادتلو فيض الله نوري باشا وكيل تفتيش الأقاليم البحرية لما فيه من الأستحقاق والأهلية .</p>
            <p>أحسن بالأنشنة المجيدية لهما من الرتبة الرابعة إلى كل من عزتلو (ده برناردي) بيك ناظر مدرسة البيادة ومسيو (لارمه) ناظر مدرسة الطوبجية ومسيو(بولار) ناظر مدرسة السواري وكدا بعد الأمتحان أحسن برتبة الملازم الثاني إلى كل من الأفندية الذين كان بعضهم برتبة الباش جاويش وهما شعبان رشدي وعمر رحمي وبعضهم برتبة البلوك أمين وهو مطظفى أمين الجميع من تلامذة مدرسة البيادة وبعضهم باش جاويشية وهو ابراهيم انس وخليل كامل ومحمود سامي لكنهم من تلامذة مدرسة السواري وبعضهم جاويشية وهم أحمد نجيب وأحمد حادق ودرويش فهمي وحامد نيازي عن كانوا بالمدرسة الطوبجية وألحقوا بمدرسة اركان الحرب وذلك لما فيهم من الأهلية وكمال الأستحقاقية مع بقاؤهم جميعًا بالمدارس الحربية. </p>
         </div>
         <div>
            <head>غاية ربيع الأول سنة 1283 12 أوغسطس سنة 1866 نمرة 36 صفحة 1</head>
            <p>احسن بالرتبة الثانية إلى كل من عزتلو اسماعيل بيك باشمهندس ورشة العمليات وعزتلو عرفة بيك باش مهندس الأستحكامات بالسودان وعزتلو محمد بيك المنشاوي مأمور أشغال القناطر والبرامج والمحطات الصاير عملها بمديرية الغربية.</p>
            <p>كذا أحسن بالرتبة الرابعة إلى كل من محمد أفندي رفعت ومحمد أفندي حسن المعاونين بتفتيش عموم الأقاليم وحسين افندي كامل باش كاتب ذلك التفتيش وحسن افندي الكاتب التركي.</p>
         </div>
         <div>
            <head>14 ربيع الآخر سنة 1283 26 أوغسطس سنة 1866 نمرة 38 صفحة 1</head>
            <p>تعين أحمد أفندي خطاب ذو الرتبة الرابعة معاونًا بتفتيش عموم الأقاليم ومثله أحمد أفندي بعد الأحسان إليه بالرتبة الخامسة.</p>
            <p>احسن إلى مصطفى افندي الصاغقول اغا سي أحد مأموري المطابخ السنية برتبة البيكاشي احسن بالرتبة الرابعة إلى محمد أفندي يحيي أحد معاوني المالية المنوط ومأمورية مؤقتة بديوان الأمور الخاصة الخديوية يستفاد من بوصلة واردة من ديوان الجهادية انه أحسن برتبة اكييكباس إلي عبد الله افندي عزت الذي كان معاونًا بمجلس العسكرية برتبة الصاعقول اغاسي والحق بالاي السواري الثالث.</p>
         </div>
         <div>
            <head>14 ربيع الآخر سنة 1283 26 أوغسطس سنة 1866 نمرة 38 صفحة 4 اعلانات (اعلان من ديوان المالية)</head>
            <p>ترك المرحمو السبد بدوي غانم الذي كان صرافًا بالروزنامجة منزلين معرضين للبيع بمعرفة المالية أحداهما جديد بالزير المعلق وقف في المزايدة على سعادة فاضل باشا بمبلغ قدره مائه وعشرة آلاف قرش والثاني قديم بسويقة اللاله بلغ في المزايدة ثلاثة وتسعين ألف قرش وقد ضربت لمبيعهما مدة ثمانية أيام ابتداؤها 15 ربيع الثاني إلى غاية 23 منه فمن يرغب في ذلك فعليه بالمالية قبل حلول الميعاد وكل من طلب بعد لا يقبل في الميري بل يكون المتصرف بلا انتظار.</p>
         </div>
         <div>
            <head>21 ربيع الآخر سنة 1283 2 سبتمبر سنة 1866 نمرة 39 صفحة 1</head>
            <p>صار عزتلو أحمد كمال بيك الذي كان وكيل المالية وكيل ديوان الأمور الخاصة .</p>
            <p>أحسن إلى رفعتلو عبد القادر افندي مأمور أوقاف الحرمين الشريفين بالرتبة الثالثة </p>
            <p>أحسن إلي فتوتلو حسن أفندي على ناظر أوقاف السيدين بالرتبة الرابعة .</p>
            <p>أحسن إلى عزتلو موسي بيك العقاد أحد تجار مصر المعتبرين بنيشان همايوني مجيدي من الرتبة الثالثة.</p>
         </div>
         <div>
            <head>28 ربيع الآخر سنة 1283 9 سبتمبر سنة 1866 نمرة 40 صفحة 1</head>
            <p>وجهت رتبة الميرميران العلية إلي سعادتلو محمد خورشيد باشا مدير عموم السكة الحديدية.</p>
            <p>أحسن إلى فتوتلو أحمد سبكي افندي المهندس الذي بمعية عزتلو محمود بيك الفلكي بالرتبة الرابعة.</p>
            <p>أحسن إلى فتوتلو ولي حلمي بيك أحد معاوني المعية السنية بالرتبة الرابعة.</p>
         </div>
         <div>
            <head>7 جمادي الأولى سنة 1283 17 سبتمبر سنة 1866 نمرة 41 صفحة 2</head>
            <p>في منتصف الساعة الثالثة ليلة الأحد 28 ربيع الثاني ظهر حريق بعربخانة كائنة بالأزبكية بجوار الضبطية ملك حريم المرحوم أحمد باشا ظاهر سكن مدام كليور زوجة الخواجة رسلاس قبودر من الضبطية بارسال اللازم من طلومبات وخلافها وأطفشت في نصف ساعة بدون أن تسري إلى جهة أخرى ولم يحترق سوى عربيتين وبعض أقطان وجلود فلو لم تسعف هذه العربخانة بواسطة قرب الضبطية لانتشر الحريق لاتساعها وكثرة أمتعتها .</p>
         </div>
         <div>
            <head>21 جمادي الأولى سنة 1283 1 أقتوبر سنة 1866 نمرة 44 صفحة 1 حوادث داخلية</head>
            <p>علقت الأدارة السنية الخديوية بتوجية نظارة المسافر خانة المصرية إلى حضرة عزتلو أزمرلي أمين بيلط أفندي أحد أعضاء مجلس استئناف مصر سابقا لما فيه من حسن الأستقامة والأستعداد التام وكمال الأهلية للقيام بها أتم قيام.</p>
            <p>ألحق حضرة عزتلو على جودت بك الذي كان وكيل محافظة مصر بالمعية السنية واستعوض بحضرة عزتلو جليل بيامي بك الذي كان أحد أعضاء مجلس الأستئناف المصري كما تعلقت به الأدارة الكريمة.</p>
         </div>
         <div>
            <head>غرة جمادي الثانى سنة 1283 11 أكتوبر أفرنجي 1866 نمرة 47 صفحة 4 اعلانات</head>
            <p>منزلان بشارع البيدق بالأزبكية نظارة أحمد ريحان                    </p>
            <p>منزل بدرب العسل               بخط الصليبة وقف الجعافرة </p>
            <p>خرابة بحارة الأربعين نظارة محمد أفندي نجيب والحرمة الزاهرة	 </p>
            <p>ربع منزل بحارة ضاحي بالحسينية وقف الحرمة غزالة نظارة أحمد محمد الخامي القباني .</p>
            <p>منزل بحارة الأمير بخط الأزهر وقف عبد الرحمن الطحلاوي نظارة مصطفى الطحلاوي.</p>
            <p>حيث قد ساغ شرعا بيع انقاض الأماكن المذكورة ومؤاجرة أرضها والخلق فيها لمن يرغب كتب إلي معاون الأوقاف باشهار ذلك بقوائم المزايدة فمن كان له رغبة فليتوجه هناك لذلك .	</p>
         </div>
         <div>
            <head>5 جمادي الثانى سنة 1283 15 أكتوبر أفرنجي 1866 نمرة 48 صفحة 1</head>
            <p>في الثامن من ليلة الجمعة الماضية ظهر حريق بمنزل ورثة المرحوم حسن المهندس بدرب القطة بثمن الأزبكية سكن الشيخ شاكر عمر فبودر من الضبطية حين وصول الخبر بارسال ما يلزم لاطفائه من طلومبات وغيرها فكان ذلك في زمن يسير بعد أن احترق حاصل مملوء بحطب قطن وسقف رواق بأعلاه وجميع ما فيه وفسحة وبالألطاف انه لم يسر إلى جهة أخرى.</p>
         </div>
         <div>
            <head>8 جمادي الثانى سنة 1283 18 أكتوبر أفرنجي 1866 نمرة 49 صفحة 3</head>
            <p>عشية ثالث عشر سبتمبر حصل حريق عظيم في مفازات سكك الحديد الشرقية والغربية بلوندرة حتي ارتفع لهيبه نحو السماء ارتفاعا فاحشا فبادر المأمورين بجلب الطلومبات التجارية وبعد مدة طويلة أطفئ مع عدم السراية إلى جهة أخرى مع أن الأشياء التالفة بذلك الحريق تبلغ  200000 مأتي ألف ليرا وهي تعادل خمسة ملايين من الفرنقات.</p>
         </div>
         <div>
            <head>12 جمادي الثاني سنة 1283 22 أكتوبر أفرنجي 1866 نمرة 50 صفحة 4 اعلانات</head>
            <p>حيث أن الطريق المقاطع لخط شارع الأشرفية الذي أنفذه الميري إلى جهة المشهد الحسيني زادت قطعات من الأملاك اللاتى كانت مشتراه لاجله وهو مستغن عنها حررت بها قوائم مزايدة واضحة الحدود والمساحة والشروط اللازمة وسلمت إلى شيخ الدلالين ليشهرها للمزايدة فمن كان له رغبة فعليه بها وأجراء الأصول.</p>
         </div>
         <div>
            <head>26 جمادي الآخرة سنة 1283 5 نوامبر أفرنجي 1866 نمرة 54 صفحة 1</head>
            <p>عاد سعادتلو قاسم باشا إلى نظارة الدائرة الخاصة السنية ومن كان قد خلفه فيها سعادة سليم باشا الجزايرلي صار من أعضاء مجلس الأحكام المصرية كما تعلقت بذلك الأدارة الخديوية .</p>
         </div>
         <div>
            <head>7 رجب الفرد سنة 1283 15 نوامبر أفرنجي 1866 نمرة 57 صفحة 1</head>
            <p>وجهت رياسة مجلس شورى الوطنية المصرية إلي عهدة سعادتلو راغب باشا مأمور الأمور الخارجية. </p>
         </div>
         <div>
            <head>7 رجب الفرد سنة 1283 15 نوامبر أفرنجي 1866 نمرة 57 صفحة 2 – 3 (ملحوظ روزنامة الوقايع)</head>
            <p>قد تحرر بغازيته المانيتور ما هو مسطور بناء على ما علم من مدة ست شهور والحال أنه من ذلك الزمان إلى الآن  حصل بخريطة الأبنية بعض تعديل واستحسن بعض تبديل برأي القومسيون أى المخصوصين بهذا الشأن المجرى العمل بأحكم اتقان على حسب مرغوب الحضرة الخديوية وأفكارها السنية ولنذكر ما صار بالتعديل والتبديل بلا تطويل فنقول</p>
            <p>ان سركي مصر الأن يشتمل أربعة أماكن بالبنيان </p>
            <p>الأول رحبة فسيحة محوطة وطولها اثنان وثمانون ومائه متر وهي تجاه رحبة الدولة العلية وبينهما الطريق في خلال ابنية المعرض بالميدان المعروف بشندمارس بحيث يتصور السالك في هذه الجهة التي هي احدى جهات برّ مصر وجهات برّ الترك وستوضع بها أنواع المزروعات المصرية ومصنوعتها العصرية التي رتبت بمعرفة قومسيون مصر لعرضها على المتفرجين وتعريضها للناظرين.</p>
            <p>الثاني شكل هيكل أي معبد قديم يدل على ما كان في قديم الزمان من أشكال البنيان وقد ذكر بيان رسمه ووضعه في غازيته المونيتور بأوضح افادة فلا حاجة إلى الاعادة وانما نقول ان بناؤه قد كمل الأن ونقشه جار بالألوان وان كل من شاهد شكله الغريب وحسن انتظامه العجيب الخالي عن القصور الفائق على القصور رأى أجمل شكل يحير العقل.</p>
            <p>الثالث سلاملك وهودارة معدة لسعادة الخديو الأعظم الدواور الأكرم بها محلان أحدهما مثل منزل بخط الجمالية بمصر وهو نموذج مباني الأعصار الأخيرة وثانيها محل طوله تسعة أمتار وعرضه ست وسيوضع به مجسم رسم الأقليم المصري من البحر الأبيض إلى منية ابن الخصيب منتظما بأجمل ترتيب يتضح به حسن تلك الرسوم للأنظار على وجه العموم.</p>
            <p>الرابع وكالة أى خان مثل وكالة منصور الموجودة  في الصعيد بأسوان بها بعض دكاكين معدة لاناس من المحترفين وأرباب الصنائع والبائعين ليشتغل كل منهم بشأنه أمام المتفرجين وبها اصطبل معد لحمارين وهجان واحد وغير ذلك مما يبتهج به المشاهد وبالجملة فالطبقة الأولي من سركى مصر مشتملة على أماكن وجملة مساكن تكفي لإقامة أربعين من الأشخاص المذكورين ومن ملاحي الذهبية وهي سفينة من نوع جميل من أنواع سفن النيل ومن هذا المكان يعلم ما بجهة السعيد من أوضاع البنيان والغالب أنه يكون كثير الأزدحام على الدوام لان كل دخله يظن أنه انتقل بغتة إلى مصر ويشاهد اهلها وحرقهم وعوائدهم وصنائعهم مع غرابة البنيان المقدمة في الذكر وجميع ذلك الخلاف الأفران الستة التي تشاهد بها كيفية فقس بيض الدجاج بالعيان فانها ستكون بالقطعة الأرض المخصصة لها في الجهة المعدة لتجربة ما يتعلق بالزراعة والحراثة حسب التماس القومسيون الايمبراطوري.   </p>
         </div>
         <div>
            <head>28 ذي الحجة سنة 1283 2 مايه الأفرنجي 1867 نمرة 101 صفحة 2</head>
            <p>علم من أفادة واردة من من الضبطية انه بعد مضي ثلاث ساعات وربع من ليلة الخميس الماضي الموافق 21 من الشهر الحال وقع حريق بوكالة مطبخ العسل بالأشرفية بثمن الدرب الأحمر فاحترق منها أوضة بما فيها من بذر القطن وأخر بعد ست ساعات ونصف من يوم الجمعة بمنزل رزين البردعي الكائن بحارة الفجالة بثمن باب الشعرية فاحترق سقف عشة بوسطه بما عليها من السرجين وأخر فى الساعة الرابعة من ليلة السبت بمنزل حضرة السيد بيومي مكرم المجاور للجامع الأزهر فاحترق منه اوضه بممر بيتها ومعظم ما كان فيها من القطن وآخر من الساعة الثانية عشر من يوم السبت بمنزل السيد على صيام الكائن بحارة التبليطة بثمن قيسون فاحترق منه مقدار من القطن ووسادة ولحاف قديم وآخر في الساعة السابعة من ليلة الأثنين الموافق 25 منه بمنزل اسماعيل افندي عبد الخالق باش كاتب الروزنامة الكائن بعطفة السادات بثمن درب الجماميز فاحترق منه سقف مطبخه فبمجرد بلوغ الخبر إلى الضبطية بودر بارسال اللازم من الطلومبات والأعوان الكافيه وبذلت الهمة الزائدة في الأطفاء حتى كان ذلك كله في أقرب زمن بدون سراية إلي جهة أخرى وانتشار للنيران.</p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
