<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-stylesheet type="text/css" href="../../css/oxygen.css"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Urbanism News from al-Waqāʾiʿ al-Miṣrīyah:</title>
        <editor xml:id="eNK">Nour Kanaan</editor>
        <editor xml:id="eAM">Adam Mestyan</editor>
        <editor xml:id="eDY">Danah Younis</editor>
        <editor xml:id="eSG">Sarah Fathallah Garaa</editor>
        <editor xml:id="eAE">Arif Erbil</editor>
        <editor xml:id="eAK">Ahmed Kamal</editor>
        <editor xml:id="eAS">Abram Smith</editor>
        <editor xml:id="eCH">Clara Harms</editor>
        <editor xml:id="eHS">Hüseyin Sağlam</editor>
        <editor xml:id="eAT">Abdulrahman El-Taliawi</editor>
        <respStmt>
          <resp>Advisor</resp>
          <name>Hugh Cayless</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Adam Mestyan</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Mercedes Volait</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Sarah Fath Allah</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Karima Nasr</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Rezk Nory</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Arif Erbil</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Ahmed Kamal</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abram Smith</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Clara Harms</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Hüseyin Sağlam</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abdulrahman El-Taliawi</name>
        </respStmt>
        <sponsor>
          <orgName>Institut français d’archéologie orientale</orgName> (Ifao, Cairo);
          <orgName>Franklin Humanities Institute and the Office of Global Affairs / Andrew W.
          Mellon Endowment for Global Studies, Duke University</orgName>; <orgName>Duke University
          Libraries</orgName>; <orgName>Centre national de la recherche scientifique</orgName>. 
        </sponsor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>"XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the project "La fabrique
          du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
        <p><ref target="https://sites.duke.edu/cairemoderne/">Website</ref></p>
        <p>Project directors: <persName>Adam Mestyan</persName>, <persName>Mercedes Volait</persName></p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya (Egyptian Affairs) newspaper, 1828–.</p>
        <p>born digital document</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>This is a file in the "XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the
          project "La fabrique du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p>Rules of TEI XML MarkUp in This Project</p>
        <p>We use the Arabic script but transliteration into Latin characters follows the Library of
          Congress (LOC) <ref target="https://www.loc.gov/catdir/cpso/romanization/arabic.pdf">Arabic transliteration chart</ref>.</p> 
        <p>Each individual article has an individual xml:id number starting with "w1"</p>
        <p>We only use persName, orgName, placeName elements, apart from bibliographical elements and notes.</p>
        <p>If the location or organization of responsibility is known from the text, it can be added in an attribute to a persName.</p>
        <p>"Mashaykhah" and "thumn" are orgNames.</p>
        <p>This project's schema considers Till Grallert's work in his <ref target="https://github.com/OpenArabicPE/OpenArabicPE_ODD">Open Arabic Periodical
          Editions</ref>.</p>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="ar">Arabic</language>
        <language ident="en">English</language>
        <language ident="ar-Latn-x-ala-LC">Arabic transcribed according to ALA-LC</language>
        <language ident="ota">Ottoman</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  
  <text xml:lang="ar">
      <body>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 102)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 2 محرم سنة 1284هـ الموافق 29 برمودة قبطي 1583 و6 مايه الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 103)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 5 محرم سنة 1284هـ الموافق3 بشنس القبطي 1583 و9 مايه الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 104)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 9 محرم سنة 1284هـ الموافق 6 بشنس القبطي 1583 و13 مايه الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 105)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 12 محرم سنة 1284هـ الموافق9 بشنس القبطي 1583 و16 مايه الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 107)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 19 محرم سنة 1284هـ الموافق16 بشنس القبطي 1583 و23 مايه الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 108)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 23 محرم سنة 1284هـ الموافق 20 بشنس القبطي 1583 و27 ماية الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 109)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 26 محرم سنة 1284هـ الموافق 23 بشنس القبطي 1583 و30 ماية الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>شهر يونيه سنه 1867م الموافق من شهر محرم إلى شهر صفر سنة 1284هـ</head>
            <p>ملاحظات:</p>
            <list rend="bulleted">
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">العدد رقم 113 الصادر يوم الخميس 13 يونيه الموافق 10 صفر غير موجود.</hi>
               </item>
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">العدد رقم 115 الصادر يوم الخميس 20 يونيه الموافق 17 صفر غير موجود.</hi>
               </item>
            </list>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 110)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأحد 29 محرم سنة 1284هـ الموافق 26 بشنس القبطي 1583 و2 يونيه الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص1/عمود 2"/>
            <p>صار حضرة سعادتلو ثابت باشا أمين كرك سكندرية وكيل نظارة الداخلية واستعوض بسعادتلو أحمد باشا ناظر الوادرا واستعوض هذا أيضًا بسعادتلو صفر باشا وكيل مجلس استئناف سكندرية.</p>
            <p>جعل سعدتلو حسين باشا رئيس مجلس استئناف مصر أمينا على بيت المال واستعوض بعزتلو مختار بيك الذي كان وكيل نظارة الداخلية.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 111)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 3صفر سنة 1284هـ الموافق 30 بشنس القبطي 1583 و6 يونيه الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 112)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الاحد 6 صفر سنة 1284هـ الموافق 3 بؤنة القبطي 1583 و9 يونيه الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص1/ عمود1"/>
            <head>حوادث داخلية</head>
            <head>مضمون تلغراف صادر من المعية السنية في 5 صفر سنه 84 إلى كل محافظة ومديرية</head>
            <p>أحسنت الدولة العلية السلطانية بالأمتيازات الجديدة العائدة على الأقطار المصرية للمنافع العمومية مع عنونة حضرة واليها أيضًا حليف النصر بعنوان (خديو مصر) وعنونها هي (بالخديوية الجليلة المصرية)عوضًا عن الولاية المصرية فلهذا من صباح الغد الذي هو يوم الأحد يطلق في كل وقت من أوقات المكتوبات واحد وعشرون مدفعًا ايذانا بالمسرات ولأجل اعلام الحاص والعام.</p>
            <milestone n="ص1/عمود3"/>
            <p>في الساعة الخامسة من ليلة الخميس الماضي ظهر حريق بمنزل سويلم دياب الحجراتي بدرب العجوز بثمن باب الشعرية قبودر من الضبطية بارسال الطلومبات وغيرها اليه وكان سقفه الأسفل قد اشتعل فنزع ما كان بالأوطة التي عليه الساكن بها محمد غطاس الحجار ثم أنزل السقف وتيسر الأطفاء في ساعتين بدون سراية إلى حهة أخري.</p>
            <milestone n="ص4 / عمود 2"/>
            <p>اعلان قنصلاتوا دولة اليونان وارد من الضبطية بلفظه أيضًا انه تنفيذ الأمر الصادر في 18 و30 أبريله سنة 1867 على العرض المتقدم من الست ايرينه أبوسطو لو ضد الخواجه ميكيله لالا سيصير طرح البيت ملك الخواجه المذكور الكائن بسكة باب الحديد بالقرب إلى لوكاندت جريفتس المعروفة بلو كاندت أوروبا لبيعه بالمزاد وليعلم لدى العموم انه قد دفع بالبيت المذكور بلغ ثلاثة آلاف وستمائة جنيه انكليزي من المداينة أول عطي وتعين يوم الأحد الواقع في 16 وفي28 لوليو سنة 1867 للبدأ فى المزاد المذكور من الساعة 10 للساعة 12 افرنجي بقهوة البورصة بالموسكي والشروط التي سيكون البيع علي موجبها وعلم التتمين وحجة التمليك موجودين بالقونصلاتو للاطلاع عليهم تحريرا فى 30 ماجيو سنة 1867 </p>
            <p>الكنشلير</p>
            <p>دينزو</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 114)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 14 صفر سنة 1284هـ الموافق 11 بؤنه القبطي 1583 و17 يونيه الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 116)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 21 صفر سنة 1284هـ الموافق 18 بؤنه القبطي 1583 و24 يونيه الأفرنجي 1867م</head>
            <head>(اعلان)</head>
            <head>بيان قطع أرض للميرى بقيت من محلات اقتضى الحال مبيعها واشهارها للمزايدة فيها</head>
            <p> ذراع معماري مسطح</p>
            <p> 44 و892 قطعة أرض باقية من محل المواشي ببركة الأزبكية تعرف بنمرة 1 حدّها القبلى ينتهى إلى      المدرسة الأمريكانية يبلغ طوله 19 مترًا و80 سانتي وحدّها البحري ينتهي إلى البوزخانه ويبلغ طوله 22 مترا وحدها الشرقي بعضه لحوش هذه المدرسة وباقية للطريق الفاصل بين الضبطية والبوزخانة ويبلغ طوله 30 مترا و60 سانتي مكسرًا وحده الغربي للشارع الفاصل بينها وبين جنينة الأزبكية ويبلغ طوله 22 مترًا ومساحتها بالمتر 502 وبالذراع المعماري 892 و44 من مائه من الذراع.</p>
            <p>92 و 293 قطعة أرض باقية من المحل المتقدم تعرف بنمرة 2 حدها القبلي للشارع المستجد الفاصل بينها وبين ديوان الخارجية يبلغ طوله 20 مترا و80 سانتي والبحري للمدرسة السابقة ويبلغ طوله 20 مترًا و20 سانتي والشرقي لحوش هذه المدرسة ويبلغ طوله ثمانية أمتار والغربي للشارع الفاصل بينها وبين الجنينة المذكورة وطوله كالذي قبله ومساحتها بالمتر 43 و165 وبالذراع المعماري 293 و92 من مائه من الذراع.</p>
            <p>96 و150 قطعة أرض باقية من محل المحافظة القديم بجوار ديوان الخارجية تعرف بنمرة 3 حدّها القبلي لشارع الأسماعيلية الفاصل بينها بين هذا الديوان ويبلغ طوله 16 مترا و75 سانتي والبحري لديوان الصحة طوله كالذي قبله والشرقي لشارع الضبطية وطوله 5 أمتار و70 سانتي والغربي لبعض المدرسة السابقة وطوله أربعة أمتار ونصف ومساحتها بالمتر 84 و91 سانتي وبالذراع المعماري 150 و96 من مائة من الذراع </p>
            <p>هذه القطع الثلاث من جملة املاك الميري المستغني عنها ولاجل الأنتفاع بها وانتظام الشارع حررّت قوائم مزايدة فيها الشروط اللازمة لمن يرغب في شرائها وسلمت إلي السيد محمد مصطفى الجنيدي الدلال واقتضى الحال إدراجها بالوقائع لاجل الأعلان ليتوجه إليها كل من يريدها ويشاهدها بالعيان بمقتضي الأفادة الواردة من ديوان المحافظة.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 117)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 24 صفر سنة 1284هـ الموافق 21 بؤنه القبطي 1583 و27 يونيه الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>شهر يوليه سنة 1867م الموافق من شهر صفر إلى شهر ربيع الأول سنة 1284هـ</head>
            <p>ملاحظات:</p>
            <list rend="bulleted">
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">العدد رقم (118) الصادر يوم الأثنين 1/7 الموافق 28 صفر غير موجود.</hi>
               </item>
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">العدد رقم (122) الصادر يوم الأثنين به خطأ في التاريخ الميلادي وهو 51 وصحته 15/7.</hi>
               </item>
            </list>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 119)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 2 ربيع الأول سنة 1284هـ الموافق 28 بؤنه القبطي 1583 و4 يوليه الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 120)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 6 ربيع الأول سنة 1284هـ الموافق 31 بؤنه القبطي 1583 و8 يوليه الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 121)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 9 ربيع الأول سنة 1284هـ الموافق 5 أبيب القبطي 1583 و11 يوليه الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 122)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 13 ربيع الأول سنة 1284هـ الموافق 9 أبيب القبطي 1583 و15 يوليه الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 123)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 16 ربيع الأول سنة 1284هـ الموافق 12 أبيب القبطي 1583 و18 يوليه الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص1/ عمود1"/>
            <head>الحوادث الداخلية</head>
            <p>أحسن بالرتبة الرابعة إلى خليل افندي وهبي المتشرف بالخدمة بدائرة سعادة ذات العصمة والدة ولى النعم الخديو الأعظم بعد ان كان من أرباب الرتبة الثالثة.</p>
            <milestone n="ص4/ عمود 3"/>
         </div>
         <div>
            <head>(اعلان)</head>
            <head>مضمون افادة واردة من الضبطية في ثالث عشر الشهر الحال</head>
            <p>ان الأماكن والمزروعات التي بضواحي شبرا الخيمة الجارية في ملك محمد بيك أمين نجل المرحوم خورشيد باشا مدير الدقهلية سابقًا معرضة للمبيع والمزايدة في مساومتها بمقتضى قائمة مزاد بختم البيك المومي اليه بطرف الخواجه انطوان شراباتي السمسار وشركاه وهي بهذا البيان.</p>
            <p>عدد</p>
            <list rend="numbered">
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">  منزل كامل لبنا مستوفي المنافع با  نمله من الجهة الغربية ثمانية دكاكين مسكونة بجهة شبرا.</hi>
               </item>
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">جملة أشجار من اللبخ مزروعة على صف واحد تجاه الدكاكين المذكورة.</hi>
               </item>
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">ساقية كاملة الآلآت صالحة للاستعمال جميع أدواتها من الحديد.</hi>
               </item>
            </list>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 124)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 20 ربيع الأول سنة 1284هـ الموافق 16 أبيب القبطي 1583 و22 يوليه الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص2/عمود1،2"/>
            <p>من السهو ما وقع في الصحيفة المارة من أن خليل افندي وهبي المتشرف بالخدمة بدائرة سعادة ذات العصمة والدة ولي النعم الخديو الأعظم أحسن إليه بالرتبة الرابعة بعد أن كان من أرباب الرتبة الرابعة.</p>
            <milestone n="ص2/ عمود 3"/>
            <p>بعد مضي خمس ساعات وربع من يوم الجمعة الماضي ظهر حريق بمنزل الحرمة زهرة بشارع الحمزاوي فوجهت اليه الطلومبات من الضبطية فلم تمس الحاجة اليها وأطفئ بدون سراية ولم يتلف سوى أشياء تافهة كانت فوق السطح.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 125)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 23 ربيع الأول سنة 1284هـ الموافق 19 أبيب القبطي 1583 و25 يوليه الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص4/ عمود3،2"/>
            <head>(اعلان)</head>
            <p>عن بيان الأماكن الوقف الخربة التي اقتضت المصلحة بيع انقاضها وتأجير أرضها للراغبين والأذن بأحداث الخلو فيها على سبيل البقاء بوجه القرار حسب الإفادة الواردة من ديوان عموم الأوقاف في 20 ربيع الأول</p>
            <p>عدد                                                                                                  ذراع مسطح </p>
            <p>1 خربة بمنطقة عبد الله بيك بالسروجية في وقف الأمامين وسيدنا الحسين                              66 </p>
            <p>1 خربة بحوش قدم في وقف سيدنا الحسين 441</p>
            <p>1 خربة في حارة الحمزية بالداودية في وقف الأمامين 156</p>
            <p>1 خربة في زقاق الشعراني في وقف سيدي عقبة 580</p>
            <p>1 خربة في درب الشيخ مسعود ببولاق من وقف سيدنا الحسين 136</p>
            <p>1 خربة في عطفة القرافة بحهة قصر الشوك من وقف الأمامين 330</p>
            <p>__</p>
            <p>6</p>
            <p> وحيث انه موجود بعض اشخاص يرغبون في أخذ هذه الأماكن بالزيادة عما جرت به مساومتها فقد عين لذلك عشرون يوما ابتدؤها يوم الثلثا 20 الشهر الحال  وحرر بذلك خمسة وثلاثون اعلانا ونشرت علة القره قولات وادراج هنا أيضا ليعم الأعلان به حيث انه بعد مضي الميعاد سيحرّر إلى المحكمة بكتابة الحجة اللازمة لمن يرسي مزاد أى محل منها عليه بما تنتهي الرغبة اليه.</p>
            <milestone n="ص4/ عمود 3"/>
            <p>(علم بيان زيادة النيل المبارك)</p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell cols="3">سنة 1283</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>ذراع</cell>
                  <cell>قيراط </cell>
                  <cell>زيادة</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>11</cell>
                  <cell>00</cell>
                  <cell>0</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>11</cell>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>1</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>11</cell>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>1</cell>
               </row>
            </table>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell cols="4">   سنة 1284</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>ذراع</cell>
                  <cell>قيراط</cell>
                  <cell>زيادة</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>10</cell>
                  <cell>11</cell>
                  <cell>4</cell>
                  <cell>يوم الثلاث 21 ربيع الأول</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>10</cell>
                  <cell>14</cell>
                  <cell>3</cell>
                  <cell>يوم الأربع 22 منه</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>10</cell>
                  <cell>18</cell>
                  <cell>4</cell>
                  <cell>يوم الخميس 23 منه</cell>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 126)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الاثنين 27 ربيع الأول سنة 1284هـ الموافق 23 أبيب القبطي 1583 و29 يوليه الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>شهر أغسطس سنة 1867م الموافق من شهر ربيع الأول إلى شهر ربيع الأخر سنة 1284م</head>
            <p>الملاحظات</p>
         </div>
         <div>
            <head>العدد رقم (128) الصادر يوم الخميس 8/8 الموافق 7 ربيع الآخر غير موجود .</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 127)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 30 ربيع الأول سنة 1284هـ الموافق 26 أبيب القبطي 1583 و1 أغسطس الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 129)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 11 ربيع الآخر سنة 1284هـ الموافق 7 مسري القبطي 1583 و12 أغسطس الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 130)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 14 ربيع الآخر سنة 1284هـ الموافق 10 مسري القبطي 1583 و15 أغسطس الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 131)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 18 ربيع الثاني سنة 1284هـ الموافق 14 مسري القبطي 1583 و19 أغسطس الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص2/ عمود2"/>
            <p>في يوم الخميس الماضي رابع عشر هذا الشهر في الساعة السابعة منه ظهر حريق بقاعة أرضية بمنزل سكن محمد القيس البرادُعي بجهة الحطابه بثمن الدرب الأحمر فوجهت اليه الطلومبات والرجال من الضبطية فأطفئ ولم يسير إلى جهة أخرى ولم يصب به الأسقف القاعة وشئ من القش المعدّ لحشو البرادّع.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 132)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 21 ربيع الثاني سنة 1284هـ الموافق 17 مسري القبطي 1583 و22 أغسطس الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص3 /عمود3"/>
            <p>وعلم من أخبار الضبطية أيضّا أنه في الساعة السابعة من ليلة الأثنين الماضي ظهر حريق في حاصل من منزل لشخص اسمه جرجس قدسي بدرب حيدر من ثمن عابدين وبما أبدته الضبطية من الهمة في ارسال الطلومبات وما يلزم لها من المهمات والأدوات تيسر اطفاؤه في ربع الساعة ولم يحترق به سوي ما كان في الحاصل المذكور من بعض أخشاب وقش.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 133)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 25 ربيع الثاني سنة 1284هـ الموافق 21 مسري القبطي 1583 و26 أغسطس الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص4/عمود3"/>
            <head>(اعلان)</head>
            <p>ان قطع الأرض الثلاثة الكائنة بالأزبكية ملك الميري الجاري مزادها بموجب الشروط المبينة بقوائم المزاد قد عين يوم السبت الأتي الموافق غرة جمادي الالي سنة 1284 الساعة الرابعة منه ميعاد الحضور الراغبين فيها فكل من رغب يحضر في المعاد المذكور بديوان محافظة مصر.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 134)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 28 ربيع الثاني سنة 1284هـ الموافق 24 مسري القبطي 1583 و29 أغسطس الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>شهر سبتمبر سنة 1867م الموافق من شهر جمادي الأول إلى شهر جمادي الثاني سنة 1284هـ</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 135)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 3 جمادي الأولى سنة 1284هـ الموافق 28 مسري القبطي 1583 و2 سبتمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص4/عمود2"/>
            <head>(اعلانات)</head>
            <p>لحضرة سعادتلو أحمد باشا الدورملي مأمور الضبطية المصرية ابعادية عشورية حوض واحد بناحية الحلافي بمديرية الروضة قدرها ثلاثمائة وستة وعشرين فدانا وكسور وهي مستأجرة في هذه السنة بسبعماية جنيه مصري وقد اشترت في المزاد على يد شاكر الدلال فمن أراد شراءها فعليه به.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 136)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 6 جمادي الأولى سنة 1284هـ الموافق 1 النسئ القبطي 1583 و5 سبتمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 137)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 10 جمادي الأولي سنة 1284هـ الموافق 5 النسئ 1583 و9 سبتمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 138)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 13 جمادي الأولي سنة 1284هـ الموافق 2 توت القبطي 1585 و12 سبتمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 139)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 17 جمادي الأولى سنة 1284هـ الموافق 6 توت القبطي 1585 و16 سبتمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص2/عمود1"/>
            <p>من افادة الضبطية يعلم انه في ليلة الأربعاء ثاني عشر الشهر رؤى حريق بدكان امرأة فسخانية يقال لها حرب بباب الشعرية فأسعفت باللازم من طلومبة وغيرها وأطفئ بلا سراية ولا احتراقشئ سوى ثلاثة زنابيل أو أربعة وطبلية خشب وبعض ملابس الكهنة</p>
            <milestone n="ص4/عمود3"/>
         </div>
         <div>
            <head>(اعلان)</head>
            <p>عدد</p>
            <p>1 نصف منزل بحارة اليهود وقف السيد محمد ابو النجا نظارة المصونة حسيبة يراد استبداله </p>
            <p>1 حصة قدرها  ثمانية عشر قيراطا في خرابة بدرب سناتات وقف المرحومة هنا نظارة محمد شهاب يراد احداث الخلو فيها </p>
            <p>قد أسبغ شرعا استبدال ذلك المنزل وأحداث الخلو في تلك الحصة وحرر بذلك خمسة وثلاثون اعلانا أرسلت إلى الضبطية لتوضع على القره قولات وكتب إلى معاون الأوقاف باشهار ذلك في المزايدة حتى يكون معلوما للخاص والعام.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 140)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 20 جمادي الأولى سنة 1284هـ الموافق 9 توت القبطي 1584 و19سبتمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص1/عمود3،2"/>
            <p>وجهت نظارتا الداخلية والمالية وادارة الأشغال العمومية إلى حضرة سعادتلو راغب باشا </p>
            <p>وجهت رئاسة مجلس الأحكام إلى حضرة سعادتلو شريف باشا زايد عما كان في عهدته من نظارة المدارس واعضائية المجلس الخصوصي.</p>
            <p>وجهت اعضائية المجلس الخصوصي إلى كل من حضرتي سعادتلو أحمد رشيد باشا محافظ مصر وسعادتلو حسين باشا أمين بيت المال زيادة عن مأموريتها </p>
            <p>وكذا وجهت هذه الأعضائية الى كل من حضرتي سعادتلو عبد الله باشا بدلا عن رئاسة مجلس الأحكام والى سعادتلو حسن راسم باشا بدلا عن نظارة الدائرة السنية</p>
            <p>وجهت نظارة الدائرة السنية الى حضرة سعادتلو حافظ باشا بدلا عن نظارة المالية </p>
            <p>تعين مفتشا لعموم الجفالك السنية سعادتلو أحمد باشا الدرامه لي الذي كان مأمور الضبطية المصرية وتقلد بمأموريته هذه وكيلها عزتلو ادهم بيك افندي بعد أن أحسن اليه برتبة المتمايز من الدرجة الثانية السمية.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 141)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 24 جمادي الأولى سنة 1284هـ الموافق 13 توت القبطي 1584 و23 سبتمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص2/عمود 3- ص3/ عمود1"/>
            <p>وفيها بتاريخ 5 منه انه حرر من (لوم) ان الريح العاصف الذي كان ثار بها هدم منارة جامع القلعة وسقفه ومنازل بجواره وبعض مداخن جملة دور وجدرانها وقلع أشجار كبيرة كانت مثمرة في حدائقها وحطم بالساحل سفينته لرجل يقال له (آدم) كانت راسية هناك فانكسر مقعدها والصواري التي بموخرها ووسطها وفصل أخرى من مرساها وصار يتلاعب بها مدة لكنها لم يتلف منها سوى دفتها.</p>
            <milestone n="ص3/ عمود1"/>
            <p>يستفاد من أشعار الضبطية انه في الساعة الثانية من ليلة الأربعاء ثالث عشر هذا الشهر ظهر حريق بعشة من الخشب والبوص بالرميلة تجاه عدة دكاكين وقهاوي فاسعفت من الضبطية بالطلومبة ومن لزم واطفئت بدون سراية ولا تلف شئ سواها </p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 142)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 27 جمادي الأولى سنة 1284هـ الموافق 16 توت القبطي 1584 و26 سبتمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 143)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين غرة جمادي الثاني سنة 1284هـ الموافق 20 توت القبطي 1584 و30 سبتمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص2/ عمود3"/>
            <p>وانه في الساعة السابعة من ليلة الجمعة الماضية ظهر حريق هائل من منزل شخص يسمى بمحمد منير كائن بشارع الحمراوي التابع ثمن باب الشعرية سكن الخواجة (كيورك اسبتان) وشريكه قبودر من الضبطية بارسال سبع طلومبات برجالها ولوازمها واطفئ بالاقدامات المتوالية بدوت أن يسرى الى أسفل المنزل ولا الى ما جاوره من الاماكن اللاتي فيها الأشياء السريعة الوقود كالاسبيرتو ولم يحترق منه سوى أوطتين بالدور الأوسط بما فيها من الأشياء </p>
         </div>
         <div>
            <head>شهر اكتوبر سنة 1867م الموافق من شهر جمادي الثاني إلي رجب سنة 1284هـ</head>
            <p>ملاحظات:</p>
            <p>= العدد رقم (144) الصادر يوم الخميس 3 اكتوبر به خطأ في الشهر وهو سبتمبر وصحته اكتوبر</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 144)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 4 جمادي الثانى سنة 1284هـ الموافق 23 توت القبطي 1584 و3 سبتمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 145)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 8 جمادي الثانى سنة 1284هـ الموافق 27 توت القبطي 1584 و7 اوقتوبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 146)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 11 جمادي الثانى سنة 1284هـ الموافق 30 توت القبطي 1584 و10 اوقتوبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 147)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 15 جمادي الثانى سنة 1284هـ الموافق 4 بابه القبطي 1584 و14 اوقتوبر الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص3/ عمود3"/>
            <p>علم من إفادة واردة من الأوقاف في 10 جمادي الآخرة ان حوشا بالكماجين بعلوة جميزة وقف حسن أغا اوده باشى نظارة الست نفيسة مسطحه 904 أذرع وحصة قدرها 17 قيراطا ونصف في منزل بدرب القزازين بالدرب الأحمر وقف محمد السايس نظارة فاطمة بنت سليمان مسطحها 39 قد أسيغ مبيع أنقاضهما شرعا وتأجير أرضهما وأذن باحداث الخلوة فيهما وحرّر بذلك خمسة وثلاثون اعلانا أرسلت الى الضبطية في ذلك التاريخ لتوضح على القره قولات وكتب الي معاون باشهارهما بين الراغبين بقوائم مزاد ليعلم الخاص والعام من جميع الأنام</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 148)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 18 جمادي الثانيه سنة 1284هـ الموافق 7 بابه القبطي 1584 و17 اوقتوبر الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص2/ عمود3"/>
            <p>علم من اشعار وارد من الضبطية انه سقط سقف عشة جزيرة بدران ليلا فأرسل رجال من الضبطية فأخرجوا من تحته امرأتين ميتتين ورجلين وصبيا على قيد الحياة الا ان الصبي أصيبت احدى رجليه بجراحة فأرسل الى الاسبتالية للمعالجة ودفنت المرأتان بعد كشف الحكيم وها هو جار تحقيق القضية بديوان الضبطية.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 149)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 22 جمادي الثانيه سنة 1284هـ الموافق 11 بابه القبطي 1584 و21 اوقتوبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 150)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 25 جمادي الثانيه سنة 1284هـ الموافق 14 بابه القبطي 1584 و24 اوقتوبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لايوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 151)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 29 جمادي الثانيه سنة 1284هـ الموافق 18 بابه القبطي 1584 و28 اوقتوبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 152)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 3 رجب الفرد سنة 1284هـ الموافق 21 بابه القبطي 1584 و31 اوقتوبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>شهر نوفمبر سنة 1867م الموافق من شهر رجب إلى شهر شعبان سنة 1284هـ</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 153)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 7 رجب الفرد سنة 1284هـ الموافق 25 بابه القبطي 1584 و4 نونمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 154)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 10 رجب الفرد سنة 1284هـ الموافق 28 بابه القبطي 1584 و7 نونمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص1/عمود 1"/>
            <p>وجهت الرتبة الثانية المعتبرة إلي حضرة عزتلو عبد الفتاح بك أحد مفتشي الجفالك السنية </p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 155)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 14 رجب الفرد سنة 1284هـ الموافق 2 هاتور القبطي 1584 و11 نونمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 156)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 17 رجب الفرد سنة 1284هـ الموافق 5 هاتور القبطي 1584 و14 نونمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 157)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 21 رجب الفرد سنة 1284هـ الموافق 9 هاتور القبطي 1584 و18 نونمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص1/ عمود 3"/>
            <p>علم من اشعار الضبطية انه في الساعة السابعة من يوم الخميس الماضي سابع عشر هذا الشهر ظهر حريق بفرن سكن مصطفى بدوي الفران بدرب الحبالة بثمن الخليفة فوجهت اليه الطلومبات ومن يلزم وأطفئ بدون سراية ولا احتراق شئ سوى كثيرة قش ذرة كان بداخل الفرن .</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 158)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 24 رجب الفرد سنة 1284هـ الموافق 12 هاتور القبطي 1584 و21 نونمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 159)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 28 رجب الفرد سنة 1284هـ الموافق 16 هاتور القبطي 1584 و25 نونمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص3/ عمود 2"/>
            <p>بلغنا أن أحسن من الحضرة الخديوية بنيشان مجيدي من الرتبة الثالثة إلى موسيو (قوردية) ناظر شركة تقسيم المياه في مصر المحروسة مكافأتله على خدمته السابقة.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 160)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس غرة شعبان سنة 1284هـ الموافق 19 هاتور القبطي 1584 و28 نونمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص1/ عمود 1"/>
            <p>استحصل لسعادة نوبار باشا ناظر الخارجية على نيشان مجيدي من الرتبة الأولى </p>
         </div>
         <div>
            <head>شهر ديسمبر سنة 1867م الموافق من شهر شعبان إلى شهر رمضان سنة 1284هـ</head>
            <p>ملاحظات:</p>
         </div>
         <div>
            <head>العدد رقم (169) الصادر يوم الأثنين 30/12 الموافق 2 رمضان غير موجود.</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 161)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 5 شعبان سنة 1284هـ الموافق 23 هاتور القبطي 1584 و2 دسمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 162)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 8 شعبان سنة 1284هـ الموافق 26 هاتور القبطي 1584 و5 دسمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص2/ عمود2"/>
            <p>فى الساعة السادسة من يوم سادس هذا الشهر ظهر حريق بمنزل المرأة نفيسة الكائن بحارة جامع أصلان بثمن الدرب الأحمر ففي الوقت أرسلت الطلومبات ومن لزم من الضبطية واطفئ في زمن يسير بدون سراية إلى جهة أخرى ولم يحترق سوى أوطة صغيرة بالمنزل.</p>
            <milestone n="ص 4/ عمود 2"/>
         </div>
         <div>
            <head>اعلانات</head>
            <head>(اعلان وارد من محافظة مصر)</head>
            <p>صورة كشف مقدم من السيد محمد مصطفى الجندي ببيان أملاك </p>
            <p>حضرات ورثة المرحوم محمود بك المعرضة للبيع</p>
            <p>عدد</p>
            <list rend="numbered">
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">قائمة وكالة الجمالية شهيرة بوكالة ابي شنب بالربع الذي فوقها وثمانية دكاكين بواجهتها واجرتها السنوية مأتا جنيه مصري وعليها حكر سنوي خمسة وأربعون غرشًا فتح با بها بمبلغ الفي جنيه مصري.</hi>
               </item>
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">قائمة بمنزل كائن بدرب قرمز بالجمالية لم يؤاجره المالكون ولا حكر عليه.</hi>
               </item>
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">قائمة بمنزل بجهة الشيخ نور الظلام بالحلمية بعطفة الرزاز أجرته الشهرية مأتان وسبعون قرشا ميريه ولا حكر عليه </hi>
               </item>
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">قائمة خمسة أماكن علوية وخمسة اوط بأسفلها وخمسة حواصل أرضية بوكالة الركن بالجمالية الشهيرة بوكالة الحمير أجرتها الشهرية مأتان وستون قرشا ميريه وعليها حكر سنوي عشرون غرشا ديوانيا </hi>
               </item>
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">قائمة بمنزل بالعلوه بدرب اللبنانة وخربة بجواره بثمن الدرب الأحمر أجرتهما في كل شهر مأته قرش وعشرة قروش ميرية وليس عليهما حكر </hi>
               </item>
            </list>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 163)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 12 شعبان سنة 1284هـ الموافق 30 هاتور القبطي 1584 و9 دسمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 164)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 15 شعبان سنة 1284هـ الموافق 3 كيهك القبطي 1584 و12دسمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 165)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 19 شعبان سنة 1284هـ الموافق 7 كيهك القبطي 1584 و16 دسمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <milestone n="ص1/ عمود2-3"/>
            <p>في لية الجمعة الماضية ظهر حريق بفرن محمد أبي سلامة الفران بالتبليطة بالدرب الأحمر فأسعف من الضبطية بالطلومبات ورجالها وأطفئ في أقرب زمان بدون سراية إلي الجيران ولا احتراق شئ سوى ما فوق الفرن من السقف ويعلم من يوصله وارده من عموم الطلومبات انه في الساعة التاسعة من ليلة الأثنين 28 رجب سنة 84 حصل آخر هائل في مدينة الفيوم بمخزن علي أفندي رمزي ملاحظها سابقا وبالاستشعار وجهت الطلومبة ورجالها فأطفئت في أقرب زمن النيران اللاتي كانت مشتعلة في الأوط بما تحتها من الحاصل المشتملة علي القطن الذي لم يخلص بذره بدون ان تسري ولا تتجاوز ما كانت فيه وذلك بحضور ضبطية تلك الجهة وجمع من المشايخ والخفراء وغيرهم.</p>
            <milestone n="ص2/ عمود 3"/>
         </div>
         <div>
            <head>(اعلان)</head>
            <p>عدد</p>
         </div>
         <div>
            <head>قطعة أرض وقف الحرمين بعطفة عبد الله بك مسطح 73</head>
            <p>1 خربة بحارة المبيضة ببولاق وقف السلطان أبو العلا 56</p>
         </div>
         <div>
            <head>هذان المحلان اقتضي الحال ببيع ما فيهما من الأنقاض وتأجير أرضهما للراغبين وصدور الأمر بأحداث الخلو فيها وقد زويد في كل من الأنقاض والأجرة السنوية وحيث ان هناك من يرغب فيهما وضرب ميعاد للمزايدين عشرين يوما ابتداؤها يوم الأثنين</head>
            <p>12 من هذا الشهر حرر للضبطية خمسة وثلاثون اعلانا لتوضع علي القره قولات فمن يرغب فليتوجه إلي ديوان الأوقاف لاجراء اللازم في الميعاد لانه سيحرر بعد مضيه للمحكمة باخراج الحجة لمن له المزاد</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 166)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 22 شعبان سنة 1284هـ الموافق 10 كيهك القبطي 1584 و19 دسمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 167)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 26 شعبان سنة 1284هـ الموافق 14 كيهك القبطي 1584 و23 دسمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 168)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 29 شعبان سنة 1284هـ الموافق 17 كيهك القبطي 1584 و26 دسمبر الأفرنجي 1867م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <p>________________________________________________________________</p>
            <list rend="bulleted">
               <item>
                  <hi rend="bold color(00B050)" style="font-size:14ptdirection:rtl;">سنة 1868م الموافق من شهر رمضان 1284هـ إلى شهر رمضان سنة 1285هـ</hi>
               </item>
               <item>
                  <hi rend="color(2E74B5)" style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">شهر يناير سنة 1868م  الموافق من شهر رمضان إلي شهر شوال سنة 1284هـ </hi>
               </item>
            </list>
         </div>
         <div>
            <head>العدد رقم (171) الصادر الأثنين 13 يناير الموافق 18 رمضان غير موجود</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 172)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 21 رمضان سنة 1284هـ الموافق 8 طوبه القبطي 1584 و16 يناير الأفرنجي 1868م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 173)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 25 رمضان سنة 1284هـ الموافق 12 طوبه القبطي 1584 و20 يناير الأفرنجي 1868م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 174)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأربعا 5 شوال سنة 1284هـ الموافق 21 طوبه القبطي 1584 و29 يناير الأفرنجي 1868م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>شهر فبراير سنة 1868م الموافق من شهر شوال إلي شهر ذي القعدة 1284هـ</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 175)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 10 شوال سنة 1284هـ الموافق 26 طوبه القبطي 1584 و3 فبراير الأفرنجي 1868م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 176)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 13 شوال سنة 1284هـ الموافق 29 طوبه القبطي 1584 6 فبراير الأفرنجي 1868م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 177)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 17 شوال سنة 1284هـ الموافق 3 طوبه القبطي 1584 و10 فبراير الأفرنجي 1868م</head>
            <milestone n="ص 4/ عمود1، 2"/>
            <head>(اعلان من محافظة مصر)</head>
            <p>حيث انه موجود قطع أراضي تعلق الميري متخلفة من الطريق الذي صار تنفيذه من أمام محل ديوان الخارجية القديم للموسكي وغيره ومن محل ديوان الجناين بالأزبكية ولعدم لزومها قد تحرر وبها خمسة قوائم مزاد وأعطيت إلى السيد محمد مصطفي الجنيدي وكيل دلالين العقارات لاشهارها لمن يرغب الشراء وتوضح المقاس أعلاه واقتضي الاعلان بها فكل من يكون له رغبة يطلع على قوائم المزاد ويعاين الجهات المذكورة ويعطي المزاد اللازم </p>
            <p>بيان المحلات المحرر بها قوائم مزايدة للمبيع وذلك ضمن أملاك الميري </p>
            <p>عدد</p>
            <p>بيان الباقي من الأماكن مشتري الميري من بعد المأخوذ منها للطريق المستجد من جهة سيدنا الحسين رضي الله عنه بما في ذلك من البنا القديم </p>
            <p>ذراع</p>
            <p>981   الباقي من المنزل المأخوذ من ورشة شيخ الخياطين </p>
            <p>357 الباقي من المنزل المأخوذ من وكيل وقف سيدي ابراهيم الدسوقي</p>
            <p>392   الباقي من المنزل المأخوذ من محمد سعد الماوردي وشركاه </p>
            <p>134 الباقي من المنزل المأخوذ من باشكاتب المحكمة</p>
            <p>030   الباقي من المنزل المأخوذ من المذكور واصله ملك ورثة رضوان شمس </p>
            <p>020 الباقي من المنزل المأخوذ من المذكور وأصله ملك الحرمه جازيه</p>
            <p>060 الباقي من المنزل المأخوذ من أحمد سويلم الزيات</p>
            <p>048   الباقي من المنزل المأخوذ من الست حسنه </p>
            <p>052 الباقي من المنزل المأخوذ من السيد أحمد الفخفاخ</p>
            <p>217 الباقي من المنزل المأخوذ من ناظره وقف أحمد مراد</p>
            <p>080   الباقي من المنزل المأخوذ من ورثة أحمد التهامي </p>
            <p>154 الباقي من المنزل المأخوذ من الشيخ أحمد القباني وشريكه</p>
            <p>126 الباقي من المنزل المأخوذ من زوجة عناني أفندي</p>
            <p>149   الباقي من المنزل المأخوذ من ورثة علي الصعيدي </p>
            <p>115   الباقي من المنزل المأخوذ من محمد افندي على </p>
            <p>098   الباقي من المنزل المأخوذ من الحرمة فاطمة أم أحمد </p>
            <p>030 الباقي من المنزل المأخوذ من ورثة حبيب الزيات</p>
            <p>
               <hi rend="ERROR">�</hi>
               <note place="margin" type="conversion" resp="#teitodocx">
                  <hi rend="docxError">unable to handle picture here, no embed or link</hi>
               </note>1 الباقي من المنزل المأخوذ من سعادة اسماعيل باشا أبو جبل بالجهة البحرية بشارع الأشرفية أول السكة المستجدة جميعه علو وقصبه</p>
            <p>
               <hi rend="ERROR">�</hi>
               <note place="margin" type="conversion" resp="#teitodocx">
                  <hi rend="docxError">unable to handle picture here, no embed or link</hi>
               </note>         الباقي من المنزل والجنينة المأخوذين من حضرة رفاعي بك من بعد المأخوذ منها لجسر الترعة       1  الأسماعيلية خارج الباب الحديد وبلغ مقاسه 88 و1070 ذراع مسطح بما فيه ذلك من البنا والأنقاض  والأشجار وغيره </p>
         </div>
         <div>
            <head>(اعلان من محافظة مصر)</head>
            <p>ان الباقي من الأماكن مشتري الميري لزوم تنفيذ الطريق منها من جهة سيدنا الأمام الحسين رضي الله تعالي عنه والباقي من المنزل والجنينة المأخوذان من حضرة رفاعي بك خارج باب الحديد من بعد المأخوذ منهما للزوم جسر ترعة الأسماعيلية الموضح بالبيان أعلاه هو لداعي عدم لزومها لجهة الميري ولاجل انتفاع العامة بها قد صار تحرير قوائم مزايدة لمبيعها للراغبين وأعطوا إلى السيد محمد مصطفي الجنيدي وكيل دلالي العقارات لاشهارها بالمزاد ومن يرغب المشتري من بعد المعاينة يعطي المزاد اللازم.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 178)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 20 شوال سنة 1284هـ الموافق 6 أمشير القبطي 1584 و13 فبراير الأفرنجي 1868م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 179)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 24 شوال سنة 1284هـ الموافق 10 أمشير القبطي 1584 و17 فبراير الأفرنجي 1868م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 180)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 27 شوال سنة 1284هـ الموافق 13 أمشير القبطي 1584 و20 فبراير الأفرنجي 1868م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 181)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 1 القعدة سنة 1284هـ الموافق 17 أمشير القبطي 1584 و24 فبراير الأفرنجي 1868م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 182)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 4 ذي القعده سنة 1284هـ الموافق 20 أمشير القبطي 1584 و27 فبراير الأفرنجي 1868م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>شهر مارس سنة 1868م الموافق من شهر ذي القعدة إلي شهر ذي الحجة سنة 1284هـ</head>
            <p>ملاحظات:</p>
         </div>
         <div>
            <head>الاعداد أرقام (185-190) الصادرة خلال مارس غير موجودة.</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 183)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأثنين 8 ذي القعدة سنة 1284هـ الموافق 24 أمشير القبطي 1584 و2 مارث الأفرنجي 1868م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 184)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 11ذي القعده سنة 1284هـ الموافق 27 أمشيرالقبطي 1584 و5 مارث الأفرنجي 1868م</head>
            <milestone n="ص 4/ عمود3"/>
            <p>في شارع الحوض بعابدين منزل وقف المرحوم ابراهيم جوربجي عزبان نظارة حسنين ابراهيم مسطحه 59 ذراعا وقد أسيغ شرعا ببيع أنقاضه وتأخير أرضه بالخلو فيها لمن يرغب وحرر في ذلك خمسة وثلاثون اعلانا أرسلت إلى الضبطية في يوم الأثنين 7 ذي القعدة سنة 1284 لتوضع على القره قولات وكتب إلى معاون الأوقاف لاشهاره بقائمة مزايدة ليكون معلوم الجميع </p>
         </div>
         <div>
            <head>شهر أبريل سنة 1868م الموافق من شهر ذي الحجة سنة 1284هـ إلى شهر محرم سنة 1285هـ</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 191)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الأربعا 16 ذي الحجة سنة 1284هـ الموافق 1 برموده القبطي 1584 و18 أبريل الأفرنجي 1868م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 192)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الثلاثاء 22 ذي الحجة سنة 1284هـ الموافق 7 برموده القبطي 1584 و15 أبريل الأفرنجي 1868م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 193)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس 24 ذي الحجة سنة 1284هـ الموافق 9 برموده القبطي 1584 و17 أبريل الأفرنجي 1868م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
            <head>(* نمرة الوقائع 194)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الثلاثاء 28 ذي الحجة سنة 1284هـ الموافق 13 برموده القبطي 1584 و20 أبريل الأفرنجي 1868م</head>
            <milestone n="ص2/ عمود 3- ص4/ عمود1"/>
            <p>بعد مضي خمس ساعات ونصف من يوم الجمعة الماضي أصيب بالحريق مغلق شخص يسمى بعلى قطايف كائن بسوق العصر ببولاق فلما وصل الخبر إلى الضبطية بودر بأرسال الطلومبات واللوازم وحضر حضرة وكيل الترسانة وبذلت الهمة فى الأطفاء ولاشتداد الهواء اذ ذلك احترق سقف ذلك المغلق وشئ كان فيه من الكتان وتبنه ومشاقه وانزلت التخاشيب اللاتى بالسوق خوفا من السراية فحصل الأطفاء بحمد الله في ساعة ونصف بدون سراية إلى الجهة الأخرى.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع 195)</head>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس غاية ذي الحجة سنة 1284هـ الموافق 16 برموده القبطي 1584 و23 أبريل الأفرنجي 1868م</head>
            <head>لا يوجد خبر مهم ...</head>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>