<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><?xml-stylesheet type="text/css" href="../../css/oxygen.css"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Urbanism News from al-Waqāʾiʿ al-Miṣrīyah: An Ottoman Arabic Digital Humanities
          Project</title>
            <editor xml:id="eNK">Nour Kanaan</editor>
            <editor xml:id="eAM">Adam Mestyan</editor>
            <editor xml:id="eDY">Danah Younis</editor>
            <editor xml:id="eSG">Sarah Fathallah Garaa</editor>
            <editor xml:id="eAE">Arif Erbil</editor>
            <editor xml:id="eAK">Ahmed Kamal</editor>
            <editor xml:id="eAS">Abram Smith</editor>
            <editor xml:id="eCH">Clara Harms</editor>
            <editor xml:id="eHS">Hüseyin Sağlam</editor>
            <editor xml:id="eAT">Abdulrahman El-Taliawi</editor>
            <editor xml:id="eHL">Hiba Laabadli</editor>
            <editor xml:id="eOE">Othmane Echchabi</editor>
            <editor xml:id="eFA">Fatemah Almahana</editor>
            <respStmt>
               <resp>Advisor</resp>
               <name>Hugh Cayless</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Project leader</resp>
               <name>Adam Mestyan</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Project leader</resp>
               <name>Mercedes Volait</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Sarah Fathallah Garaa</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Karima Nasr</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Rezk Nory</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Arif Erbil</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Ahmed Kamal</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Abram Smith</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Clara Harms</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Hüseyin Sağlam</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Abdulrahman El-Taliawi</name>
            </respStmt>
            <sponsor>
               <orgName>Institut français d’archéologie orientale</orgName> (Ifao, Cairo);
            <orgName>Franklin Humanities Institute and the Office of Global Affairs / Andrew W.
            Mellon Endowment for Global Studies, Duke University</orgName>; <orgName>Duke University
            Libraries</orgName>; <orgName>Centre national de la recherche scientifique</orgName>.
        </sponsor>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>"XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the project "La fabrique
          du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
            <p>
               <ref target="https://sites.duke.edu/cairemoderne/">Website</ref>
            </p>
            <p>Project directors: <persName>Adam Mestyan</persName>, <persName>Mercedes Volait</persName>
            </p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya (Egyptian Affairs) newspaper, 1828–.</p>
            <p>born digital document</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <encodingDesc>
         <projectDesc>
            <p>This is a file in the "XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the
          project "La fabrique du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
         </projectDesc>
         <editorialDecl>
            <p>Rules of TEI XML MarkUp in This Project</p>
            <p>We use the Arabic script but transliteration into Latin characters follows the Library of
          Congress (LOC) <ref target="https://www.loc.gov/catdir/cpso/romanization/arabic.pdf">Arabic transliteration chart</ref>.</p>
            <p>Each individual article has an individual xml:id number starting with "w1"</p>
            <p>We only use persName, orgName, placeName elements, apart from bibliographical elements and notes.</p>
            <p>If the location or organization of responsibility is known from the text, it can be added in an attribute to a persName.</p>
            <p>"Mashaykhah" and "thumn" are orgNames and placeNames.</p>
            <p>This project's schema considers Till Grallert's work in his <ref target="https://github.com/OpenArabicPE/OpenArabicPE_ODD">Open Arabic Periodical
          Editions</ref>.</p>
         </editorialDecl>
      </encodingDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="ar">Arabic</language>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="ar-Latn-x-ala-LC">Arabic transcribed according to ALA-LC</language>
            <language ident="ota">Ottoman</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <listChange>
            <change/>
         </listChange>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <text xml:lang="ar">
      <body>
         <div resp="#eAK" xml:id="k72">
            <head><date when="1870-04-03">٣ ابريل ١٨٧٠</date>
               <date when-custom="1287-01-02">٢ محرم ١٢٨٧</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٣٥١</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان من مجلس تجار مصر الى قلم الوقايع</head>
            <p>موجود واحد وعشرون قيراطا من منزل بسويقة اللاله بخط الحنفى بحارة حمام مرزوق تابع ثمن
               درب الجماميز تعلق <sic>المرحوم على بصبوص شيخ النجارين</sic> سابقا المديون ومنظورة
               قضية الديون المطلوبه منه بالمجلس مقتضى مبيعها لمن يرغب لسداد اثمنها لديانته وكان سبق
               اشهار مزاد مبيعها وآخر عطا عطى بالقائمة على السيد على عوف الخشاب بمبلغ اثنين وخمسين
               ألف ومائة غرش عمله صاغ وقائمة المزاد اعطيت لشيخ دلالى العقارات محمد حنفى افندى فالقصد
               إدراج ذلك بالوقايع العربى والتركى للمعلوميه وكل من كان له رغبة يتوجه للمعاينة ويعطى
               المزاد بالقائمه الموجودة بيد شيخ الدلالين المذكور فى <date when-custom="1286-12-29"
                  >٢٩ ذى الحجه سنة ١٢٨٦</date>
            </p>
         </div>
         <div xml:id="k73" resp="#eAK">
            <head><date when="1870-04-10">١٠ ابريل ١٨٧٠</date>
               <date when-custom="1287-01-09">٩ محرم ١٢٨٧</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٣٥٢</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
            <p>من المأثر العصريه والمفاخر الوقتيه ما سبقت الاشارة اليه والتنبيه بالمناسبات عليه مما
               يعود بالمنفعة العامة والذكرى الجميله من المحدثات الرائقة للنظار داخلا وخارجا فى مركز
               الخديوية الجليله كتسهيل المرور للمشاة وركاب نحو الخيول والعربيات وتدارك ما تحمله
               الرياح من الاتربة وتغيير الاهوية فى جميع الاوقات حتى انشئت لخصوص المشاة طرق كثيرة
               واسعه ومناهج بهيجة محجرة الاراضى نافعه وميزت أعظم امتياز بتنويرها بفوانيس الغاز
               وبالتسهيلات الحاصله والتشويقات المتواصله رغب الناس أن يبنوا فى جانبى خطها الطويل
               المديد مساكن مشيدة ودكاكين حسنة على الطراز الجديد واحدثت ميادين فائقه ومتنزهات رائقه
               يقر بها الناظر ويسر بها الخاطر والآن أخذ فى فتح طريق موصل بين <sic>(اوتل دوريان</sic>
               ) و (<sic>اوتل ده زامبا صادور</sic> ) الكائنتين بالازبكية الى الميدان الذى على القرب
               من القنطرة البهية المستجدة على القنال بقرب موقف [ا]لسكة الحديد والظاهر ان هذه لا تنقص
               فى الحسن والمنفعة عن غيرها مما أحدث على الطرز الجديد لاسيما ان بها زوال صعوبة المرور
               التى قد تقع من الازدحام الحاصل من أنواع العربيات وغيرها أمام ذلم الموقف ليلا ونهارا
               المعلوم انه مانع من المرام ولاشبهة فى ان سعتها وان لم تعلم الآن تكون بحسب موقعها وما
               يليق به من الاستحسان وما هو جار الآن بمعرفة المهرة بحديقة الازبكية ليكون خير منتزه
               عام من منتزهات الدنيا التامة النظام فما هو عليه من كمال الرونق والزين لا تدرك حقيقته
               بالوصف بل برأى العين والمأمول ان ينتهى عما قريب على وجه بهى.</p>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k74">
            <head><date when="1870-04-10">١٠ ابريل ١٨٧٠</date>
               <date when-custom="1287-01-09">٩ محرم ١٢٨٧</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٣٥٢</biblScope>
                  <biblScope unit="issue">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان من <orgName ref="ديوان الاوقاف" type="ديوان">ديوان
               الاوقاف</orgName></head>
            <p>بيان المحلات المقتضى خروجها من اوقافها بطرق البدل كالموضح </p>
            <table>
               <row>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>خربه كائنه بحارة كمونه بالزير المعلق بعابدين وقف سيدنا الحسين والسيدة زينب
                     نظارة الديوان ومقدار مسطحها اذرع ١٤٩٢ ذراعا مسطحا وآخر العطا فيها على المعلم
                     محمد رجب المهندس بطريق البدل بمبلغ ستين ألف غرش دارجه وكل من رغب لاخذها
                     بالزياده عنما ذكر يحضر للديوان بعد معاينته اياها ويعطى قوله بما يرغبه</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>حصة قدرها أربعة قراريط وقف المرحوم بغداد بنت المرحوم سعد المعصرانى نظارة
                     محمد السقا الحلاق بمنزل كائن بحارة الجمة بسوق البكرى بثمن الازبكيه وراسى مزادها
                     على محمد أفندى المصرى بطريق البدل بمبلغ ألفين قرش دارجه وكل من رغب لاخذها
                     بالزياده عنما ذكر فبعد معاينته اياها يحضر للديوان ويعطى قوله بما يرغبه</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>نصف طاحونه كائنه بدرب البزازره بالحسينيه وقف الست حنيفه قادن معتوقة وزوجة
                     مرحوم على بيك ضابط مصر سابق ومقدار مسطحها ٢٥٦ ذراعا مسطحها وكل من رغب لاخذها
                     بطريق البدل يتوجه لطرف حسن افندى مسعود معاون قسم اول اوقاف ويعطى قوله بما يرغبه
                     وبقائمة المزاد</cell>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k75">
            <head><date when="1870-05-22">٢٢ مايو ١٨٧٠</date>
               <date when-custom="1287-02-21">٢١ صفر ١٢٨٧</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٣٥٨</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>لفظ اعلان بتاريخ <date when-custom="1287-02-14">١٤ صفر سنة ٨٧</date> وارد
                  من<orgName ref="عموم الاوقاف" type="ديوان">عموم الاوقاف</orgName></head>
            <table>
               <row>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>حصه بحق قيراط ٦ وقف الحرمه هنا بنت عبد المتعال بالمنزل الكائن بحاره البلاحه
                     بخط الحسينيه البالغ مقدار مقاس أرضها واحد وخمسين ذراع مسطح ومقتضى خروجها
                     بالاستبدال فكل من له رغبة فى ذلك بطريق الاستبدال يتوجه لطرف حسن افندى مسعود
                     معاون قسم اول اوقاف يوضع مزاده بما يرغبه بقايمة (الباء مشوهة يبقى فقط النقطة)
                     المزاد.</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>حوش وقف سكينه خاتون بالقير الطويل بثمن الخليفة نظارة الشيخ فرج البالغ مقاس
                     ارضه مائتان وثمانون متر وكسور مسطح ومقتضى خروجه من الوقف بطريق التآجر فكل من
                     يرغب لاخذه بطريق التاجر يتوجه لطرف عبد المقصود افندى معاون قسم رابع اوقاف ويوضع
                     مزاده بما يرغب دفعه عن ثمن أنقاضه وأجرة أرضه لكل سنة بقايمة المزاد</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>منزل كائن بحدرة الحنا بالصليبه وقف مصطفى افندى الخضيرى وزوجته نظارة الست
                     صديقه البالغ مقاس ارضه اربعمائة ستة وثمانون متر وكسور مسطح ومقتضى خروجه من
                     الوقف بطريق التآجر فكل من يرغب اخذ المنزل المذكور بخلاف الدكاكين سفله يتوجه
                     لطرف عبد المقصود افندى معاون قسم رابع اوقاف ويوضع مزاده بقائمة المزاد بما يرغب
                     دفعه عن تمن انقاضه واجرة ارضه لكل سنة</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>منزل كائن بحارة الست فاطمة النبوية وقفها نظارة الديوان البالغ مقدار مسطح
                     ذراع ١١٩ مسطح مقتضى خروجه من الوقف بطريق التآجر فكل من رغب ذلك يتوجه لطرف عثمان
                     افندى فهمى معاون قسم ثانى اوقاف ويوضع مزاده بقائمة المزاد عن ما يرغب دفعه عن
                     ثمن انقاضه وأجرة أرضه لكل سنة</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>منزل كائن بحارة الزياده بطيلون وقف المرحومه زبيدة بنت حسن المقدم نظاره
                     الحرمه زينب البالغ مقدار مسطحه مائة وعشرة أمتار ومقتضى خروجه من الوقف بالتآجر
                     فكل من رغب ذلك يتوجه الى عبد المقصود افندى معاون قلم رابع اوقاف ويوضع مزاده
                     بقائمة المزاد عن ما يرغب دفعه عن ثمن انقاضه واجرة أرضه لكل سنة</cell>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k76">
            <head><date when="1870-06-24">٢٤ يونيو ١٨٧٠</date>
               <date when-custom="1287-03-24">٢٤ ربيع الاول ١٢٨٧</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٣٦٣</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <div>
               <head>(صورة اعلان وارد من<orgName ref="عموم الاوقاف" type="ديوان">عموم
                     الاوقاف</orgName>)</head>
               <p>عن بيان المحلات المقتضى خروجها من أوقافها بالتآجر</p>
               <table>
                  <row>
                     <cell>عدد</cell>
                     <cell/>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>١</cell>
                     <cell>ربع كبير بطاروق العامود ببولاق وقف المرحومه رابيبه خاتون نظارة محمد احمد
                        مرزه مقتضى خروجه من الوقف المذكور بطريق التآجر ومقدار مسطحه اذرع ١٤٠٢ مسطح
                        فيقتضى كل من له رغبة فى اخذه بالتآجر يتوجه لطرف حسن افندى مسعود معاون قسم
                        أول أوقاف ويوضع مزاده بما يرغب دفعه عن ثمن انقاضه وعن أجرة أرضه لكل سنة
                        بقائمة المزاد</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>١</cell>
                     <cell>منزل كائن بمرجوش وقف المقرى الكبرى ومقرى السعديه نظارة الشيخ خليفة الصفتى
                        مقتضى خروجه من الوقف بطريق التآجر دون ما باسفله من الدكاكين ومقدار مسطحه بما
                        فيه علو العربخانة اذرع ٥٩٧ مسطح فيقتضى كل من له رغبة فى أخذه بالتآجر يتوجه
                        لطرف حسن افندى مسعود معاون قسم أول أوقاف ويوضع مزاده بما يرغب دفعه عن ثمن
                        انقاضه وعن أجرة أرضه لكل سنة بقائمة المزاد</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>٢</cell>
                     <cell>المحلان المشرحان أعلاه مقتضى خروجهما من الاوقاف بطريق التآجر وحيث ذلك
                        اقتضى تحريره لحضرتكم ليدرج بالوقائع</cell>
                  </row>
               </table>
            </div>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k77">
            <head><date when="1870-08-25">٢٥ <sic>août</sic> ١٨٧٠</date>
               <date when-custom="1287-05-28">٢٨ جمادى الاول ١٢٨٧</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٣٧٢</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <div resp="#eAK" xml:id="k78">
               <head>(صورة اعلان من <orgName ref="ديوان الاوقاف" type="ديوان">ديوان
                     الاوقاف</orgName> )</head>
               <p>عن بيان المحلات المقتضى خروجها من أوقافها بطريق التآجر والاستبدال كما توضح وتحدد
                  لنهو مزادها عشرة ايام تمضى من تاريخه </p>
               <table>
                  <row>
                     <cell>عدد</cell>
                     <cell/>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>١</cell>
                     <cell>منزل متخرب كائن بعطفة الامير بخط الازهر وقف ابراهيم أغا مستحفظان نظارة
                        محمود افندى حلمى مقدار مسطح ازرعه ٤٢٧ مقتضى خروجه من وقفه بالتآجر فيقتضى كل
                        من له رغبة فى أخذه بالتآجر بالزياده عن ما قدره أهل الخبره ما هو ثمن الانقاض
                        بمبلغ ١٨٠٠٠ قرش دارجه واجرة أرضه لكل سنه ٧٠ قرش عمله صاغ فمن بعد المعاينه
                        يتوجه اطرف معاون قسم ثالث أوقاف ويوضع مزاده عن ما يرغبه بالزيادة عما
                        ذكر</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>١</cell>
                     <cell>منزل كائن بحارة الجن على بالحلميه وقف خليل النمر مقدار مسطح أرضه اذرع ٤٤٨
                        مقتضى خروجه من وقفه بالاستبدال فيقتضى كل من له رغبة فى أخذه بالاستبدال
                        بالزيادة عن ماقدره اهل الخبره البالغ قدره أربعين ألف غرش دارجه فمن بعد
                        المعاينة يتوجه لطرف معاون قسم ثالث أوقاف ويوضع مزاده بما يرغبه بالزياده عما
                        ذكر</cell>
                  </row>
               </table>
            </div>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k79">
            <head><date when="1870-08-25">٢٥
                  <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>اغستس<?oxy_custom_end?>
                  ١٨٧٠</date>
               <date when-custom="1287-05-28">٢٨ جمادى الاول ١٢٨٧</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue"
                     ><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>نمرة
                     ٣٧٢<?oxy_custom_end?></biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
            <head>صورة اعلان أخر</head>
            <p>المنزل تعلق حضرة اسماعيل بك عزمى الكائن بدرب سعاده بجوار سراى حضرة والدة المرحوم على
               بك المحتوى ذلك على اربعة بلوكات وكل منها يشتمل على جملة محلات ويليها كثير من المنافع
               العموميه وبه حمام ومطبخ واصطبل وحوش سماوى جار اشهاره بالمبيع فكل من اراد مشترى ذلك
               فمن بعد المعاينة يوضع عطاءه بالقائمة الموجودة تحت يد الحاج احمد دلال العقارات بالسيدة
               بالعملة الصاغ</p>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k80">
            <head><date when="1870-07-21"
                  >٢١<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
                  يوليو<?oxy_custom_end?> ١٨٧٠</date>
               <date when-custom="1287-04-22">٢٢ ربيع الثاني ١٢٨٧</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue"
                     ><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>نمرة
                     ٣٧٦<?oxy_custom_end?></biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>لفظ اعلان وارد من حضرة وكيل <orgName ref="ديوان-عموم-الاوقاف" type="ديوان">ديوان
                  عموم الاوقاف</orgName></head>
            <p>عن بيان المحلات المقتضى خروجها من أوقافها بطريق التآجر والاستبدال كالموضح</p>
            <table>
               <row>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>منزل كائن بشارع الداوديه وقف الست زليخه خاتون نظارة الحرمه فاطمه ومقدار مسطح
                     ارضه اذرع ٩١ مقتضى خروجه من وقفه بطريق الاستبدال فيقتضى كل من كان له رغبة لاخذه
                     بالاستبدال بالزيادة عما قدره أهل الخبرة وقدره خمسون كيسه دارجه فبعد معاينته
                     المنزل المذكور يتوجه لطرف محمد أفندى ثروت معاون قسم ثالث أوقاف ويوضع مزاده
                     بقائمة المزاد بما يرغب دفعه بالزيادة عما ذكر وتحدد لنهو مزاد ما ذكر خمسة عشر
                     يوما تمضى من تاريخه</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>حوش كائن بزند الفيل بخط باب الشعريه وقف عائشه ايواز نظارة الديوان ومقدار
                     مسطح ارضه اذرع ٤١٠ مقتضى خروجه من وقفه بالتآجر فيقتضى كل من يرغب لاخذه بطريق
                     التآجر بالزيادة عما قدره أهل الخبرة عن ثمن انقاضه مبلغ خمس وعشرين كيسه دارجه
                     وعن أجرة ارضه سنوى مايتا غرش دراجه (كتبت هذه المرة هكذا) فبعد معاينته الحوش
                     المذكور يتوجه لطرف حسن افندى مسعود معاون قسم اول اوقاف ويوضع مزاده بقائمة
                     المزاد بما يرغب دفعه بالزيادة عما ذكر وتحدد لنهو مزاد ما ذكر ستين يوما تمضى من
                     تاريخه</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>٢</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k81">
            <head><date when="1870-09-29">٢٩ سبتمبر ١٨٧٠</date>
               <date when-custom="1287-07-04">٤ رجب ١٢٨٧</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٣٧٧</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
            <head>الحوادث الداخليه</head>
            <p>قد استحصلنا على نسخة من قانون الكتابخانة الخديويه المطبوع المنشور فى الديار المصريه
               لاحاطة الخاص والعام بمحاسن ذلك النظام وها هو لفظه المطبوع على طبق ما هو مطبوع </p>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k82">
            <head>قانون الكتبخانة الخديوية</head>
            <p>*(مقدمة)*</p>
            <p>لما سخ لخاطر ولى النعم الخديوى الاعظم جمع المشتت من الكتب الموجودة بالجهات الميرية
               وخزائن الاوقاف وحفظها من التلف فى مكان مخصوص تعلقت ارادته السنية بانشاء كتبخانة
               عمومية ليتأتى فيها صيانة هذه الكتب وغيرها من الآلات الهندسية والرسومات والادوات
               اللازمة لعموم الاشغال وعند تمام انشائها بسراى درب الجماميز عرض للاعتاب بصددها من
               سعادة الباشا مدير المدارس فى <date when-custom="1286-12-05">٥ الحجة سنة ١٢٨٦</date>
               نمرة ٢ عما سيأتى بيانه وهوائه لما كانت الاماكن المعدة بالمحروسة وغيرها من مدن الديار
               المصرية للاحتواء على الكتب التابعة للاوقاف وخلافها ليست مستوفية للشروط اللازمة
               لوقايتها من التلف وكان تشتت هذه الكتب فى جهات متعددة مع عدم الالتفات اليها والاعتناء
               بحفظها مما يستوجب ضياعها وعم الانتفاع بها صدر لنا فى العام الماضى النطق السامى بانشا
               دار كتب نفيسة بحيث تكون فيها سعة كافية للاحتواء على تلك الكتب المشتتة بالجهات الميرية
               والاوقاف الخيرية وتكون فيها لياقة تامة لحفظها وصيانتها وفيها يسهل على الراغبين مداولة
               العلوم والفنون واجتنا ثمرات منطوقها والمفهوم بادرنا على موجب هذا النطق الشريف الى
               مباشرة هذا العمل المنيف حتى تم الآن بمنه تعالى فى ظل ولى النعم وصارت مقدار الكتب
               المذكورة كافية للاحتواء على نحو ثلاثين ألفا من المجلدات وهذا فضلا عما يتأتى حفظه ببعض
               أماكنها المتسعة من الآلات الهندسية والرسومات وغيرها من الادوات الضرورية اللازمة لعموم
               الاشغال والمدارس وذلك كالارانيك العملية المساعدة على تفهيم القواعد العلمية الجارى
               تلقينها للتلاميذة والطلبة وكافة هذه الاشياء النافعة جار تداركها جميعها بتلك الكتبخانة
               التى صار انشاؤها بمكان مستقل فى سراى درب الجماميز لينتفع بها المهندسون ورجال الديوان
               وخوجات المدارس والتلامذة والراغبون من غير استثناء وقد نقل الآن بالفعل الى هذه
               الكتبخانة المستجدة العظيمة جميع الكتب التى كانت فى الكتبخانة الخديوية القديمة وغيرها
               من الكتب الميرية التى اشتراها ديوان محافظة مصر بمعرفته مع كتب الاوقاف الجارى فرزها من
               خزنها (كتبت بالنون بدلا من ت) وحيث ان ترتيب هذه الكتب وتوضيبها ووضعها فى الدواليب
               المعدة لها يحتاج الى مستخدمين لاجل القيام بنظافتها وحفظها وصيانتها وتغييرها لكل من
               أراد مطالعتها والانتفاع بها مع استمرار الكتب الموقوفة على ذمة الاوقاف حتى لا يطرأ
               عليها بتوالى الدهور وتعاقب العصور أدنى تبديل ولا تغيير فقد رأينا حالة الكتبخانة
               المذكورة على عهدة <orgName ref="ديوان الاوقاف" type="ديوان">ديوان الاوقاف</orgName>
               مع بقائها تحت نظارة مدير المدارس خصوصا وانه يوجد بها لتمام المنفعة محل للتدريس
               العمومى يفتح فى أوقات معينة على موجب القوانين المدونة لتلقين العلوم النافعة ويقبل فيه
               كل من أراد التحصيل من جميع الناس على اختلاف مللهم واجناسهم وليست تلك الاحالة قاصرة
               على كتب الاوقاف وحدها بل هى جامعة لكافة ما يدخل فى الكتبخانة المذكورة من الكتب بأى
               لغة وأى فن ومن أى جهة وأن تكون جميعها تابعة لديوان الاوقاف وموقوفة من طرف الحضرة
               الخديوية على المنفعة العامة الخيرية لكافة الناس وينظم فى هذا السلك سائر كتب الكتبخانة
               الخديوية القديمة مع كتب كتبخانتى ديوانى الاشغال والمدارس وما يرد الى هذه الكتبخانة
               المستجدة من الآن فصاعدا من الكتب كل ذلك يكون موقوفا من لدن المكارم الخديوية على عموم
               نفع البرية ولما كان لا يتيسر اجراء مثل هذه المصلحة الخيرية الا بالامر الكريم نروم عرض
               الكيفية على الاعتاب العلية كى اذا تحسن تصدر الارادة السنية بالاجراء </p>
            <p>فصدر الامر العالى فى <date when-custom="1286-12-20">٢٠ شهر الحجة سنة ١٢٨٦</date> نمرة
               ٦٦ من لدن الخديوى الاعظم والداورى الافخم الى سعادة الباشا المشار اليه كالمسطر بعد </p>
            <p>*(صورة الارادة السنيه الصادرة من لدن الاعتاب الخديويه )*</p>
            <p>قد علمنا من انهائكم الرقيم <date when-custom="1286-12-05">٥ الحجة سنة ١٢٨٦</date>
               نمره ٢ انه بناء على ما تعلقت به ارادتنا صار انشاء وتنظيم كتبخانة بسراى درب الجماميز
               كفاية نحو ثلاثين ألف مجلد لجمع الكتب تعلق الاوقاف والميرى بها وحفظها ووقايتها من
               التلف وجار توارد تلك الكتب اليها مع ما ترا آى لزوم حفظه بمحلاتها من الآلات الهندسية
               والرسومات وغيرها من الادوات الازمة لعموم الاشغال والمدارس ولكون توضيب هذه الكتب
               وجمعها ونظافتها يحتاج لخدمة لحفظها وتغييرها لكل من اراد المطالعة مع استمرار الكتب
               الموقوفة على ذمة الاوقاف حتى لا يطرأ عليها تغيير ولا تبديل قد استصوبتم احالة هذه
               الكتبخانة على عهدة ديوان الاوقاف مع بقائها تحت نظارة مدير المدارس وانها تكون جامعة
               لكافة ما يدخل بها من سائر كتب الكتبخانة القديمة وكتبخانتى الاشغال والمدارس وغيرها مع
               ما يرد اليها من الآن فصعدا من الكتب بأى نوع وأى لغة من أى جهة وتكون جميعها تابعة
               لديوان الاوقاف وموقوفة من طرفنا على المنفعة العامة كما وانه لاتمام المنفعة يصير ايجاد
               محل فيها للتدريس العمومى يفتح فى أوقات معينة ويقبل فيه كل من أراد التحصيل مع جميع
               الناس على اختلاف مللهم وأجناسهم لاخر ما أنهيتموه من ذلك قد أحاط علمنا تفصيلا ووافق
               ارادتنا الاجراء بمقتضاه ولزم اصدار أمرنا لكم بما ذكر لاعتماد الاجراء بموجبه حسب ما
               تعلقب به ارادتنا </p>
            <p>وقد عقدت جمعية بديوان المدارس تحت رياسة سعادة مديرها فيما يختص بخدماء الكتابخانة وعمل
               رابطة مستحسنة لتسهيل الدخول فى الكتابخانة المذكورة على كل من أراد المطالعة فى كتبها
               أو استعارة شئ منها أو نحو ذلك فانحط رأيها على وضع القانون المشتمل على البنود الآتية
               بعد وهو </p>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k83">
            <head>*(قانون الكتبخانة الخديوية المصرية)*</head>
            <div>
               <head>(بند ١)</head>
               <p>تنقسم الكتب خانة المصرية الخديوية حسب الامكنة والوضع الى أربعة أقسام </p>
               <p>أولا الكتب المطبوعة العربية كانت أو أجنبية والخريطات والمجموعات الجغرافية </p>
               <p>ثانيا الكتب المنسوخة بخط اليد</p>
               <p>ثالثا أرانيك الآلات </p>
               <p>رابعا الآلات الهندسية والطبيعية والكيماوية </p>
               <p>*(الفصل الاول فيما يختص بالخدمة وما يجب عليهم)*</p>
            </div>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k84">
            <head><date when="1870-09-29">٢٩ سبتمبر ١٨٧٠</date>
               <date when-custom="1287-07-04">٤ رجب ١٢٨٧</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٣٧٧</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <p>اعلان وارد من <orgName ref="ديوان-عموم-الاوقاف" type="ديوان">ديوان عموم
                  الاوقاف</orgName> بتاريخ <date when-custom="1287-07-01">غرة رجب سنة ٨٧</date>
               الستة محلات الموضحة مقتضى خروجها من أوقافها بطريقة التآجر والاستبدال ومن الاقتضا
               ادراجها بالوقائع كالجارى ربما يوجد من يرغب لاخذها بالزيادة عن ما هو راسى به وواضح
               بأدناه </p>
            <table>
               <row>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>٥</cell>
                  <cell>خرابه وأربعة دكاكين أسفلها متخربة كائنة بشارع باب الفوطيه وقف سيدى ابراهيم
                     الدسوقى (القاف مكتوبة فاء) راسى مزادها على ابراهيم أفندى المليجى بطريق التآجر
                     ما هو تمن انقاضها بمبلغ احدى عشر ألف غرش دارجه واجرة الارض سنوى بمبلغ مائتين
                     غرش صاغ ومقدار مسطحها اذرع ١٤٠ فيقتضى كل من له رغبة لاخذها بالتاجر بزيادة عما
                     ذكر فبعد المعاينة يتوجه لطرف عثمان افندى فهمى معاون قسم ثان أوقاف ويوضع مزاده
                     بما يرغبه بقائمة المزاد</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>خربه كائنه بالحاره الوسخه بباب الوزير وقف السيده نفيسه والامامين والدسوقى
                     أهل الخبره قدرا لى استبدالها خمسة وسبعون كيسه دارجه ومقدار مسطحها اذرع ٧١٠
                     فيقتضى كل من له رغبة لاستبدالها بزيادة عما ذكر فبعد المعاينه يتوجه لطرف محمد
                     افندى ثروت معاون قسم ثالث أوقاف ويوضع مزاده بما يرغبه بقائمة المزاد</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>٦</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k85">
            <head><date when="1870-11-10">١٠ نوفمبر ١٨٧٠</date>
               <date when-custom="1287-08-16">١٦ شعبان ١٢٨٧</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٣٨٣</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>لفظ اعلان وارد من <orgName ref="ديوان الاوقاف" type="ديوان">ديوان
                  الاوقاف</orgName> فى <date when-custom="1287-08-09">٩ شعبان سنة ١٢٨٧</date></head>
            <table>
               <row>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>منزل متخرب وقف الامامين كائن بحارة الحمزيه مقدار مسطحه ١٠٠ ذراع وراسى مزاد
                     تآجره على صالح افندى محمد ما هو ثمن أنقاضه بمبلغ سبعة الآلف وخمسين قرش دارجه
                     وما هو أجرة أرضه لكل سنة أربعين قرشا دارجه فيقتضى كل من رغب لاخذه بالزيادة عن
                     ما ذكر فبعد معاينه المنزل المذكور يتوجه لطرف معاون قسم ثالث اوقاف ويوضع مزاده
                     بما يرغبه بقائمة المزاد وتحدد لنهو مزاد ما ذكر ثلاثين يوما تمضى من
                     تاريخه</cell>
               </row>
            </table>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>