<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../css/oxygen.css"?>
<?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Urbanism News from al-Waqāʾiʿ al-Miṣrīyah:</title>
            <editor xml:id="eNK">Nour Kanaan</editor>
            <editor xml:id="eAM">Adam Mestyan</editor>
            <editor xml:id="eDY">Danah Younis</editor>
            <editor xml:id="eSG">Sarah Fathallah Garaa</editor>
            <editor xml:id="eAE">Arif Erbil</editor>
            <editor xml:id="eAK">Ahmed Kamal</editor>
            <editor xml:id="eAS">Abram Smith</editor>
            <editor xml:id="eCH">Clara Harms</editor>
            <editor xml:id="eHS">Hüseyin Sağlam</editor>
            <editor xml:id="eAT">Abdulrahman El-Taliawi</editor>
            <respStmt>
               <resp>Advisor</resp>
               <name>Hugh Cayless</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Project leader</resp>
               <name>Adam Mestyan</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Project leader</resp>
               <name>Mercedes Volait</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Sarah Fath Allah</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Karima Nasr</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Rezk Nory</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Arif Erbil</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Ahmed Kamal</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Abram Smith</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Clara Harms</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Hüseyin Sağlam</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Abdulrahman El-Taliawi</name>
            </respStmt>
            <sponsor>
               <orgName>Institut français d’archéologie orientale</orgName> (Ifao, Cairo);
          <orgName>Franklin Humanities Institute and the Office of Global Affairs / Andrew W.
          Mellon Endowment for Global Studies, Duke University</orgName>; <orgName>Duke University
          Libraries</orgName>; <orgName>Centre national de la recherche scientifique</orgName>. 
        </sponsor>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>"XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the project "La fabrique
          du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
            <p>
               <ref target="https://sites.duke.edu/cairemoderne/">Website</ref>
            </p>
            <p>Project directors: <persName>Adam Mestyan</persName>, <persName>Mercedes Volait</persName>
            </p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya (Egyptian Affairs) newspaper, 1828–.</p>
            <p>born digital document</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <encodingDesc>
         <projectDesc>
            <p>This is a file in the "XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the
          project "La fabrique du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
         </projectDesc>
         <editorialDecl>
            <p>Rules of TEI XML MarkUp in This Project</p>
            <p>We use the Arabic script but transliteration into Latin characters follows the Library of
          Congress (LOC) <ref target="https://www.loc.gov/catdir/cpso/romanization/arabic.pdf">Arabic transliteration chart</ref>.</p>
            <p>Each individual article has an individual xml:id number starting with "w1"</p>
            <p>We only use persName, orgName, placeName elements, apart from bibliographical elements and notes.</p>
            <p>If the location or organization of responsibility is known from the text, it can be added in an attribute to a persName.</p>
            <p>"Mashaykhah" and "thumn" are orgNames.</p>
            <p>This project's schema considers Till Grallert's work in his <ref target="https://github.com/OpenArabicPE/OpenArabicPE_ODD">Open Arabic Periodical
          Editions</ref>.</p>
         </editorialDecl>
      </encodingDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="ar">Arabic</language>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="ar-Latn-x-ala-LC">Arabic transcribed according to ALA-LC</language>
            <language ident="ota">Ottoman</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
   </teiHeader>
   <text xml:lang="ar">
      <body>
         <div resp="#eAK" xml:id="K811">
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمره ٤٤٦</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
                     ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>يوم <date when-custom="1288-12-25">الثلاثاء ٢٥ ذى الحجة ١٢٨٨</date> الموافق <date
                  when="1872-03-05">٥ <sic>مارث</sic>  ١٨٧٢</date></head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل بيت المال بمصر بتاريخ <date when-custom="1288-12-18"
                  >١٨ ذى سنة ٨٨</date></head>
            <p>منزل كائن بشارع ميدان محمد على بثمن قيسون تعلق حسن افندى أنور المهدى مرهون بصندوق
               الايتام ولداعى تأخيره فى السداد تحرر به قائمة لاشهار مبيعه فى المزاد لمن يرغب وتسلمت
               الى محمد افندى حنفى رئيس طائفة دلالين العقارات بالمحررسه (مكتوبة كدا والاصح المحروسه)
               فلهذا اقتضى تحريره لحضرتكم ليجرى نشره بالوقايع عربى وتوركى مرارا وكل من له رغبة يتوجه
               الى رئيس الدلالين المذكور ويطلع على الق[ا]ئمة وبعد المعاينة يعطى المزاد على حسب
               الشروط الموضحة بالقائمة المذكورة </p>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k812">
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمره ٤٤٩</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>يوم <date when-custom="1289-01-17">الثلاثاء ١٧ محرم ١٢٨٩</date> الموافق <date
                  when="1872-03-26">٢٦ <sic>مارث</sic> ١٨٧٢</date></head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل مكاتب أهليه بتاريخ <date when-custom="1289-01-11">١١
                  محرم سنة ٨٩</date></head>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">عدد</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;"/>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">حصة ثمانية عشر قيراط من منزل به فرن بحارة غيط العده بثمن عابدين مخلف عن المرحوم يحيى افندى الحكيم من ضمن الاملاك الايلة لبيت المال المحروسة بمبيعها بمعرفه ديوان المكاتب الاهلية حسب الامر الكريم راسى ثمن الحصة المذكورة على احمد افندى الكفراوى حكيم الضبطية بمبلغ اربعة عشر ألف ومائتين وخمسين قرش عمله صاغ وكافة المصاريف من طرف الراسى عليه المزاد يبلغ مقاس ذلك طول فى عرض مكسر فى قلب بعضه اذرع 218 </hi>
                  </cell>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k813">
            <head><bibl><biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>صورة اعلان وارد من وكيل عموم الاوقاف بتاريخ <date when-custom="1289-01-09">٩ محرم
                  سنة ٨٩</date></head>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">عدد</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;"/>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">منزل بسوق الازبكيه وقف بطركخانة الاقباط يبلغ مسطحه ذراع 372 مقتضى استبداله الى ورثة اسكندر خليل الجارلى وشركاهم بمبلغ كيسه 175 دارجه وقائمة مزاده بطرف معاون قسم ثانى اوقاف  </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <p style="text-align: justify;">
                        <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">ص 4 – العمود 3 </hi>
                     </p>
                     <p style="text-align: justify;">
                        <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">حصه بحق الربع من المنزل الكائن بربع الخردجيه بخط باب الزهومه وقف الحاج يوسف النحاس نظارة الست زهره يبلغ مسطحها ذراع – 32 مقتضى استبدالها وقائمة مزادها بطرف معاون قسم اول اوقاف </hi>
                     </p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">2</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;"/>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k814">
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمره ٤٥٢</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
            <head>يوم <date when-custom="1289-02-08">الثلاثاء ٨ صفر ١٢٨٩</date> الموافق <date
                  when="1872-04-16">١٦ ابريل ١٨٧٢</date></head>
            <head>الحوادث الداخليه</head>
            <p>حاصل الاهتمام فى وسائل انشاء سكة حديد من امبابه الى تيه البارود لاجل تسهيل ارسال
               البضاعات وانواع التجارات الى الاسكندرية على خط مستقيم </p>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k815">
            <head><bibl><biblScope unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
            <head>باقية المقال</head>
            <p>لما كانت محطة الجيزة بعيدة من المعادى وفيها مشقة زائدة على الركاب وصار كوبرى قصر
               النيل طريقا للعالم صمم على عمل محطة بجواره من جهة بتر الجزيرة لاجل سهولة المرور منه
            </p>
         </div>
         <div xml:id="k816" resp="#eAK">
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمره ٤٥٣</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
            <head>يوم <date when-custom="1289-02-15">الثلاثاء ١٥ صفر ١٢٨٩</date> الموافق <date
                  when="1872-04-23">٢٣ ابريل ١٨٧٢</date></head>
            <head>الحوادث الداخليه</head>
            <p>مما يسر الخاص والعام ويعود على الجميع بالنفع التام ما هو جار الآن فى مصر المحروسة
               وضواحيها بكل مكان من بذل الهمة الزائده فى عملية تقسيم المياه العذبة الكثيرة الفائده
               وايصالها الى جميع جهاتها ومد مجارى الغاز الى الفروع شوارعها ومحلاتها فقد أخذ فى عملية
               مجارى المياه بجهة خان الخليلى بقصد توصيلها الى مرجوش الى الحسنية مارة من بوابة الحديد
               الى الفجالة الى ان تصل الى العباسية وكذا أخذ فى ايصال مجارى الغاز المعروفة بوابور
               النور الى فروع الشوارع والمحلات الكبيرة </p>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k817">
            <head><bibl><biblScope unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل بيت مال مصر بتاريخ <date when-custom="1289-02-12">١٢
                  صفر سنة ٨٩</date></head>
            <p>انه من ضمن مديونين صندوق الايتام شخص يسمى الحاج ربيع فتح الباب التراب وارهن منزله
               الكائن بالهدارة بثمن الازبكيه ولواسطة عدم سداد المطلوب منه قد تحررت قائمة اشهار بمبيع
               المنزل المذكور لمن يرغب وتسلمت لرئيس دلالين العقارات فلهذا اقتضى تحريره لحضرنكم
               (مكتوبه نون والصح ت) نؤمل التنبيه بدرج المنزل المذكور بالوقايع مرارا تركى وعربى
               لاحاطة العموم لاجل كل من له رغبة يتوجه لرئيس الدلالين وبعد المعاينة يعطى [ا]لمزاد على
               حسب الشروط الموضحة بقائمة الاشهار كالجارى </p>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k818">
            <head><bibl><biblScope unit="issue">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل المرور بتاريخ <date when-custom="1289-02-09">٩ صفر
                  سنة ١٢٨٩</date></head>
            <p>من حيث سيجرى مبيع قصرين من تعلقات المصلحة الكائنين بجوار شريط السكة بمجاورة طريق شبرا
               من غرب المقيمين به الآن مستخدمين الديوان مع الجنينة الموجوده بهم أيضا وقد تحرر عن
            </p>
         </div>
         <div xml:id="k819" resp="#eAK">
            <head><bibl><biblScope unit="issue">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>باقية المقال</head>
            <p>ذلك قائمة مزاد موضحا بها مشتملاتهم وكيفية المبيع وتسلمت الى الخواجه سليم نرثانيرى
               السمسار القاطن بجزيرة بدران بجوار قصورة الخواجه باغوص الكيلارجى فمن يكن له رغبة فى
               مشترى ذلك فليتوجه لطرف السمسار المذكور ويطلع على قائمة المزاد ومن بعد معرفة ما بها
               ومعاينة المحلات المذكورة يعطى المزاد اللازم على القائمة المحكى عنها كما الجارى.</p>
            <p>من حيث مستلزم الحال بدرج هذا الاعلان المحرر يمينه بالوقايع المصريه لمعلومية ما فيه
               فاقتضى شرحه لحضرتكم لاجراء درجه حسب الجارى</p>
         </div>
         <div xml:id="k820" resp="#eAK">
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمره ٤٥٤</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>يوم <date when-custom="1289-02-22">الثلاثاء ٢٢ صفر سنة ١٢٨٩</date> الموافق <date
                  when="1872-04-30">٣٠ ابريل ١٨٧٢</date></head>
            <head>صورة اعلان من قومبانية مياه المحروسة</head>
            <p>القومبانية تبيع المياه بسعر القربة الواحدة عشرة فضه صاغ ديوانى وعلى حسب منطوق شروط
               الرخصة لا تسوغ الزيادة على هذا السعر والقومبانية متعهدة بتوصيل المياه الى المنازل
               سواء كان الى الطبقة الاولى منها او الى الطبقة الثانية أو الى الطبقتين معا بموافقة
               ارادة من يطلب المياه غير أن الذى يريد ادخال (حرف اللام الاخير مكتوب مقلوب من اعلى الى
               اسفل) المياه الى منزله عليه ان يدفع الى القومبانية تكاليف توصيل المياه اليه وهذه
               التكاليف عبارة عن ماسورة واحدة تمتد من مجراة القومبانية الى حد المنزل المذكور وعن
               حنفية واحدة اصلية وعن آلة عدادة لمعرفة كمية المياه التى تؤخذ والمتر الواحد من
               الماسورة المذكورة قيمته ثلاثة افرنكات والحنفية الاصلية قيمتها خمسة وثلاثون افرنكا
               والآلة العداده أربعون افرنكا والقومبانية تتعهد باجراء جميع هذه الاعمال بمعرفتها فمن
               يأخذ المياه الى منزله يمكنه أيضا ان يتحصل على حنفيات فروع فى جميع الاودات التى يرغبها
               والقومبانية إيضا تتعهد بتركيبها وكل واحدة من هذه الحنفيات ثمنها من عشرة افرنكات الى
               عشرين افرنكا على حسب جسامتها كما هو موضع بالتعرفة ادناه </p>
            <p>وحيث لا يخلو الحال عن وجود أشخاص لا يمكنهم دفع هذه التكاليف دفعة واحدة فالقومبانية
               تعمل الطريقة اللازمة معهم لتسهيل الدفع باعطاهم المهلة اللائقة وثمن المياه لا يدفع
               يوميا بل يدفع فى اخر كل شهر ومن لم يدفع فى آخر كل شهر ثمن المياه التى أخذها
               فالقومبانية تقطع عنه المياه بواسطة قفل الحنافية الاصلية ومن يريد الأستغناء عن أخذ
               المياه من القومبانية ليس عليه الا ان يخبرها قبل ذلك باسبوع والقومبانية لا يكون لها
               عليه سوى طلب ثمن المياه المأخوذة</p>
            <p>وحيث يوجد بعض اناس لا يرغبون فى اعطاء هذه التكاليف المذكورة لاجل أخذ المياه فى
               منازلزهم والقصد من تأسيس القومبانية هو فمكين (حرف الفاء يجب أن يكون ت) اهالى المحروسة
               من أخذ المياه باسعار رخيصة فلاجل هؤلاء الاشخاص تنشئ القامبانية فى الحارات التى هم
               ساكنون فيها حيضانا بحنفيات لكى يتوجهوا بانفسهم لاخذ المياه منها أو يرسلوا احدا من
               طرفهم لاخذ المياه وتوصيلها اليهم ولكن القومبانية لا يمكنها أن تنشئ لكل شخص حوضا فلذلك
               يقتضى ان الاشخاص الساكنين فى حارة واحدة يتفقون مع بعضهم ويعينون مقدار المياه اللازمة
               لهم فى اليوم واذا كانت المياه التى تلزم لهم يوميا يبلغ مقدارها مائة وخمسين قربه واكثر
               فالقومبانية تبنى لهم حوضا فى الجهة التى يعينوها بمعرفتهم وتركب الآلة العدادة
               والمواسير والحنفيات بدون ان يكون على تلك الاشخاص دفع شئ من المصاريف ولما كان يتعسر
               على القومبانية معرفة كافة الاشخاص الذين يتفقون وينشاركون (النون الصح ان تكون تاء) مع
               بعضهم لاخذ المياه من الحوض الذى يصير انشاؤه لهم من طرف القومبانية كما انه يتعسر عليهم
               حضورهم فى آخر كل شهر الى مكتب القومبانية لدفع ثمن المياه الماخوزة يلزم ان هؤلاء
               الاشخاص المتشاركين المنفقين مع بعضهم يعينون من طرفهم وكيلين أو ثلاثة قبلهم القومبانية
               وهم يباشرون معها ودفع ثمن المياه لها فى (الفاء عليها نقطتين ) آخر كل الشهر واذا كان
               الاشخاص الذين يتفقون مع بعضهم يلزم لهم يوميا اقل من مائة وخمسون قربة من المياه
               فالقومبانية تتعهد باعطائها لهم مثل ما تعطى الاشخاص لاخر ولكن فى هذه الحالة مصاريف
               انشاء الحيضان مع مصاريف المواسير وخلافة يقتضى ان تعطى من طرفهم. </p>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k821">
            <head>باقية المقال</head>
            <head><bibl><biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <p>واذا كان هؤلاء الاشخاص الذين اشتركو مع بعضهم لاخذ المياه والقومبانية أنشأت لهم حيضانا
               يرغبون من بعد ذلك زيادرة مقدار المياه الذى عينوه فى ابتداء الامر فالقومبانية تتعهد
               بمقدار الزيادة لهم أيضا بدون ان يكون عليهم دفع شئ من المصاريف الاثمن المياه المزادة
               بالسعر المعلوم وهو عشرة فضه صاغ ديوانى ثمن القربة الواحدة كما انهم اذا استغنوا عن أخذ
               المياه فالوكلا المعينون من طرفهم ليس عليهم الا اخبار القومبانية بذلك مقدما بشهر واحد
               والقومبانية لا يكون لها منازعة معهم بشئ</p>
            <p>الذين لهم صهاريج ويريدون أن يملؤها فالقومبانية تتعهد لهم بملئ تلك الصهاريج بمياهها
               بالسعر المذكور الذى هو ثمن القربة الواحدة عشرة فضه صاغ ديوانى </p>
            <p>(بيان التعريفه)</p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>افرنك</cell>
                  <cell>افرنك</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>15 ثمن الحنفيه الاصليه</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>35</cell>
                  <cell>20 ثمن علبتها </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>40 ثمن المأسور العداده</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>03 الماسوره من رصاص فى ثخن </cell>
                  <cell>0,015 ميلميتر الميتر الواحد منها </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>10 حنفيه بلولب فى ثخن</cell>
                  <cell>0,010 ميلميتر الميتر الواحد منها</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>12 شرحه فى ثخن</cell>
                  <cell>0,015 ميلميتر الميتر الواحد منها</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>14 شرحه فى ثخن</cell>
                  <cell>0,020 ميلميتر الميتر الواحد منها</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>16 شرحه فى ثخن</cell>
                  <cell>0,025 ميلميتر الميتر الواحد منها</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>20 شرحه فى ثخن</cell>
                  <cell>0,030 ميلميتر الميتر الواحد منها</cell>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div xml:id="k822" resp="#eAK">
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمره ٤٥٥</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
            <head>يوم <date when-custom="1289-02-29">الثلاثاء ٢٩ صفر ١٢٨٩</date> الموافق <date
                  when="1872-05-07">٧ مايه ١٨٧٢</date></head>
            <head>الحوادث الداخليه</head>
            <p>لا يخفى ما هو شأن الحضرة الخديويه من بذل الهمة الزائدة فى المساعى الخيريه واسباب ثروة
               الديار المصريه التى من جملتها بل أصلها بحسب الموقع توسيع دائرة الامور الفلاحية
               والزراعيه وما يلزم لها من الاشغال العمومية والاعمال الضرورية كالذى صمم على انشائه
               الآن وهو سكة حديد تمتد من الصعيد على استقامة سلسلة الجبال الى ان تتصل بسكة مصر
               والاسكندرية على القرب من كفر الدوار وبذلك تزول مشقة نقل محصولات الصعيد القطنية وغيرها
               من السكة الحديد الى السفن وبالعكس ولم تبق حاجة الى انشاء قنطرة بامبابه لتكون واسطة فى
               ايصال تلك المحصولات الى الاسكندرية بل بكمال الاعمال يستغنى عنها الحال مع ما هو مجتهد
               فيه كل الاجتهاد من عملية الترعة الحلوة المعروفة بالترعة الاسماعيلية التى بها تصلح
               أراض كثيرة للحرث والزرع وبقرب شرع فى المرور فوق قنطرة الجزيرة الجليلة ورسومه تدفع
               بطيب القلب وانشراح الصدر ومن هذا يعلم ان مصاريفها يستحصل عليها فى نحو العشر سنين الى
               الخمس عشرة سنة </p>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k823">
            <head>اعلانات</head>
            <head>(صورة اعلان وارد من حضرة وكيل عموم اوقاف بتاريخ <date when-custom="1289-02-23">٢٣
                  ص سنة ٨٩</date> )</head>
            <p>بيان المحلات المقتضى خروجها من الاوقاف نظرا لتخربها </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>منزل بكفر الزغارى تعلق الوقف نظارة الست كلسن يبلغ مسطحه 136 ذراعا مقتضى
                     استبداله وقائمة مزاده بطرف معاون قسم اول اوقاف </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>منزل بحارة العنبرى بقيسون وقف الست زليخا نظارة الست حسنه يبلغ مسطحه بما فيه
                     الركوب على دكاكين الغير 858 ذراعا ونصفا مقتضى استبداله وقائمة مزاده بطرف معاون
                     قسم ثانى اوقاف </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>منزل بقنطرة الامير حسين وقف الست فاطمه نظارة كيلانى افندى قاسم يبلغ مسطحه
                     324 ذراعا مقتضى استبداله وقائمة مزاده شرخ ما قبله </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>3</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
            <p>بما انه تجوز شرعا من حضرة مفتى الديوان باستبدال المحلات الموضحة اعلاه فقد تحرر بهم
               خمسة وثلاثون اعلانا ارسلوا للضبطيه بافادة فى تاريخه لوضعهم على القره قولات وكتب أيضا
               الى من لزم من معاونين الاوقاف باشهار المحلات المذكورة بقوائم مزاد بين الراغبين
               كالموضح بهذا وحيث من الاقتضاء ان يكون ذلك محيط علم الجميع حتى كل من كان يرغب لاخذ شئ
               من تلك المحلات فبعد معاينته اياه يتوجه الى المعاون الذى بطرفه قائمة مزاده ويعطى القول
               اللازم بها كى بالمرسى يتحرر للمحكمه باخراج الحجة لمن يرسى عليه فلزم ترقيمه لجنابكم
               ليصير درج ذلك بالوقايع كالجارى</p>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k824">
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمره ٤٥٧</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
            <head>يوم <date when-custom="1289-03-14">الثلاثاء ١٤ ربيع اول ١٢٨٩</date> الموافق <date
                  when="1872-05-21">٢١ مايه ١٨٧٢</date></head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل عموم الاوقاف بتاريخ ٢٩ را سنة ٨٩</head>
            <p>عدد</p>
         </div>
         <div xml:id="k825" resp="#eAK">
            <head>نصف منزل كائن بعطفة البزابيز بخط الصليبه وقف الشيخ عبد الرحمن الحصاوى نظارة كريمته
               الحرمه فاطمة يبلغ مسطحه ١٩١ ذراعا مقتضى استبداله وقائمة مزاده بطرف معاون قسم
               رابع</head>
            <p>لما ان تجوز شرعا من حضرة مفتى الديوان باستبدال ما هو موضح اعلاه فقد تحرر بذلك خمسة
               وثلاثون اعلانا ارسلوا للضبطية بافادة فى تاريخه لوضعهم على القره قولات وكتب أيضا لمن
               لزم من معاونين الاوقاف الموضح اعلاه باشهار ذلك بقوائم مزاد بين الراغبين واقتضى ترقيمه
               لجنابكم ليجرى درج ذلك بالوقايع حسب الجارى كى بالمرسى وكف ايدى الراغبين سيتحرر للمحكمة
               باخراج الحجة اللازمة لمن يرسى عليه </p>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k826">
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمره ٤٥٨</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
            <head>يوم <date when-custom="1289-03-21">الثلاثاء ٢١ ريبع الاول ١٢٨٩</date> الموافق
                  <date when="1872-05-28">٢٨ مايه ١٨٧٢</date></head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل ديوان المدارس الاهليه بتاريخ <date when="1289-03-14"
                  >١٤ را سنة ٨٩</date></head>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <p style="text-align: justify;">
                        <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">عدد</hi>
                     </p>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;"/>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">نصف منزل بحارة البلقدار بثمن باب
                        النصريه مخلف عن الحرمه حامده بنت محمد وهو الفحام راسى مزاده على محمد على
                        بمبلغ وقدره ستمائة غرش ومقاسه اذرع راو (كتبت من هذا الرمز ما امكننى رؤيته)
                        111</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">حصه بحق قيراط 8 من منزل بحارة درب الزفه بباب الشعريه مخلف عن الحرمه نفيسه ام امين راسى مزاده على محمد العباسى الجواهرجى بمبلغ وقدره 4065 قرش ومقاسه اذرع لمو 294 </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">منزل بحارة بيرجوان بتمن الجماليه مخلف عن الحرمه برلانته الحبشيه راسى مزاده على عثمان ابراهيم الصراف بمبلغ وقدره واحد وعشرين ألف غرش ومقاسه اذرع – 182 </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">نصف منزل بحارة درب السهريج بتمن باب
                        الشعريه مخلف عن الحرمه عائشه بنت محمد الطويل راسى مزاده على الحاج على ريان
                        بمبلغ وقدره ألفين قرش ومقاسه اذرع راو (كتبت من هذا الرمز ما امكننى رؤيته)
                        125</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">دكان بالامشاطيه بثمن الجماليه مخلفه عن الحرمه برلانته الحبشيه وراسى مزاده على السيد محمد الصبان بمبلغ وقدره تسعة آلاف ومائة غرش ومقاسه اذرع 15 </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">حصه بحق قيراط 6 من منزل بحارة الحماقيه بتمن قيسون مخلف عن الحرمه عائشه بنت ابراهيم الشربينى راسى على الحاجه سكينه الزياته بمبلغ وقدره 3930 قرس (اخر حرف الصح ش بدلا من س) ومقاسه اذرع – 170 </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">6</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;"/>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div xml:id="k827" resp="#eAK">
            <head><bibl><biblScope unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
            <head>باقية المقال</head>
            <p>حصص المذكورة بوقايع جمعة تاريخه لمعلومية الخاص والعام كما ذكر </p>
         </div>
         <div>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل بيت المال مصر بتاريخ <date when-custom="1289-03-13"
                  >١٣ را سنة ٨٩</date></head>
            <p>انه لواسطة الدين المطلوب من عريان افندى شنوده المتوفى لصندوق الايتام وراهن عليه منزله وثلاثة دكاكين اسفله الكائن بباب الحديد بثمن الازبكيه وورثاه رغبوا المبيع وسداد مطلوب الصندوق من المذكور فقد تحررت قائمة مزاد باشهار المنزل والثلاثة دكاكين المذكورين وتسلمت الى رئيس طائفة دلالين العقارات فمقتضى درجهم بالوقايع المصرية تركى وعربى مرارا لزيادة الاحاطة وكل من له رغبة فى المشترى يتوجه الى رئيس طائفة الدلالين وبمناظرة القائمة ومعاينة المنزل والدكاكين يعطى المزاد كما الشروط الموضحة بالقائمة فلهذا اقتضى تحريره لحضرتكم نؤمل الاجراء على وجه ما ذكر  </p>
         </div>
         <div resp="#eAK" xml:id="k828">
            <head><bibl><biblScope unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
            <head>صورة اعلان وارد من <sic>حصرة</sic> مأمور مبيع املاك الميرى بتاريخ <date
                  when="1289-03-16">١٦ را سنة ٨٩</date></head>
            <p>صورة قائمة مزاد صادرة من مأمورية مبيع املاك الميرى بالمحروسه كما بلائحة الاجرا آت
               المثلمة (هذه الكلمة غير واضحة كتبت ما رأيته) بالمجلس الخصوصى الواردة بأمر دولتلو
               افندم رئيس المجلس الخصوصى رقيم <date when-custom="1288-11-17">١٧ القعده سنة
                  ٢٨٨</date> نمرة ٤ للمأموريه عن اشهار مزاد محل الميرى التى </p>
         </div>
         <div xml:id="k829" resp="#eAK">
            <head><bibl><biblScope unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
            <head>باقية المقال</head>
            <p>كان اسبتالية اورباويين كائن بالازبكيه الواضح أوصافه وحدوده و شروط المزاد أدناه </p>
            <p>اولا المحل المذكور كائن بشارع بركة الازبكيه وشارع سيدى البكرى وتشتمل على محلات وهم
               منزلين </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>متر </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>3149,6 </cell>
                  <cell>النزل الغربى الكائن ببركة الازبكية تشتمل أوصافه على واجهتين أحدهما غربية
                     والثانية شرقية بالوجهة الغربية باب يدخل منه الى طرقة مستطيله بها يمنا ويسرة
                     جني[ن]ة بها اشجار متنوعة ويتوصل من الطرقة المذكورة الى فسحة مسقفة نفيا بها
                     ثلاثة أود أحدهما بها فسقية اشمانية (هذه الكلمة غير واضحة) داخلها خزنه وبكل
                     منهما شبابيك مطلين على الجنينة والثالثة بها شبابيك مطلين على الفسحة والفسحة
                     المذكورة توصل الى فسحة غير مسقفة بها اودة وبجوارها محل راحة واودتين أحدهما بها
                     شباك مطل على الفسحة والثانية داخلها اودة بها بئر ماء معين وباب ليتوصل منه الى
                     الطرقة بها اودة بشباك مطل على الطرقة المذكورة وباب بالريح الشرقى يوصل الى شارع
                     سيدى على البكرى وتخشببه بها باب يوصل الى محل غسيل ومنشر ومحل راحة وحوضين وبئر
                     ماء معين والفسحة المسقفة المذكورة بها سلم يأتى ذكره فيه وبجواره طرقة بها اودة
                     بشبابيك مطلين على الفسحة المذكورة وباب يدخل منه الى فسحة أخرى بها اودة تحت
                     السلم واودة بشباك مطل على الفسحة ومحل راحة وسلم يصعد الى مطبخ بالدور الاعلى
                     وباب يدخل منه الى مطبخ أرضى وبالفسحة المذكورة طرقة صغيرة مستطيله توصل الى
                     اودتين فيهما شبابيك مطلين على الجنينة وبالفسحة المسقفة نقيا سلم بدرابزين خشب
                     يصعد منه الى مساكن علويه وسفليه ومن جملتهم اوده مركبة سباط بشارع سيدى على
                     البكرى ينوصل ذكره. كُتبت كلمه ذكره فى اسفل الصفحة اكمالا للمقال </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <p>متر</p>
                  </cell>
                  <cell>
                     <p>
                        <hi rend="color(FF0000)">صفحة 4 – العمود 1</hi>
                     </p>
                     <p>
                        <hi rend="color(FF0000)" xml:space="preserve">باقية المقال </hi>
                     </p>
                     <p>منه الى منزل آخر المحدود المكان المذكور بحدود أربع الحد الغربى طوله واحد
                        وستون متر ونصف وربع متر ونصف الخمس من المتر وفيه الباب وينتهى بعضه لديوان
                        الخارجيه ملك الميرى وبعضه ببركة الازبكيه والحد البحرى طوله عشرين متر ثم يمل
                        مقبلا بقدر تسعة امتار ونصف متر وثمانية من مايه من المتر ثم يعتدل بقدر أربعة
                        أمتار وخمسة من مايه من المتر ثم يعتدل بقدر أربعة أمتار وخمسة من مايه من
                        المتر ثم (حرف ث مكتوب ت) يميل مقبلا بقدر سبعة امتار ونصف وربع من المتر ثم
                        يعتدل بقدر تسعة امتار وثلاثة اخماس وربع الخمس من المتر ثم يميل مبحرا بقدر
                        مترين ونصف وربع الخمس من المتر ثم يعتدل حتى يتلاقى مع الحد الشرقى بطول تسعة
                        امتار ونصف وربع الخمس من المتر وينتهى بعضه لجامع سيدى على البكرى وبعضه لمنزل
                        وقف المذكور نظارة الشيخ على البكرى والحد الشرقى طوله أربعة وأربعين متر وخمس
                        من المتر وينتهى بعضه لشارع سيدى على البكرى وفيه الباب والحد القبلى طوله
                        أربعين متر وثلاثة اخماس وربع الخمس من المتر وينتهى لمنزل ابراهيم بك حليم ابن
                        المرحوم خورشيد باشا يكون مساحة أرض ذلك متر مسطح ألفين ومايه تسعه واربعين متر
                        وستة من المايه من المتر لا غير زياده </p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>519،76 </cell>
                  <cell>
                     <p>المنزل الشرقى الكائن بشارع سيدى على البكرى بجهة بركة الازبكية تشتمل اوصافه
                        على واجهة غربية وبالوجهة المذكورة باب يدخل منه الى طرقة مستطيلة بها يمينه
                        اودة مطلة على الطرقة المذكورة وهى توصل الى حوش كشف سماوى به ثلاثة أبواب
                        بالريح الشرقى يدخل من أحدهم الى اودة والثانى يدخل منه الى </p>
                     <p>
                        <hi rend="color(FF0000)" xml:space="preserve">صفحة 4 – العمود 2 </hi>
                     </p>
                     <p>
                        <hi rend="color(FF0000)" xml:space="preserve">باقية المقال </hi>
                     </p>
                     <p>اودة بها باب يدخل منه الى اودة بداخلها اودة ومن الثالث يدخل منه الى اودة
                        وبالريح المذكور سلم يصعد منه الى مساكن علوية وسفلية ومن جملتهم باب الاودة
                        المركبة على سباط بشارع سيدى على البكرى المتوصل منها الى المنزل المذكور محدود
                        بحدود اربع الحد الغربى طوله تسعة عشر متر وربع متر ثم يميل مشرقا بقدر احدى
                        عشر متر ونصف وربع المتر من المتر ثم يعتدل بقدر ثلاثة اخماس ونصف الخمس من
                        المتر ثم يعتدل بقدر ثلاثة اخماس ونصف الخمس من المتر ثم يميل مغربا بقدر متر
                        واحد ونصف المتر وربع الخمش (الصح انها س بدلا من ش) من 1 متر ثم يعتدل بقدر
                        مترين ونصف متر وربع الخمس ونصف خمس الخمس من المتر ثم يعتدل بقدر متر واحد
                        ونصف متر وربع الخمس من المتر ثم يعتدل بقدر متر واحد وربع الخمس من المتر وهذا
                        الحد ينتهى بعضه لشارع سيدى على البكرى وفيه الباب وبعضه ينتهى لمنزل ورثة
                        خورشد باشا والحد القبلى طوله اثنى عشر متر ونصف وربع الخمس من المتر وينتهى
                        لمنزل ورثة خورشد باشا والحد الشرقى طوله اربعة وعشرون متر وربع الخمس ونصف خمس
                        الخمس من المتر وينتهى لمنزل ورثة خورشيد باشا والحد البحرى طوله اربعة وعشرون
                        متر وينتهى لمنزل ملك الشيخ ابراهيم كاتب الصرة سابق يكون مساحة أرض ذلك متر
                        مسطح خمسمائة تسعة عشر متر وستة وسبعون من المائة من المتر </p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>266882</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
            <p>ثانيا الثمن يكون نقدا عمله صاغ ديوانى خالية عن النحاس وأما الميرى والدلالة وثمن قائمة
               المزاد وسائر المصاريف تكون على المشترى </p>
         </div>
         <div xml:id="K830" resp="#eAK">
            <head><bibl><biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>باقية المقال</head>
            <p>ثالثا الغير معلوم كفوءه واقتداره يلزم قبل دخوله فى المزايدة يقدم ضمانة ممن يكون
               مشهورا بالاعتماد والاقتدار ليعتمد مزاده بموجبها </p>
            <p>رابعا بعد مرسى المزاد فالا عطاء أو عدمه مفوض لرأى المجلس الخصوصى وان لم يتصرح من
               المجلس المشار اليه بالاعطاء فالراسى عليه المزاد لا يكن له دعوى ولا طلب باى وجه كان </p>
            <p>خامسا الثمن يدفع نقدا ويكون بعد الترخيص من المجلس بالمبيع </p>
            <p>سادسا قد تحدد ميعاد واحد وثلاثين يوما من تاريخه ادناه بالاعلان للدواوين والمصالح
               وجهات البلدة بمعرفة الدلالين وبآخر يوم من الميعاد التى هو يوم السبت المبارك الموافق
                  <date when-custom="1289-04-16">١٦ ربيع الآخر سنة ٨٩</date> عربى وموافق <date
                  when="1872-06-22">٢٢ يونيه سنة ١٨٧٢</date> افرنكى يحضروا المزايدين لطرفنا بديوان
               محافظه مصر ليجرى المزايدة بينهم </p>
            <p>سابعا من لم يحضر من الراغبين للزيادة فى الميعاد الذى تحدد للمزاد زلم يكن عليه المزاد
               فى القائمة ولا أحد زود عليه فى يوم المزاد فلا يكن له حق فى طلب الدخول بالمزايدة بعد
               مضى الوقت المحدد لذلك على الوجه المشروح قد تحررت هذه القائمة بشروط مبيع المحل المذكور
               واوصافه ومقاسه وتسلم الى محمد افندى حنفى رئيس الدلالين لاشهارها بالدواوين والمصالح
               وجهات البلدة وكل من رغب المزاد يعاين الجهة المذكورة ويوضع عطاءه بقبوله ومعاملته بهذه
               الشروط فى ١٦ را سنة ٨٩ </p>
            <p>الموضح بهذه القائمة شروط مبيع محل اسبتالية الاورباويين تعلق الميرى الكائن بالازبكية
               واوصافه وحدوده ومقاساته لزم تحريره لحضرتكم للمعلومية والاعلان لمن يرغب المسترى (الصح
               ش بدلا من س) </p>
         </div>
         <div xml:id="k831" resp="#eAK">
            <head>نمره ٤٥٩</head>
            <head>يوم الثلاثاء ٢٨ ربيع الاول سنة ١٢٨٩ الموافق ٢٨ بشنس سنة ١٥٨٨ و ٤ يونيه الافرنجى
               سنة ١٨٧٢</head>
            <head>صفحة ٣ – العمود ٢</head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل محافظة مصر بتاريخ ٢٦ را سنة ٨٩</head>
            <p>حيث ان اطيان جنينة النباتات تعلق الميرى الكائنة بجوار قصر النزهة التابعة المحافظة
               مقتضى تاجيرها مدة ثلاث سنوات من </p>
         </div>
         <div xml:id="k832" resp="#eAK">
            <head>صفحة ٣ – العمود ٣</head>
            <head>باقية المقال</head>
            <p>ابتداء ٢٥ شهر ابيب سنة ٨٨ لغاية ٢٤ ابيب سنة ٩١ وتحرر عنها قائمة مزاد واضحا بها شروط
               التاجير وارسله لطرف ناظر الجنينة المذكورة كى كل من له رغبة يوجهه لطرف الناظر المذكور
               ويعطى مزاده وبما انه مقتضى درج ذلك ضمن الوقايع المصرية كما المنشورالصادر فلهذا لزم
               تحريره لحضرتكم للاجراء كما ذكر</p>
         </div>
         <div xml:id="k833" resp="#eAK">
            <head>نمره ٤٦٠</head>
            <head>يوم الثلاثاء ٥ ربيع ثانى سنة ١٢٨٩ الموافق ٥ بؤنه سنة ١٥٨٨ و ١١ يونيه الافرنجى سنة
               ١٨٧٢</head>
            <head>صفحة ٣ – العمود ٢</head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل محافظة مصر بتاريخ ٢٦ را سنة ٨٩</head>
            <p>حيث ان اطيان جنينة النباتات تعلق الميرى الكائنة بجوار قصر النزهة التابعة المحافظة
               مقتضى تاجيرها مدة ثلاث سنوات من </p>
         </div>
         <div xml:id="k834" resp="#eAK">
            <head>صفحة ٣ – العمود ٣</head>
            <head>باقية المقال</head>
            <p>ابتداء ٢٥ شهر ابيب سنة ٨٨ لغاية ٢٤ ابيب سنة ٩١ وتحرر عنها قائمة قائمة مزاد واضح بها
               شروط التاجير وارسله لطرف ناظر الجنينة المذكورة كى كل من له رغبة يوهه لطرف الناظر
               المذكور ويعطى مزاده وبما انه مقتضى درج ذلك ضمن الوقايع المصرية كما المنشور الصادر
               فلهذا لزم تحريره لحضرتكم للاجراء كما ذكر</p>
         </div>
         <div xml:id="k835" resp="#eAK">
            <head>نمره ٤٦٠</head>
            <head>يوم الثلاثاء ٥ ربيع الثانى سنة ١٢٨٩ الموافق ٥ بؤنه سنة ١٥٨٨ و ١١ يونيه الافرنجى
               سنة ١٨٧٢</head>
            <head>صفحة ٣ – العمود ١</head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل محافظة مصر بتاريخ ٢٧ را سنة ٨٩</head>
            <p>اطيان جنينة النباتات تعلق الميرى الكائنة بجوار قصر النزهة المقتضى تأجيرها مدة ثلاث
               سنوات ابتداء ٢٥ شهر ابيب سنة ٨٨ لغاية ٢٤ شهر ابيب سنة ٩١ السابق التحرى للوقايع عن
               درجها بالوقايع قد تحدد لنهو مزادها مدة ٤٠ يوم من ابتداء ٢٦ را سنة ٨٩ الموافق ٢٦ بشنس
               سنة ٨٨ وغايته ٥ شهر ابيب سنة ٨٨ واقتضى تحريره للمعلومية ودرج ذلك ضمن الوقايع حسب
               الاصول </p>
         </div>
         <div xml:id="k836" resp="#eAK">
            <head>صفحة ٤ – العمود ١</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة محافظ مصر بتاريخ ٢٧ ربيع الاول سنة ١٢٨٩</head>
            <p>بيان المحلات والاراضى تعلق الميرى مقتضى مبيعها </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>بثمن الازبكيه </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>محل الاسبتالية المعروفة بمحل الضبطية القديمة وبجواره قطعة أرض </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>محل تفتيش صحة مصر المعروف بمدرسة الولادة </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>محل البوزخانة</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>قطع أراضى باقيين من أراضى بركة الازبكية يبلغ مقاسهم 5745 ذراعا </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>5</cell>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>قطعة أرض بشارع باب البحر تجاه منزل بدر افندى الحكيم يبلغ مقاسها نحو السبعين
                     ذراعا </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>ثمن باب الشعريه </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>نصف نحت بين الصورين</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>2</cell>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>محل قاعه داخل برج بسوق الزلط بصور البلد </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>دكان بالقبر الطويل </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>مخزن الاخشاب بحوش بردق </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>ثمن مصر القديمة </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>قطعة أرض بمصر القديمة باقية من الارض الذى بنى فيها المدابغ </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>3</cell>
                  <cell>2</cell>
                  <cell>اودتين بفم الخليج مهدومين </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>محلات تداخل بعضهم يتنظيم ميدان محمد على والباقى منهم من بعد لزوم التنظيم
                     يصير مبيعه جميعهم بقرا ميدان </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>اسطبل خيول الطوبجية </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>محل قشلاق الطوبجيية </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>ورشة الحدادين والنجارين </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>طوبخانة المدافع الطوبجية </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>خمسة اود بقرا ميدان </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>هرجلة الخيول </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>7</cell>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>ورشة الخارخانة</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>ص 4 – العمود 2 </cell>
                  <cell/>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>محل ديوان الرسايل ببولاق مركب فوق تكية بابا حافظ</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>قطعتين أرض باقين من محلات الميرى من ابتداء شارع كلوت بيك جهة الكوبرى أحدهم
                     168 مترا والثانية 2135 مترا </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>قطع وفضلات بالشوارع المستجدة </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>22</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
            <p>قد صار الشروع فى مبيع اماكن وقطع أراضى تعلق الميرى بالمحروسة غير لازمين للميرى الموضح
               بيانهم اعلاه فكل من يرغب المشترى يحضر لديوان المحافظة لاطلاعه على شروط المبيع والنهو
               وما يرغب مشتراه يجرى اللازم نحوه وتحرر هذا اعلانا بما ذكر</p>
         </div>
         <div xml:id="k837" resp="#eAK">
            <head>نمره ٤٦١</head>
            <head>يوم الثلاثاء ١٢ ربيع الثانى سنة ١٢٨٩ الموافق ١٢ بؤنه سنة ١٥٨٨ و ١٨ يونيه الافرنجى
               سنة ١٨٧٢</head>
            <head>صفحة ٢ – العمود ٢</head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة عموم ناظر الاوقاف بتاريخ ٤ ربيع الآخر سنة ١٢٨٩</head>
            <p>بيان المحلات المقتضى خروجها من الاوقاف التابعة اليها كالموضح أدناه </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>منزل خرب كائن بحارة السقايين وقف الحرمه جميانه على فقراء دير القمامة ودير
                     مارى مرقص يبلغ مسطحه 231 ذراع مقتضى استبداله وراسى على المعلم حسين بدوى
                     الصرماتى بمبلغ 5230 صاغ وقائمة مزاده بالديوان وتحدد لنهو مزاده خمسة عشر يوم من
                     تاريخه </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>منزل بعطفة الوزان بدرب الجماميز وقف محمد كاشف نظارة حضرة محمد افندى السادات
                     يبلغ مسطحه 1200 ذراع تقريبا مقتضى استبداله وراسى على المعلم حسين بدوى الصرماتى
                     بمبلغ 5230 صاغ وقائمة مزاده بطرف معاون قسم رابع اوقاف وتحدد له خمسة عشر يوما من
                     تاريخه </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>منزلين واصلهم منزل كائنين أمام مسجد جانى بيك بالمغربلين وقف المرحومة حميده
                     لنظارة الست زنوبه بنت المرحوم على الروبى يبلغ مسطحه 479 ذراع مقتضى استبداله
                     وقائمة مزاده بطرف معاون قسم ثالث اوقاف </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>أربعة دكاكين بالسيوفية وقف الفرقانى نظاره حميده محمد يبلغ مسطح أرضهم 60 ذراع
                     مقتضى اشتبدالهم (ش يجب ان تكون س) وقائمة مزادهم بطرف معاون قسم ثالث اوقاف وتحدد
                     لنهو مزادهم خمسة عشر يوما من تاريخه </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>
                     <p>
                        <hi rend="color(FF0000)" xml:space="preserve">صفحة 2 – العمود 3 </hi>
                     </p>
                     <p>
                        <hi rend="color(FF0000)">باقية المقال</hi>
                     </p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>منزل متخرب بالدرب الاصفر بالجمليه وقف عبد الرحمن سليم نظارة عبد الرحمن افندى
                     واصف يبلغ مسطحه 140 ذراع مقتضى مبيع انقاضه وتاجير أرضه وقائمة مزاده يطرف معاون
                     قسم اول اوقاف </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>5</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
            <p>خمسة جنيهات لا غير </p>
            <p>بما انه تجوز شرعا باستبدال بعض المحلات الموضحه أعلاه مؤاجرة البعض فقد تحرر بهم خمسة
               وثلاثون اعلان ارسلوا للضبطية بافادة فى تاريخه لوضعهم على القره قولات وكتب أيضا الى من
               لزم من معاونين الاوقاف باشهار المحلات المذكورة بقوايم مزاد بين الراغبين وحيث من
               الاقتضاء ان يكون ذلك محيط علم الجميع فلزم ترقيمه لجنابكم ليجرى درج [ت]لك المحلات
               بالوقايع كالجارى كى كل من كان يرغب لاخذ شئ منها فبعد معاينته اياه يتوجه الى المعاون
               الذى بطرفه قائمة مزاده ويعطى المزاد اللازم بها حتى بالمرسى سيتحرر للمحكمة باخراج
               الحجة اللازمة لمن يرسى عليه أى محلمن ذلك حسب الاصول </p>
         </div>
         <div xml:id="k838" resp="#eAK">
            <head>صفحة ٢ – العمود ٣</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل ديوان مكاتب اهليه بتاريخ ٤ ربيع الآخر سنة ١٢٨٩</head>
            <p>عن بيان الحصص الايلة لبيت مال المحروسة واحيلت للمكاتب الاهلية وصار اشهارها بالبيع
               ورسيت كما المشروح أدناه </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>نصف منزل بحارة شارع المناصره بثمن الازبكيه مخلف عن الحرمه فاطمه بنت ابراهيم
                     تعليب مقاسه /// 100 ذراع بما فيه الركوب ى 16 راسى على حسن الترجمان بمبلغ 3150
                     قرش والمصاريف جميعها عليه </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>حصة تسعة قراريط من منزل بحارة درب عباس بثمن بولاق مخلفة عن قاسم الحداد
                     الكتاتنى مقاسه 82 دراع راسية على ابراهيم شلتوت النجار بمبلغ 475 قرش وكافة
                     المصاريف عليه </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>حصة ع قيراط وسهم س 4 من منزل بحارة درب الملاح بباب البحر بثمن الازبكيه مخلفة
                     عن المرحوم عبد القادر افندى قبودان مقاسه 128 ذراع راسية على محمد أبو سعده
                     الدلال الدلال (الاسم مكرر) بمبلغ 3101 وكافة المصاريف عليه </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>3</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
            <p>الثلاثة حصص المشروحة أعلاه من ضمن الاملاك الايلة لبيت المال واحيلت للمكاتب الاهلية
               صار اشهار مزادهم ورسى العطاء على الاشخاص المذكورة بالاثمان الموضحة وحيث مقتضى درج ذلك
               بالوقايع لاحاطة الجميع وقد تحدد ميعاد خمسة عشر يوما من تاريخه واقتضى تحريره لحضرتكم
               لينتبه (؟) بدرج ذلك بوقايع جمعة تاريخه </p>
         </div>
         <div xml:id="k839" resp="#eAK">
            <head>صفحة ٣ – العمود ٣</head>
            <head>صورة اعلان وارد من محافظة مصر بتاريخ ٧ ر سنة ٨٩ نمرة ٣٩</head>
            <p>انه مطروح مزاد عن أشغال هدم ومشال كامل المهمات والادوات المركبة بمحل السرك وموضحا به
               شروط الاجراء فى هدم كامل المحلات وخلع الدرابزين الحديد وهدم حيطانه ونقل وتستيف كامل
               المهمات بالمخازن كما الشروط المنظمة بمعرفة مسيو اجران باشمهندس الاورناتو باللغة
               الافرنكى ومترجمه عربى فمن يرغب المزاد على مقتضى تلك الشروط يحضر لديوان المحافظة
               لاطلاعه عليها واعطاء مزاد بحيث عند مرسى المزاد يكون الديوان مخير فى اعطاء العملية
               المذكورة من عدمه وتحدد ميعاد عشرة أيام من تاريخه لحضور الراغبين للديوان المذكور ونهو
               المزايدة ومن يرسى عليه العطاء ملزوما بدفع ستة قروش عمله صاغ ثمن قائمة المزاد وديوان
               المحافظة له الحق فى طلب ضمانة أو تأمين ممن يروم المزايدة حسب ما يتراءى له وبانتهاء
               الميعاد المحدد لم يقبل مزايدة من أحد وللمعلومية تحرر هذا </p>
         </div>
         <div xml:id="k840" resp="#eAK">
            <head>نمرة ٤٦٤</head>
            <head>يوم الثلاثاء ٣ جمادى الاولى سنة ١٢٨٩ الموافق ٣ ابيب سنة ١٥٨٨ و ٩ يوليه الافرنجى
               سنة ١٨٧٢</head>
            <head>صفحة ٢ – العمود ٣</head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة محافظ مصر بتاريخ غرة جمادى الاولى سنة ٨٩</head>
            <p>حيث ارض محل الضبطية القديم وارض محل تفتيش الصحة بمصر وارض محل البوزخانه والاراضى
               المجاورين لهم تعلق الميرى الكائنين ما بين الازبكية والموسكى مقتضى مبيعهم وقد عمل رسم
               عن تقسيمهم نمر من نمرة واحد لنمرة ١٥ وتحرر بهم قوائم بيان المقاسات الموضحة آدناه فكل
               كن يرغب المشترى يعاين الجهة والرسم ويوضح عطاؤه بالقائمة عن كل ذراع مسطح أرض خالية من
               البناء بالعمله الصاغ الديوانى الخالية النحاس ولشروط المبيع ممن يرسى عليه مشترى أى
               نمره فالمبانى التى تكون بها يجرى تتمينها عليه بمعرف أرباب الخبرة الذين يتعينوا من
               مصلحة الاورناطو والمشترى ملزوم بسداد تمن المبانى بحسب التتمين كما وان اذا كان أحدا من
               الراغبين يرغب لمشترى الارض أرض وما فيها من البناء لا باس من انه يوضح بعطاه وان كان
               يرغب المشترى أرض يوضح أيضا ويكون معاملته فى المبانى على وجه ما سبق به الذكر وأما
               المبانى الذى متداخلة بالتنظيم هذا يجرى هدمها بمعرفة الميرى ومشال انقاضها بمعرفته بحيث
               كل من يتصرح له بالمبيع يكون ملزوم بالبناء حسب التنظيم و بوقت وقوع السماح من الديوان
               بالمبيع لمن يرسى عليه المزاد فيدفع نصف وربع الثمن نقديه فورا بخزينة المحافظة على واقع
               المقاس الموضح بهذا وباقى الثمن مع ثمن الانقاض والمبانى وميرى الدلالة باعتبار المائة
               أربعة حق الديوان والسمسرة باعتبارا المائة اثنين ونصف وقمية ثمن قائمة المزاد يدفع بوقت
               التحرير كشف المقاس الاخير وبيان الحدود عن كل قطعة أرض وكافة ما يلزم من المصاريف من
               المصاريف فى تحرير الحجة يكون من طرف المشترى أيضا ولا يصير تحرير الحجة للمشترى ويعتبر
               تمليكه الا من بعد سداد ثمن الارض والمبانى والمصارف البادى ذكرها جميعها ومع ذلك فمن
               بعد فمن بعد مرسى المزاد فالديوان له الخيار فى البيع وعدم البيع ولا يكون للراسى عليه
               المزاد طلب بشئ ولا دعوى باى وجه كان وتحرر هذا لمعلومية الراغبين. </p>
         </div>
         <div xml:id="k841" resp="#eAK">
            <head>صفحة ٣ – العمود ١</head>
            <head>باقية المقال</head>
            <p>بيان المقاسات </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>متر </cell>
                  <cell>ذراع </cell>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>392,87 </cell>
                  <cell>698,40</cell>
                  <cell>1</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>179,87</cell>
                  <cell>319,75</cell>
                  <cell>2</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>119,25</cell>
                  <cell>211,99</cell>
                  <cell>3</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>114,75</cell>
                  <cell>203,99</cell>
                  <cell>4</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>244,01</cell>
                  <cell>433,78</cell>
                  <cell>5</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>224,84</cell>
                  <cell>399,70</cell>
                  <cell>6</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>165,62</cell>
                  <cell>294,42</cell>
                  <cell>7</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>177,50</cell>
                  <cell>315,54</cell>
                  <cell>8</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>297,52</cell>
                  <cell>528,90</cell>
                  <cell>9</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>306,12</cell>
                  <cell>544,19</cell>
                  <cell>10</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>427,75</cell>
                  <cell>760,41</cell>
                  <cell>11</cell>
                  <cell>
                     <p>ذراع</p>
                     <p>المتمرين مع بعضهم 1497,03 </p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>414,37</cell>
                  <cell>736,62</cell>
                  <cell>12</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>390,00</cell>
                  <cell>693,30</cell>
                  <cell>13</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>307,06</cell>
                  <cell>545,86</cell>
                  <cell>14</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>590,80</cell>
                  <cell>1050,26</cell>
                  <cell>15</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>متر </cell>
                  <cell>ذراع</cell>
                  <cell/>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>4352,33</cell>
                  <cell>7737,11</cell>
                  <cell/>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div xml:id="842" resp="#eAK">
            <head>نمرة ٤٦٦</head>
            <head>يوم الثلاثاء ١٧ جمادى الاولى سنة ١٢٨٩ الموافق ١٧ ابيب سنة ١٥٨٨ و ٢٣ يوليه الافرنجى
               سنة ١٨٧٢</head>
            <head>صفحة ٥ – العمود ٢ (ذيل لنمرة ٤٦٦)</head>
            <head>صورة اعلان وراد من حضرة محافظ مصر بتاريخ ١٠ جا سنة ٨٩</head>
            <p>ان محل الضبطية القديم ومحل مجلس تفتيش صحة مصر والمحلات المجاورين لهم الكائنين
               بالازبكية التى صار تقسيمهم على خمسة عشر نمرة لمبيعهم وسبق النشر والاعلان بشروط البيع
               فقد تحدد ميعاد لجمعية الراغبين للمزاد بينهم بالمحافظة فى يوم الخميس الموافق ٢٥ يوليه
               سنة ٨٧٢ الموافق ١٩ جمادى الاولى سنة ١٢٨٩ الساعة ١٠ افرنكى قبل الظهر الموافقة الى
               الساعة ٣ عربى وتحرر هذا اعلانا لكى كل من يرغب المشترى يحضر بالميعاد المذكور والمعاملة
               حسب ما فى شرط البيع </p>
         </div>
         <div xml:id="k843" resp="#eAK">
            <head>نمرة ٤٦٨</head>
            <head>يوم الثلاثاء ٢ جمادى الثانية سنة ١٢٨٩ الموافق ١ مسرى سنة ١٥٨٨ و ٦ اغسطس الافرنجى
               سنة ١٨٧٢</head>
            <head>صفحة ٥ – العمود ١ (اعلانات ذيل لنمرة ٤٦٨)</head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة محافظ مصر بتاريخ ٢٣ جمادى الاولى سنة ٨٩</head>
            <p>قد صار اشهار مزاد بنا خمسة عيون من عيون المجره السلطانى وترميم المقتضى ترميمه لجميع
               المجرة المذكورة بموجب المقاسات الابتدائيه المعمولين عن ذلك فيقتضى كل من له رغبة فى
               اجراء هذه العمليات بالمقاولة يحضر بديوان محافظة مصر يعطى مزاده على الشروط المحررة عن
               ذلك وتحدد ميعاد لتتميم المزاد يوم الخميس الموافق ١٨ جماد آخر سنة ٨٩ الموافق ١٧ مسرى
               سنة ٨٨ بحيث الذى رسى عليه العطا لا يكون مرخص بالاجراء الا بعد </p>
         </div>
         <div xml:id="k844" resp="#eAK">
            <head>صفحة ٥ – العمود ٢</head>
            <head>باقية المقال</head>
            <p>صدور أمر المجلس الخصوصى واذا كان يصدر أمر المجلس المشار اليه بعدم الاجراء فلا يكون له
               طلب ولا دعوى على الميرى بشئ ما اذا صدر الامر بالاجراء فيكون ملزوم حسب الشروط ويحضر
               الضامن الغارم ومن لم يحضر بالميعاد السالف ذكره بديوان المحافظة فلا يكون الميرى مجبور
               بقبول قول منه و لا البحث عنه.</p>
         </div>
         <div xml:id="k845" resp="#eAK">
            <head>نمرة ٤٦٩</head>
            <head>يوم الثلاثا ٩ جمادى الاولى سنة ١٢٨٩ الموافق ٨ مسرى سنة ١٥٨٨ و ١٣ أغسطس الافرنجى
               سنة ١٨٧٢</head>
            <head>صفحة ٤ – العمود ٢</head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل عموم الاوقاف بتاريخ ٣ ج سنة ٨٩</head>
            <p>بيان ما هو مقتضى خروجه من الاوقاف بالاستبدال </p>
            <p>جهة </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>سبعة دكاكين وربع باعلاه وقف سليمان جاويش نظارة الديوان كائنين بخط الحمزاوى
                     راغب لاخذهم الشيخ حسن أحمد مذكور وتقدر لقيمة استبدالهم ثمانمائة جنيه مصرى مقدار
                     مسطحهم ما هو أرض الدكاكين 122,5 متر وما هو مسطح الركوب تعلق الوقف المركب على
                     الدكاكين المذكورة والحاصل تعلق حسن مذكور 232 وقائمة مزادهم بطرف معاون قسم ثانى
                     اوقاف </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>خربه بضرب القبانى باب الوزير وقف السيد رضوان الزمار مسطح ارضها 280 ذراع راغب
                     لاخذها أحمد عبد الحق المرخماتى بما قدروه لها أهل الخبرة من الاستبدال وقدره
                     11000 قرش عمله دارجه تعريفه وقائمة مزادها بطرف معاون قسم ثالث اوقاف </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>2</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
            <p>بما انه مقتضى خررج (الصح ان حرف ر يصبح و) المحلات الموضحة اعلاه بطريق الاستبدال من
               اوقافها وتحرر بهم خمسة وثلاثون اعلان ارسلوا للضبطية بافادة فى تاريخه لوضعهم على القره
               قولات وكتب أيضا المعاونى </p>
         </div>
         <div xml:id="k846" resp="#eAK">
            <head>صفحة ٤ – العمود ٣</head>
            <head>باقية المقال</head>
            <p>قسمى ثانى وثالث اوقاف باشهار المحلات المرقومة بقوائم مزاد بميعاد خمسة عشر يوما تمضى
               من تاريخه ومن الاقتضاء ان يكون ذلك محيط علم الجميع حتى كل من ك[ان] يرغب لاخذ المحلات
               المذكورة فبعد معاينته اياهم يتوجه الى المعاون الذى بطرفه القائمة ويعطى المزاد اللازم
               بما يرغبه كى بالمرسى وكف ايدى الراغبين يتحرر للمحكمة بما يلزم ولهذا فالمقصود الننبه
               (النون الاولى الافضل ان تصبح أ) بدرج المحلات المذكورة بالوقايع كالجارى ويفاد
               للمعلومية ولذا لزم ترقيمه</p>
         </div>
         <div xml:id="k847" resp="#eAK">
            <head>نمرة ٤٧٠</head>
            <head>يوم الثلاثا ١٦ جمادى الثانية سنة ١٢٨٩ الموافق ١٥ مسرى سنة ١٥٨٨ و ٢٠ اغسطس الافرنجى
               سنة ١٨٧٢</head>
            <head>صفحة ٣ – العمود ٣</head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة ماورد من حضرة وكيل عموم الاوقاف بتاريخ ١٣ ج سنة ٨٩</head>
            <p>خمسة دكاكين وقف الاستاذ البرمونى نظاوة (الصح ان حرف الالف يصبح ر) الديوان وحاصلين
               وطاحونة ودخله باعلاها اودتين نصفهم تابع للوقف نظارة محمد عبد الله ونصفهم ملك المذكور
               الجميع كائنين سفل منزل الخواجه جورجى يوسف بشارع الركبيه مقتضى استبدالهم وتعدد لقيمة
               بدلهم مائة جنيه وخمسة جنيهات مصرى وقائمة مزادهم بطرف معاون قسم رابع أوقاف وتحدد لنهو
               مزادهم خمسة عشر يوما من تاريخه </p>
            <p>بما انه تجوز شرعا باستبدال ما هو موضح أعلاه فقد تحرر بذلك خمسة وثلاثون اعلان وارسلوا
               للضبطيه بافادة فى تاريخه لوضعهم على القره قولات وكتب أيضا الى معاون قسم رابع اوقاف
               باشهارهم بقائمة مزاد بميعاد خمسة عشر يوما وحيث من الاقتضاء ان يكون ذلك محيطا علم
               الجميع كى كل من كان يرغب لاخذ المحلات المذكوره فبعد معاينته اياها يتوجه الى المعاون
               المذكور ويعطى المزاد اللازم عنها بما يرغبه كى كل من كان يرغب لاخذ المحلات المذكوره
               فبعد معاينته اياها يتوجه الى المعاون المذكور ويعطى المزاد اللازم عنها بما يرغبه كى
               بالمرسى وكف ايدى الراغبين سيتحرر للمحكمه باخراج الحجة اللازمة لمن يرسى عليه فلزم
               ترقيمه ليتنبه بدرج ذلك بالوقايع كالجارى ويفاد للمعلوميه.</p>
         </div>
         <div xml:id="k848" resp="#eAK">
            <head>صفحة ٤ – العمود ١</head>
            <head>من حضرة عزتلو وكيل ديوان المكاتب الاهليه بتاريخ ٨ جمادى الثانية سنة ٨٩</head>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">عدد</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;"/>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">حصه 18 قيراطا من حوش بحارة الصعايده بتمن الدرب الاحمر مقاسه – 117 ذراعا راسية بمبلغ وقدره 755 قرش على احمد صالح السيوفى </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">حصه 18 قيراطا من منزل بجامع اصلان بتمن الدرب الاحمر مقاسه اذرع مع 44 والحصه المذكوره راسى مزادها بمبلغ 650 قرش على الحاجه شريفه دودوا </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">حصه بحق 18 قيراطا من كل من الحانوتين الكائنين بالشوايين بالغوريه راسين بمبلغ 15155 قرش على محمود بيك العطار بالتوكيل </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">حصه 18 قيراطا من كل من الثمانية دكاكين بجامع اصلان بتمن الدرب الاحمر مقاسهم اذرع 22 راسى مزادهم وقدره 6055 قرش على حسين بيك الدرمه لى </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">حصه قيراط و 5 من فرن بدرب سعاده مقاسها
                        اذرع – و 205 راسى زاد الحصه المذكوره بمبلغ وقدره 1400 على على افندى رضا
                        عضحالجى الداخليه</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">حصه 18 قيراطا من حوش بحارة السلخانة
                        بدرب شغلان بتمن الدرب الاحمر مقاسه اذرع 797 راسى مزاد الحصة المذكورة بمبلغ
                        5100 قرش على حسن على الفران</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">حصه 18 قيراطا من منزل بدرب المقشات
                        بتمن الدرب الاحمر مقاسه تذرع س 97 راسى مزاد الحصة المذكورة بمبلغ 1810 على
                        محمد الحمامى</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">منزل بحارة البزازره بتمن باب الشعريه مقاسه اذرع 144 راسى مزاده بمبلغ وقدره 8650 قرش على الحاج نصر الشوارنى </hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: justify;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">8</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: justify;"/>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div xml:id="k849" resp="#eAK">
            <head>نمره ٤٧٦</head>
            <head>يوم الثلاثا ٢٨ رجب سنة ١٢٨٩ الموافق ٢٢ توت سنة ١٥٨٩ و ١ اكتوبر الافرنجى سنة
               ١٨٧٢</head>
            <head>صفحة ٤ – العمود ٢</head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة محافظ مصر بتاريخ ٢٠ رجب سنة ٨٩</head>
            <p>حيث مقتضى مبيع الاخشاب والابواب والشبابيك المتخلفة من الشارع المستجد الجارى تنفيذه فى
               العتبه الخضره وحوش الشرقاوى ما هو بجهة العتبة الخضره فى يومى الاثنين والجمعة وحوش
               الشرقاوى يوم الاحد والخميس وبما انه من الاقتضاء اعلان ذلك بالوقايع فاقتضى تحريره حتى
               من له رغبة فى المشترى بحضر باحد الجهات المذكورة بالايام السالف ذكرها أما من يرغب
               مشترى انقاض مثل طوب ودبش من المتخلف من الشارع المذكور أيضا فيحضر بالمحافظة باى وقت
               كان لاخذ ما هو لازم اليه من ذلك فلهذا لزم تحريره لاعلان ذلك بالوقايع </p>
         </div>
         <div xml:id="k850" resp="#eAK">
            <head>نمره ٤٧٩</head>
            <head>يوم الثلاثا ٢٠ شعبان سنة ١٢٨٩ الموافق ١٣ بابه سنة ١٥٨٩ و ٢٢ اكتوبر الافرنجى سنة
               ١٨٧٢</head>
            <head>صفحة ٤ – العمود ٤</head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان وارد من ديوان محافظة مصر بتاريخ ١٨ شعبان سنة ٨٩</head>
            <p>عملية ازالة خلل السور السلطانى عمل عنها مقايسة ابتدائية ثم مزاد عن اجرائها بالمقاوله
               ورسى المزاد على المقدم حسين خلاف بمبلغ ستة آلاف وسبعين غرش فيقتضى اذا كان موجود من
               يرغب اجراها حسب الشرط بالمقايسة بالاقل عن ما سى (مكتبوه كدا ولكن اظن ان الصحيح ما
               "رسى") فليحضر لديوان المحافظة يعطى مزاد وقد تحدد ميعاد لحضو الراغبين والمزايد بنهم
               يوم الخميس الموفق (مكتوبة بدون الف) ٢٩ ش سنة ٨٩ حتى كل من رسى عليه المزاد يجرى
               معاملته تطبيقا للشروط</p>
         </div>
         <div xml:id="k851" resp="#eAK">
            <head>نمره ٤٨٠</head>
            <head>يوم الثلاثا ٢٧ شعبان سنة ١٢٨٩ الموافق ٢٠ بابه سنة ١٥٨٩ و ٢٩ اكتوبر الافرنجى سنة
               ١٨٧٢</head>
            <head>صفحة ٤ – العمود ١</head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل محافظ مصر بتاريخ ٢٠ شعبان سنة ٨٩</head>
            <p>ان محل الميرى الكائن بشارع بركة الازبكيه وشارع سيدى على البكرى المعروف بمحل اسبتالية
               الاورباويين المشتمل على منزلين الجارى اشهار مزاد مبيعه لمن يرغب المشترى على مقتضى
               رسومات وقائمة مزاد واضحا بها شروط المبيع وقد تعين ميعاد لحضور من يرغب المشترى بديوان
               المحافظة فى يوم الاثنين ١٨ نونمبر سنة ١٨٧٢ الموافق ١٠ هاتور سنة ٨٩ من الساعه اثنين
               افرنكى بعد الظهر لحد الساعه خمسة ومن يروم مطالعة شروط المبيع والرسم من قبل حلول ذاك
               الميعاد فليحضر لديوان المحافظة فى أى يوم يريده ما عدا ايام الجمع وتحرر اعلانا بما
               ذكر</p>
         </div>
         <div xml:id="k852" resp="#eAK">
            <head>صفحة ٤ – العمود ٢</head>
            <p>صورة اعلان وارد من ديوان محافظة مصر بتاريخ ٢١ ش سنة ٨٩ عن المزاد اللازم اعماله عن
               اتمام فساقى الازبكيه </p>
            <p>يكون معلوم لدى الجميع ان فى يوم الاثنين المبارك ٤ نوفمبر سنة ٧٢ الموافق ٣ ن سنة ١٣٨٩
               الساعة ١١ افرنكى قبل الظهر سيصير اعمال مزاد بديوان محافظة مصر عن الاشغال اللازم
               اجراؤها لاتمام الفسفيتين (مكتوبة كدا) الكائنين أحدهما أمام تياترو الاوبره والاخرى
               امام قنطرة الدكة بالشروط الموضحة بقائمة المزاد فيقتضى ان كل من له رغبة فى اجراء
               العملية المذكورة يحضر للديوان للاطلاع على شروط المزاد المحكى عنه ويدفع التأمين المحدد
               بالشروط البالغ قدره ألفين افرنك لوضعه بخزينة المحافظة لحين مرسى المزاد والتأمين
               المذكور ممكن دفعه قبل اعمال المزاد بساعة واحدة بالاقل ومن لم يرسى عليه المزاد يجرى
               اعطاؤه له بالثانى وقائمة شروط المزاد ممكن الاطلاع عليها فى كل وقت من تاريخه من الساعه
               ١٠ قبل الظهر لغايه الساعة ٤ افرنكى مساء ما عدا أيام الجمع حتى بحلول اليوم المحدد
               لاعمال المزاد يكونوا الراغبين مستعدين لاعطاء المزاد اللازم </p>
         </div>
         <div xml:id="k853" resp="#eAK">
            <head>صفحة ٤ – العمود ٢</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل محافظة مصر بتاريخ ٢٢ شعبان ٨٩</head>
            <p>يكون معلوم لدى الجمع انه فى يوم الاثنين المبارك ١١ نوفمبر سنة ٧٢ الموافق ١٠ ن سنة ٨٩
               الساعه ١١ افرنكى قبل الظهر سيصير اعمال مزاد بالديوان عن اشغال الردم اللازم اجراؤها
               بجهة شارع فم الخليج بالشروط الوضحة بقائمة المزاد فيقتضى ان كل من له رغبة فى اجراء
               العملية المذكورة يحضر للديوان للاطلاع على شروط المزاد المحكى عنه ويدفع التأمين المحدد
               بالشروط لوضعه بخزينة المحافظة لحين مرسى المزد (مكتوبه كدا) والتأمين والمذكور ممكن
               دفعه قبل اعمال المزاد بسرعة واحدة بالاقل وقائمة شروط المزاد ممكن الاطلاع عليها فى كل
               وقت من تاريخه من ابتداء الساعة ١٠ قبل الظهر لغاية الساعة ٤ افرنكى مساء ما عدا ايام
               حتى بحلول اليوم المحدد لاعمال المزاد يكونوا الراغبين مستعدين لاعطاء المزاد
               الملازم</p>
         </div>
         <div xml:id="k854" resp="#eAK">
            <head>نمره ٤٨١</head>
            <head>يوم الثلاثا ٤ رمضان سنة ١٢٨٩ الموافق ٢٧ بابه سنة ١٥٨٩ و ٥ نوامبر الافرنجى سنة
               ١٨٧٢</head>
            <head>صفحة ٤ – العمود ١</head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة محافظ مصر بتاريخ ٢٧ شعبان سنة ٨٩</head>
            <p>الاعلان السابق ارساله لاجل درجه بالوقايع عن المزاد اللازم اعماله عن عملية اتمام فساقى
               الازبكيه كان توضح به على ان التأمين اللازم وضعه بخزينة المحافظة عن العملية المذكورة
               مبلغ ألفين افرنك وبما ان التأمين اللازم دفعه عن ذلك خمسمائة إفرنك فقط فاقتضى تحريره
               ليصير درج ما ذكر</p>
         </div>
         <div xml:id="k856" resp="#eAK">
            <head>نمره ٤٨٣</head>
            <head>يوم الثلاثا ١٨ رمضان سنة ١٢٨٩ الموافق ١١ هاتور سنة ١٥٨٩ و ١٩ نوامبر الافرنجى سنة
               ١٨٧٢</head>
            <head>صفحة ٤ – العمود ٢</head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل بيت مال مصر بتاريخ ٢٩ شعبان سنة ٨٩</head>
            <p>منزل كبير بدرب الريحانى بباب القرافه بتمن الخليفه تعلق حسين الشيحات المسبب بالغلال
               مرهون بصندوق الايتام وما يمتلكه رغب مبيعه لسداد المطلوب منه للصندوق وحرر قائمة بختمه
               بالاشهار وتسلمت الى ريس دلالين العقارات فلهذا اقتضى تحريره نؤمل درجه بالوقايع مرارا
               توركى وعربى للاحاطة به عموما وكل من له رغبة يتوجه الى ريس الدلالين لمناظرة القائمة
               والشروط الموضحة بها ومعاينة المنزل المذكور ويعطى المزاد حسب الجارى</p>
         </div>
         <div xml:id="k857" resp="#eAK">
            <head>صفحة ٤ – العمود ٢</head>
            <head>صورة اعلان وارد من محافظة مصر بتاريخ ٨ ن سنة ٨٩</head>
            <p>ان محل الميرى الكائن بشارع بركة الازبكيه وشارع سيدى على البكرى المعروف بمحل اسبتالية
               الاوربايين المشتمل على منزلين الجارى اشهار مزاد مبيعه لمن يرغب المشترى على مقتضى
               الرسومات وقائمة مزاد واضحا بها شروط المبيع وقد تعين ميعاد لحضور من يرغب المشترى
               بديوان المحافظة فى يوم الاثنين ١٨ نونمبر سنة ١٨٧٢ الموافق ١٠ هاتور سنة ٨٩ من الساعه
               اثنين افرنكى بعد الظهر لحد الساعه خمسة ومن يروم مطالعة شروط المبيع والرسم من قبل حلول
               ذاك الميعاد فليحضر لديوان المحافظة فى أى يوم يريده ما عدا ايام الجمع وتحرر اعلانا بما
               ذكر فى شعبان سنة ٨٩ (الاعلان مكرر) </p>
         </div>
         <div xml:id="k858" resp="#eAK">
            <head>صفحة ٤ – العمود ٢</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة محافظ مصر بتاريخ ١١ رمضان سنة ٨٩</head>
            <p>عملية ترميم وتصليح محل ذبح الخشن بالسلخانه البحريه وتصليح المجره بها أيضا عمل(علامة
               او حرف غير مقروء ) نها مقايسه ابتدائيه وعطى مزاد من حسين خلاف باجراؤها بالمقاوله
               بمبلغ تسعة الآلف وثمانمائة خمسة وثمانون قرش فيقتضى كل من له رغبة فى اجراؤها حسب
               الشروط والمقايسه بالاقل عما رسى فليحضر لديوان المحافظه يعطى مزاد وقد تحدد ميعاد لحضور
               الراغبين والمزايده بينهم يوم الخميس الموافق ٢٠ رمضان سنة ٨٩ </p>
         </div>
         <div xml:id="k859" resp="#eAK">
            <head>نمره ٤٨٥</head>
            <head>يوم الثلاثا ٨ شوال سنة ١٢٨٩ الموافق ١ كهيك سنة ١٥٨٩ و ٩ دسمبر افرنجى سنة
               ١٨٧٢</head>
            <head>صفحة ٤ – العمود ١</head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اغلان (مكتوبه كدا) وارد من حضرة وكيل محافظة مصر بتاريخ ٤ شوال سنة ٨٩</head>
            <p>يكون معلوم لدى الجميع ان فى يوم الخميس المبارك ١١ شوال </p>
         </div>
         <div xml:id="k860" resp="#eAK">
            <head>صفحة ٤ – العمود ٢</head>
            <head>باقية المقال</head>
            <p>سنة ٨٩ الموافق ١٢ ديسمبر سنة ٧٢ الساعه ١١ افرنكى قبل الظهر سيصير اعمال مزاد عن اشغال
               المحرة المقتضى اعمالها من جنينة الازبكية لحد ترعة الاسماعلية لتصريف مياه بحيرة
               الجنينه المذكورة فيقتضى ان كل من كان له رغبة فى اجراء العملية المحكى عنها يحضر
               للديوان للاطلاع على قائمة شروط المزاد ويدفع التأمين اللازم لوضعه بخزينة الديوان بحيث
               التأمين المذكور يلزم دفعه قبل اعمال المزاد بسلعة (مكتوبه كدا واظن الصح ساعة) واحدة
               بالاقل وقائمة شروط المزاد ممكن الاطلاع عليها فى كل وقت من تاريخيه من الساعه ١٠ افرنكى
               لغايه الساعه ٤ مساء ما عدا ايام الجمع حتى بحلول اليوم المذكور يكونوا الراغبين مستعدين
               لاعطاء المزاد اللازم </p>
         </div>
         <div xml:id="k861" resp="#eAK">
            <head>نمره ٤٨٧</head>
            <head>يوم الثلاثا ٢٣ شوال سنة ١٢٨٩ الموافق ١٦ كهيك سنة ١٥٨٩ ٢٤ دسمبر الافرنجى سنة
               ١٨٧٢</head>
            <head>صفحة ١ – العمود ١</head>
            <head>الحوادث الداخلية</head>
            <p>من المعلوم كل العلم الذى صار لا يخفى على البادى والحاضر مالحضرة الجناب الخديوى الاكرم
               على مصره من جميل المآثر وجليل المفاخر اللاتى صيرتها تختال وافلة فى حلل الجمال تجلى
               (نقط حرف التاء غير مكتوبه ) عروسها بين الامصار ويباهى عصرها بحسنها كل الاعصار كيف وهى
               الحفيه بتلك المحاسن اليوسيفيه المنسية ذكر ذات العماد التى لم يخلق مثلها فى البلاد بما
               جدد من بنيانها وشيد من أركانها وتكثير منافعها وتوسيع شوراعها اللاتى من أجل التفضلات
               على أهلها وأجزل المنن الشارع المشتغل به منذ مدة من العتبة الخضراء الى جامع السلطان
               حسن وقد صدر النطق الخديوى الجلى بأن يسمى بشارع محمد على وهذا اسم سمى ما أحسنه مذكر
               لآثار السلف المستحسنه يجب اشهاره ويحق انتشاره </p>
         </div>
         <div xml:id="k862" resp="#eAK">
            <head>نمره ٤٨٨</head>
            <head>يوم الثلاثا غرة ذى القعدة سنة ١٢٨٩ الموافق ٢٣ كهيك سنة ١٥٨٩ ٣١ دسمبر الافرنجى سنة
               ١٨٧٢</head>
            <head>صفحة ٤ – العمود ١</head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل ديوان المكاتب الاهليه بتاريخ ٢٥ شوال سنة ٨٩</head>
            <p>عن بيان الاملاك الآيلة للمكاتب الاهليه من ضمن الاملاك المحالة من بيت مال المحروسة
               الراسية على مذكورين ومقتضى بيعها من بعد اعلان من يلزم وعدم وجود راغبين وقد تحدد ميعاد
               خمسة عشر يوما من تاريخه </p>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>حصه 18 قراط من بنا وكالة بحارة خط طيلون بثمن الخليفه مقاسها طول فى عرض مكسر
                     فى قلب بعضه اذرع ى 366 الحصة المذكورة مخلفة عن المرحوم الشيخ مصطفى القبانى
                     المتوفى عن زوجته وبيت المال وهذا حق بيت المال راسى مزاد الحصة المذكورة بمبلغ
                     4925 قرش عمله صاغ ميرى على أحمد على لموكلته الحرمه فتح الحمره والمصاريف على
                     المشترى </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>مبيع منزل كائن بشق الثعبان بالرحبه بثمن عابدين آيل منه للمكاتب الاهليه حصه
                     تسعة قراريط من المرحومه فاطمه السوده معتوقة الست خديجه البينه مقاس المنزل اذرع
                     و 80 وكامل المنزل يعطى فيه المزاد أربعة آلاف غرش وباره 20 من ابو بكر صهر
                     المرحوم على نورى</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>
                     <p>مبيع منزل كائن بحارة البزارره بثمن باب الشعريه مخلف عن الحرمه مريم
                        المسلمانيه وبه نخلة بلح مقاسه طول فى عرض 6 مكسر فى قلب بعضه اذرع 144 راسى
                        مزاد المنزل المذكور </p>
                     <p>
                        <hi rend="color(FF0000)" xml:space="preserve"> صفحة 4- العمود 2 </hi>
                     </p>
                     <p>
                        <hi rend="color(FF0000)">باقية المقال</hi>
                     </p>
                     <p>على الحاج نصر الشواربى بمبلغ 8650 صاغ </p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>1</cell>
                  <cell>مبيع حصة 18 قيراط من كل من الثمانية دكاكين بشارع جامع اصلان بللن (هذا ما
                     استطعت قرائته) الدرب الاحمر بسفل منزل حسين بك الدرملى الايل الى المكاتب الاهليه
                     من ضمن ما كان ايل انى (المفروض حرف ن يكون ل) بيت المال مقاس الثمانية دكاكين
                     المذكورة بمبلغ ستة الآف غرش وخمسة وخمسين غرش على محمد افندى سليمان مفتش مكاتب
                     اهليه </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>4</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
            <p> فقط اربعة لا غير</p>
            <p>الاربعة حصص ومنازل المشروح بيانهم يمينه من ضمن الاملاك الايلة للمكاتب الاهلية المحالة
               من بيت مال المحروسة وراسية على الاشخاص الموضحه ومقتضى درج ذلك بالوقايع لمعلومية
               الجميع ومن يرغب يحضر لديوان المكاتب بسراى درب الجماميز وقد تحدد ميعاد خمسه عشر يوما
               من تاريخه فلزم شرحه للاجراء كما ذكر </p>
            <p>
               <anchor xml:id="Hlk20753604"/>
               <anchor xml:id="Hlk22480313"/>
               <hi rend="color(FF0066)">(* نمرة الوقائع ٤٨٩)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(FF0066)">طبعت بمطبعة بولاق يوم الثلاثا ٨ القعدة سنة ١٢٨٩هـ الموافق ٣٠
                  كيهك سنة ١٥٨٩ و٧ يناير الأفرنجي سنة ١٨٧٣م</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(00B0F0)">ص٣/ عمود ١</hi>
            </p>
         </div>
         <div xml:id="k863" resp="#eAK">
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل المكاتب الأهلية بتاريخ ٦ ذا سنة ٨٩</head>
            <p>انه ضمن الأماكن الأيلة لبيت مال مصر واحيلت إلى ديوان المكاتب الأهلية نصف منزل كائن
               بحارة الشعراوي بثمن باب الشعرية مخلف عن ذوقي صفارا اثنى مزاده على الست حنيفة بمبلغ
               ستة آلاف ومأتان خمسة وعشرين قرش وكافة المصاريف من طرفها ومن اللزوم درح ذلك بالوقايع
               المصرية لمعلومية الخاص والعام فلزم تحريره الأصل التنبيه على من يلزم بسرعة درج ذلك كما
               ذكر.</p>
            <p>
               <hi rend="color(00B0F0)">ص٤/ عمود ٢</hi>
            </p>
         </div>
         <div xml:id="k864" resp="#eAK">
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل عموم الأوقاف بتاريخ غرة ذا سنة ٨٩</head>
            <p>عدد</p>
            <p>١ منزل خرب كائن بسوق مسكاه وقف خليل النمر نظارة خليل النمر مقتضى خروجه بالأستبدال
               وسطح أرضه ٦٩ متر وراسي مزاد استبداله على حضره عبد الله بك ذهدي بمبلغ ٦٠٠٠ غرش صاغ
               فيقتضي كل من كان له رغبة في أخذه بالأستبدال فبعد معاينته يحضر لديوان الأوقاف لوضع
               مزاده بما يرغبه وقد تحدد لنهو ذلك خمسة عشر يوما من تاريخه </p>
            <p>١ قطعة أرض كائنة بدرب الشيخ فراج ببولاق وقف مسجد أحمد ابن بدر نظارة على أفندى أبو
               النصر مسطحه اذرع ١٣٠ وأهل الخبره قدروا لقيمة تؤاجر هاما هو ثمن الأنقاض الموجودة بها
               بمبلغ ٢٠٠٠ قرش صاغ فيقتضي كل من كان رغبة في أخذها بالتواجر بالزيادة عن ما ذكر فبعد
               معاينته اياها يتوجه لطرف معاون قسم أول أوقاف ويوضع مزاده بما يرغبه بقائمة المزاد وقد
               تحدد لنهو ذلك خمسة عشر يوما من تاريخه.</p>
            <p>_____</p>
            <p>٢</p>
            <p>بما انه تجوز شرعا باستبدال المحلات الموضحة وتحرر بهم خمسة وثلاثين اعلان ارسلو للضبطية
               بافادة في تاريخه لوضعهم على القره قولات وكتب لمن لزم من معاونين الأوقاف باشهار أحدهم
               بقائمة مزاد والأخرى قائمتها بالديوان كما الموضح أعلاه وحيث من الأقتضاء ان يكون ذلك
               محيط علم الجميع لكى كل من كان له يرغب لاخذ شئ من ذلك فبعد معاينته اياه يتوجه للجهة
               الذي بها قائمة المزاد ويعطي القول اللازم بها بحسب ما يرغبه اقتضي ترقيمه ليصير درج ذلك
               بالوقايع كالجاري.</p>
            <p>
               <hi rend="color(00B0F0)">ص٤/ عمود ٢</hi>
            </p>
         </div>
         <div xml:id="k865" resp="#eAK">
            <head>صورة من اعلان وارد من حضرة وكيل عموم الأوقاف بتاريخ ٢ ذا سنة ٨٩</head>
            <p>عدد</p>
            <p>١ قطعة أرض من ضمن خربة كائنة بشارع باب الوزير وقف ايتمش النجاشي نظارة السيد درويش
               شليق مسطحها اذرع ٢٥٦ مقتضى خروجها من الوقف بالأستبدال فيقتضى كل من له رغبة فبعد
               معاينته اياها يتوجه لطرف معاون قسم ثالث اوقاف ويوضح مزاده بما يرغبه في قائمة اشهار
               استبدالها.</p>
            <p>بما انه تجوز شرعا باستبدال القطعة الأرض الموضح عنها بعاليه وتحرر عنها فى تاريخه
               لمعاون قسم ثالث عن اشهارها بقائمة مزاد وصار درجها بخمسة وثلاثين اعلان ارسلو الى ضبطية
               مصر بافادة في تاريخه لوضعهم على القره قولات لمعلومية الجميع حتى كل من كان يرغب لاخذ
               ذلك يتوجه لطرف معاون القسم ويعطي مزاده بما يرغبه واقتضى تحريره بما ذكر للمعلومية ودرج
               ذلك بالوقايع كما الجاري.</p>
         </div>
         <div xml:id="k866" resp="#eAK">
            <head>صورة اعلان وارد من حضرة وكيل ديوان المدارس بتاريخ ٣ ذا سنة ٨٩</head>
            <p>انه من ضمن الأماكن الأيله لبيت مال مصر واحيلت الآن لديوان المكاتب الأهلية حصة ٨
               قراريط من منزل كائن بثمن الدرب الأحمر بجوار السيدة فاطمة التيمورية راسى مزاد الحصة
               المذكورة بمبلغ أربعة آلاف قرش ومأتان قرش على محمد افندي فهي من كتاب ديوان عموم
               المدارس وكافة المصاريف من طرفة ومن اللزوم درج هذه الحصة بالوقايع المصرية لاجل معلومية
               الجميع فلزم تحريره الأمل التنبيه علة من يلزم بدرج الثمانية قراريط المذكورة بوقايع
               جمعة تاريخه.</p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
