<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><?xml-stylesheet type="text/css" href="../../css/oxygen.css"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Urbanism News from al-Waqāʾiʿ al-Miṣrīyah: An Ottoman Arabic Digital Humanities
          Project</title>
        <editor xml:id="eNK">Nour Kanaan</editor>
        <editor xml:id="eAM">Adam Mestyan</editor>
        <editor xml:id="eDY">Danah Younis</editor>
        <editor xml:id="eSG">Sarah Fathallah Gaara</editor>
        <editor xml:id="eAE">Arif Erbil</editor>
        <editor xml:id="eAK">Ahmed Kamal</editor>
        <editor xml:id="eAS">Abram Smith</editor>
        <editor xml:id="eCH">Clara Harms</editor>
        <editor xml:id="eHS">Hüseyin Sağlam</editor>
        <editor xml:id="eAT">Abdulrahman El-Taliawi</editor>
        <editor xml:id="eHL">Hiba Laabadli</editor>
        <editor xml:id="eOE">Othmane Echchabi</editor>
        <editor xml:id="eFA">Fatemah Almahana</editor>
        <editor xml:id="eMZ">Mahmoud Zaki</editor>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Hugh Cayless</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Adam Mestyan</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Mercedes Volait</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Sarah Fathallah Gaara</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Karima Nasr</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Rezk Nory</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Arif Erbil</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Ahmed Kamal</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abram Smith</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Clara Harms</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Hüseyin Sağlam</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abdulrahman El-Taliawi</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Hiba Laabadli</name> 
        </respStmt>
     <respStmt>
       <resp>Research Assistant</resp>
       <name>Othmane Echchabi</name>
     </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Fatemah Almahana</name> 
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Mahmoud Zaki</name> 
        </respStmt>
        <sponsor>
          <orgName>National Endowment for the Humanities</orgName>,
          and
          <orgName>Institut français d’archéologie orientale</orgName> (Ifao, Cairo);
            <orgName>Franklin Humanities Institute and the Office of Global Affairs / Andrew W.
            Mellon Endowment for Global Studies, Duke University</orgName>; <orgName>Duke University
            Libraries</orgName>; <orgName>Centre national de la recherche scientifique</orgName>; <orgName>the Office of the Hungarian Cultural Counsellor in Cairo</orgName>.
        </sponsor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>"XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the project "La fabrique
          du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
        <p>"Digital Cairo" project sponsored by the National Endowment for the Humanities.</p>
        <p><ref target="https://sites.duke.edu/cairemoderne/">Website</ref></p>
        <p>Project directors: <persName>Adam Mestyan</persName>, <persName>Mercedes Volait</persName>, <persName>Hugh Cayless</persName></p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya (Egyptian Affairs) newspaper, 1828–.</p>
        <p>born digital document</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>This is a file in the "XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the
          project "La fabrique du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
        <p>"Digital Cairo" project sponsored by the National Endowment for the Humanities.</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p>Rules of TEI XML MarkUp in This Project</p>
        <p>We use the Arabic script but transliteration into Latin characters follows the Library of
          Congress (LOC) <ref target="https://www.loc.gov/catdir/cpso/romanization/arabic.pdf">Arabic transliteration chart</ref>.</p> 
        <p>Each individual article has an individual xml:id number starting with "w1"</p>
        <p>We only use persName, orgName, placeName elements, apart from bibliographical elements and notes.</p>
        <p>If the location or organization of responsibility is known from the text, it can be added in an attribute to a persName.</p>
        <p>"Mashaykhah" and "thumn" are orgNames and placeNames.</p>
        <p>This project's schema considers Till Grallert's work in his <ref target="https://github.com/OpenArabicPE/OpenArabicPE_ODD">Open Arabic Periodical
          Editions</ref>.</p>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="ar">Arabic</language>
        <language ident="en">English</language>
        <language ident="ar-Latn-x-ala-LC">Arabic transcribed according to ALA-LC</language>
        <language ident="ota">Ottoman</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <listChange>
        <change resp="#eAM" when="2023-07-24" status="cleared"/>
      </listChange>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  
  <text xml:lang="ar">
      <body>
      <div xml:id="W1292000001" resp="#eNK">
        <head><date when-custom="1292-06-22">٢٢ جمادى الثانى ١٢٩٢</date>
          <date when="1875-07-25">٢٥ يوليو ١٨٧٥</date><bibl><biblScope unit="issue ">نمرة
              ٦١٦</biblScope>
            <biblScope unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
        <head>الحوادث الداخلية</head>
        <p>كانت قد استقصت <persName>المادام (زال هواتيلى) الانكليزية</persName> جميع جزيئات
            <placeName xml:id="place-W1292000001_01">مكتب البنات</placeName> المتأسس قريبا بمصر
          فحررت الى غازيتة <sic>التايمص</sic> كتابة هذه مضمونها </p>
        <p>سبق انى تفرجت على <placeName xml:id="place-W1292000001_02">مكتب البنات</placeName> الذى أسسته
          بمصر حضرة حرم الجناب الخديوى المحترم لبنات الفقراء غالبا فوجدته بكيفية مخصوصة قد اشتمل على
          نحو المائتين من المتعلمات الداخليه ومائة منهن خارجية وهو وان كانت فرشه عادية شبيه بسراية
          حقيقية مع اتساعه وتجدد هوائه من كل جهة وفيه حمام مبلط بالمرمر وقد اوقفنى <persName role="مفتش المكاتب المصريه">مسيو (دور) الاسوبجرى مفتش المكاتب المصريه</persName> على
          جزئياته حيث جمعنى مع <persName role="مديرة">المدام (روزه ) السوريه مديرة</persName> هذا
          المكتب فارتنى كل ما فيه فشاهدت أولا بنات يخطن فى أودة كبيرة خياطة نفيسة مثل ما فى مكاتب
          البنات الأوروباوية ومعلمتهن من ماهرات الفرنساويات تعلمهن أجل الخياطات وصنعة الجورابات حتى
          رأيت صنفا منهن جالسات يصنعنها وجميعهن لابسات عناتر من الشيت ممنطقات بمناطق الجلد على عادة
          مصر مرجلات الشعور معقوداتها بالقياطين الصفر ولاعتياد غالبهن على الجفاء كن فى مبداء
            <sic>...</sic> ينكانمن النعال والآن اعتدن على القوندرات والجورابات ثم شاهدت فى اودة اخرى
          معلمة عثمانية تعلم نحو ثلاثين بنتا صنعة المنسج المعروف بمصر وغيرها من أنواع الخياطات
          اللاتى يمكن ان أفضلها على الاورباوية ولكون المراد منهن ان يتعلمن كل ما تحتاج اليه النساء
          رتبت افراد الاعمال عليهن بالتناوب وقد تفقدت عيناتها فوجدتها فى غاية الحسن والظرف ثم شاهدت
          مؤدبا يعلم القرآن الشريف فى اودة رحيبة فيها جملة منهن امامهن الواح يكتبن فيها كل ما أملاه
          لهن ثم ارتنى تلك المديرة فرقة منهن تعلمها علم الحساب بنفسها فعلمت من سرعة اجابتها فى كل ما
          سئلت عنه انها بلغت فيه الدرجة العالية وفى جوارها اودة فيها فرقة منهن تتعلم الخط وهى وان
          كانت افرادها فى سن السبع سنوات الى غاية التسع وشأنهن ان يعسر عليهن تسوية الحروف العربية
          التى هى كالاجنبية منهن يمكننى ان أدعى ان خط الواحدة منهن أجمل من خطوط كبار الرجال وتمد
          الموائد لهن على ترابيزات مغطاة بالقماش الابيض وفى موضع غسل ملابسهن ناظرة فرنساوية ويساعدن
          فى الغسيل والكى كما يساعدن فى الطبخ للتعلم بالمطبخ الذى هناك الكامل النظافة كغيره من
          المحال وفيه ناظرة مصرية ومعها امتان زنجيتان ولقد طعمت من اطبختهن عدسا لذيذا والذ منه وأطيب
          الارز الذى كملح الطعام فى البياض وفى ابتداء افتتاح هذا المكتب تجشم المشاق فى ادارتهن حضرات
            <persName>عبد الله فكرى بك</persName> و<persName>مسيو (دور)</persName> و<persName>المدام
            (روزه)</persName> مديرته لعدم تربيتهن عند أهاليهن فانهم من المصريين المحترقين والفلاحين
          الذين لا التفات من غالبهم التربية والتنظيف لاولادهن الى أن بلغن الدرجة العليا فى التربية
          مع زيادة صعوبتها فى مثل ذلك العدد فهمة حضرة مؤسسة هذا المكتب المحترمة حقيقة بمزيد الحمد
          والشكر وفى ظلها الظليل يتحلين بلا ريب بحلية المعارف ويتربين فى الكتابة والقراءة ويعتدن
          النظافة على غير ما عليه أمهاتهن بل يحملن الناس على دعائهن بالسيدات حقا لما يكن عليه بعد فى
          منازلهن من حسن الادارات وكمال الترتيبات الصادرة عن جمال التربية والنظافات.</p>
      </div>
      <div xml:id="W1292061801" resp="#eNK">
        <head><date when-custom="1292-07-07">٧ رجب ١٢٩٢</date>
          <date when="1875-08-08">٨ اغسطس ١٨٧٥</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٦١٨</biblScope>
            <biblScope unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
        <head>الحوادث الداخليه</head>
        <p>من أعلى الامور المستلزمة تتالى الاجور وجليل الشكر وجميل الذكر يحسن السيرة وطيب السريرة
          التسابق الى الخيرات والتسارع الى المبرات لاسيما نشر العلوم بين أرباب الفهوم واعلاء اسمها
          واحياء رسمها وترتيب صنوفها للمزاول وتقريب قطوفها للمتناول وامدادها على الدوام بمدد
          المراقبات والملاحظات وإعدادها للانام بعدد المباحثات والمناظرات وفى هذا العصر الازهر بهرت
          آيتها ونشرت على رؤوس الاشهاد رايتها وصنفت لحزبها موارد عذبها وفاخرت الفخر على غنائها عن
          ذلك وباهت اليها بهمة حضرة الجناب لخديوى التى فوق السها فانها مازالت تنشر ما انطوى منها و<choice>
            <corr>تظهر</corr>
          </choice> فى آفاق مصر كلها ما انزوى عنها الى ان تبدت عرائسها من خدورها وأشرقت من المشرق
          نبرات بدورها ولم يزل يعاينها بيمن عنايته ويراعيها بحسن رعايته ويعلم طرقها ويقدم فرقها حتى
          تأسى به كل كريم فى هذا السلوك وقد أجمعوا على أن الناس على دين الملوك وأول من حذا حذوه
          واقتدى به خير قدوه واكتسب من أسراره وأقتبس من أنواره الامراء بدور التمام حضرات أنجاله
          الكرام فقد أجابوا دواعيه بسعى كل مساعيه حتى احرزوا قصب السبق فى ميدان المبادرة الى
          اقتناصهم من المنافع العمومية كل شارده بها يسر الخاطر ويقر الناظر وناهيك فى الافصاح عن هذا
          المقام ما وردت به الافادات فى هذه الايام من ان حضرة ولى العهد أول الانجال الفخام الداوريه
          الوزير الأفخم دولتلو <persName role="ناظر الداخليه">محمد توفيق باشا ناظر <orgName ref="الداخليه">الداخليه</orgName></persName> قد افتتح فى يوم الخميس الثانى والعشرين من
          شهر ربيع الثانى سنة ١٢٩٢ بالهيئة الفاخره المدرسة التى أنشأها من مكارمه فى <placeName xml:id="place-W1292061801_01">ناحية القبة</placeName> على القرب من <placeName xml:id="place-W1292061801_02">سرايته العالية العامره</placeName> وأعد لها ثمانية افدنة
          جيدة من الاراضى القريبة من بقعتها من أجل تعليم فن الزراعة العملى لكامل تلاميذتها وهم الآن
          أربعون قد رتبت لهم أحسن ترتيب صادر عن أحسن ادارة فرق دروسهم ومحال منامهم وطعامهم والميدان
          الذى يتدربون فيه على الخفة كما هو دأب أهل الشطارة وعين لهم معلمو القرآن الشريف وكل ما
          يرقيهم الى المرتقى المنيف من علوم حسابية وخطبة ورسمية وجغرافية ولغات أجنبية وأجرى عليهم من
          لدنه حفظه الله الملابس والمطاعم وكل ما يلزم كالادوات التعليمية وفى يوم افتتاحها شرفها
          جنابه السامى وكان بمعيته العليه حضرة مفتش عموم المدارس والمكاتب الاهلية فاعجبه حسن وضعها
          واعرب عن عظم وقعها وتلا <persName>على حمدى</persName> أول تلامذة أولى فرقها النجيب هذه
          الخطبة الثنائية الدعائية الناطقة بما يحلو ويطيب: ... </p>
      </div>
      <div xml:id="W1292062401" resp="#eNK">
        <head><date when-custom="1292-08-19">١٩ شعبان ١٢٩٢</date>
          <date when="1875-09-19">١٩ سبتمبر ١٨٧٥</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٦٢٤</biblScope>
            <biblScope unit="page">صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
        <p>فى الظلال الظليلة الخديويه التى شملت البريه لاسيما أهل الخديوية المصريه قصدت ربه الصيانه
          والعفة والمكانة والديانه وجه الله الكريم وثوابه الجسيم يوم يجزى الله المتصدقين ولا يضيع
          اجر المحسنين وشرعت منذ مدة فيما تثاب عليه يوم يرد الواردون من امته عليه السلام حوضه وهو
          تجديد بنا <placeName xml:id="place-W1292062401_01">مسجد
            القطب الربانى سيدى عبد العزيز الديرينى</placeName> الذى ب<placeName xml:id="place-W1292062401_02">منيل الروضه</placeName> ومكتب سنى على أهلى خيرى فوقه من جملة برها الذى صار فى جيد الدهر
          طوقه وفى ثالث عشر شعبان المكرم تم ذلك على الوجه الاتم الاقوم الذى يروق ويشوق ويفوق فنشر اذ
          ذاك <persName role="وكيل الدائرة السنيه">حضرة وكيل دائرتها السنيه عزتلو مصطفى خلوصى
            بك</persName> السليم الطويه الخالص النيه تذاكر يدعو بها حضرة العلماء والذوات العظماء ذوى
          الشان الى حضور أول صلاة جمعة بذلك المسجد فى يومها سابع عشر شعبان فاجتمعوا قبلها وعظم
          الاحتفال وصار يستقبل المقبلين أحسن استقبال وجلسوا بالسكينة والوقار ألوفا ينتظرون الصلاة
            <sic>...</sic> ومنتغل بمثل الصلوات النبوية المنيفه الى ان دعا داعى الصلاة والفلاح
          بالآذان وكما يقول لباء ملبيهم بمجرد الايذان فرقى المنبر النحرير الالمعى اللبيب وكل يقول
          حدث ولا حرج عن الخطيب المعدود فى الطراز الاول اذا عد فى غيره من يلى <persName>حضرة الشيخ
            محمد الاشمونى الصغير الصعيدى</persName> ثم <sic>النيلى</sic> وخطب خطبة جمعية مناسبة
          للمقام ازهر لفظها بل اثر وعظها فى قلب الخاص والعام وبالفراغ منها والصلاة بالكمال الظاهر من
          علاه والجمال الباهر فى حلاه التى حلاه بها مولاه اديرت الشربات السكرية على المجتمعين مع
          تحيتهم بما يليق بشأنهم اجمعين ثم دعوا الى حديقة نضرة ومد لهم فيها الموائد الفاخره متفقدا
          لخواطرهم منزلالهم فى منازلهم حضرة ذلك الوكيل بتلك الدائره وبعد ان طعموا عادوا جميعا شاكرين
          ولحضرة الجناب الخديوى عنصر الكرم داعين وحين كانوا فى المسجد تليت مقالتين مفصحتان عن المقام
          بالبيان (اولاهما) تلاها منشئها بنفسه <persName role="مدرس">حضرة الفهامة الكامل الشيخ أحمد
            حنفى</persName> احد أفاضل المدرسين الازهريين ومدرس العربيه ب<placeName xml:id="place-W1292062401_03">مكتب الصليبه</placeName> الذى كانت انشأته من جمله خيراتها
          المرحومة <persName>والدة المرحوم عباس باشا</persName> فبقى أثرا من آثار أرائها المصيبه وها
          هى تسر ذوى الالباب مجموعة الاطراف وهى فريدة فى هذا الباب (بسم الله الرحمن الرحيم) نحمدك يا
          من شرفت من بقاع الارض ما عبدت فيه بنقل او فرض سبحانك أنت لاغيرك الواحد المعبود أمرت عبادك
          بالصلاة وفرضت فيها الركوع والسجود واثنيت على من لا تلهيهم عن عبادتك تجارة ولا مال فقلت فى
          بيوت اذن الله ان ترفع ويذكر فيها اسمه يسبح له فيها بالغدو والاصال رجال وبشرت من عمر مساجدك
          باعظم البشائر حيث قلت انما يعمر مساجد الله من آمن بالله واليوم الآخر لك الحمد على ان شرفت
          أماكن عبادتك أبدا فقلت وان المساجد لله فلا تدعوا مع الله أحدا ونصلى ونسلم على سيدنا محمد
          الذى اوجبت لجنابه الشريف على جميع العالمين المنه القائل صلوات الله وسلامه عليه من بنى لله
          مسجد اولو كمفحص قطاة بنى الله له بيتا فى الجنة وعلى آله وأصحابه الذين امتثلوا أمره فى السر
          والنجوى وعمر وابعبادتك مسجده الشريف الذى أسس على التقوى أما بعد فان ممن وفقه الله للخيرات
          والهمه الاعمال الصالحة والمبرات فى ظل الحضرة الخديويه ذات المآثر السنيه والهمم العليه
          والخصال الحسنة والافعال المرضيه <persName>حضرة ولدة جنتكمان المرحوم ابراهيم باشا
            الهامى</persName> سقى الله ثراه غيث رحمته وفضله الهامى فانها جددت هذا المسجد ذا المحاسن
          الظاهره المنسوب الى <persName>العارف بالله تعالى سيدى عبد العزيز الدرينى</persName> ذى
          الكرامات الباهره فجاء بعون الله محكم البنيان متمم المنافع ومشيد الاركان برؤيته يقر الناظر
          ويسر القلب والخاصر كيف لا وعلامات القبول عليه ظاهره لانه من الاعمال التى ادخرتها لثواب
          الأخره وذلك بهمة وكيل دائرتها الاوحد سعادة مصطفى خلوصى بيك الامجد لانه بذل فى ذلك غاية
          المجهود فحصل بعلو همته ما هو المقصود فاحرزت بذلك غاية الشرف والفخر ونالت من الله تعالى
          جزيل الثواب والاجر لا زالت موفقة لمثل هذه الاعمال الصالحه والمقاصد الخيرية والتجارة
          الرابحه فنرفع اكفنا بالدعاء مبتهلين الى الله تعالى بجاه سيد العالمين ان يديم لنا عز الجناب
          الخديوى الاعظم وعزيز مصر الداورى الاكرم وان يحفظ لنا جميع حضرات أنجاله الكرام وان يبلغهم
          من فضله تعالى غاية المرام بجاه من <sic>...</sic> الرسل الكرام ختام عليه وعلى آله أكمل
          الصلاة وأتم السلام. </p>
        <p>(وثانيهما) ل<persName role="ناظر المسجد">حضرة العلامة الفاضل الشيخ محمد المنيلى ناظر هذا
            المسجد وأحد مدرسى العربية بالمدارس الحربيه</persName> وقد تلاها <persName>الحاذق النجيب
            محمد افندى كامل أحد تلامذة <orgName ref="مدرسة المهندسخانة" type="مدرسة"><placeName xml:id="place-W1292062401_04">مدرسة المهندسخانة</placeName></orgName></persName>
          وهو بمرأى ومسمع من الجمعيه وهاهى تامة الفائدة وبفضل قائلها شاهدة. (بسم الله الرحمن الرحيم)
          الحمد لله الموفق للطاعات المرشد الى التقرب اليه بالقربات الهادى من اراد اقتناء المآثر
          واجتناء المفاخر المنزل فى كتابه العزيز <sic>(انما يعمر مساجد الله من آمن بالله واليوم
            الآخر)</sic> والصلاة والسلام على المبعوث بالملة الحنيفة السمحاء المرسل داعيا عباد الله
          الى نهج المحجة البيضاء الحافظ من اتبع سبيله بخير وقاية وجنه القائل وهو الصادق المصدوق
            <sic>(من بنى لله مسجدا بنى الله له بيتا فى الجنة)</sic> وعلى آله المتخلفين بخلاله أما
          بعد فان الطاعات على اختلافها وتعدد أنواعها أصنافها فيها الفاضل والمفضول والعامل بها مابين
          ناضل ومنضول ومن أجلها ثوابا وأجرا واجزلها جزاء وذخرا عمارة المساجد وبناؤها واحياؤها
          للاعمال وانشاؤها فلذا رغبت الست المصنونه والجوهرة المكنونه ربة المفاخر الجليله والمآثر
          الجميله المحبوبة هى وذريتها على المبرات الكاملة العامه والخيرات الشاملة التامه
            <persName>حضرة والدة المرحوم الهامى باشا</persName> متعه الله فى دار النعيم بما شاء فى
          انشاء مسجد العارف بالله سيدى عبد العزيز الديرينى فسارعت الى ابراز ما كان من الضمائر
          المرفوعة المستكنه امتثالا لقوله تعالى وسارعوا الى مغفرة من ربكم وجنه فأتم الله مساعيها
          الخيريه مع بذل حضرة وكيلها همته فى انجاز ذلك بخلوص النيه ولما طلع بدره الكامل فى أحسن هاله
          وسطعت شمس افقه على ايمن حاله العقدت هذه الجمعية من حضرات الذوات الكرام والعلماء الاعلام و
          الامراء الفخام ليبسطوا أكفهم بالدعوات الصالحة الخيريه لحضرة الجناب الخديوى الافخم أصل
          الآثار الباقية فى هذه الخديويه فنسأل الله تعالى ان ينصره ويؤيده ويخلد عزه ويؤيده ويمتعه
          باشباله الفخام وانجاله الكرام بجاه نبينا عليه وعلى آله أوفر الصلاة وأوفى السلام آمين آمين
          آمين.</p>
      </div>
      <div xml:id="W1292022501" resp="#eNK">
        <head><date when-custom="1292-08-26">٢٦ شعبان ١٢٩٢</date>
          <date when="1875-09-26">٢٦ سبتمبر ١٨٧٥</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٢٥</biblScope>
            <biblScope unit="page">صفحة ٢</biblScope></bibl>
        </head>
        <head>الحوادث الداخليه</head>
        <p>من المقالتين التين سبق التنبيه فى الصحيفة السالفة على انهما تليتا فى <placeName xml:id="place-W1292022501_01">مسجد منيل الروضة</placeName> علم ان من انشاءه هو
            <persName>حضرة ذات الخلال الحميده حضرة والدة المرحوم الهامى باشا المجيده</persName> فعدم
          ذكرها الاتفاقى فى مقدمتهما جاء من باب الاجلال و زيادة الكمال.</p>
      </div>
      <div xml:id="W1292022601" resp="#eNK">
        <head><date when-custom="1292-09-04">٤ رمضان ١٢٩٢</date>
          <date when="1875-10-03">٣ اوكتوبر ١٨٧٥</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٢٢٦</biblScope>
            <biblScope unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
        <head>الحوادث الداخليه</head>
        <p>سبق التنبيه فى الصحيفة على حضور اقلام الحقانية من <placeName xml:id="place-W1292022601_01">الاسكندرية</placeName> الى مصر المحمية والآن علم انها رتبت موقتا فى <placeName xml:id="place-W1292022601_02">قصر النيل</placeName> الى حين انتهاء عملية الاصلاحات اللازمة
          للمحل الذى خصص له <placeName xml:id="place-W1292022601_03">بشارع عابدين</placeName>.</p>
      </div>
      <div xml:id="W1292063401" resp="#eNK">
        <head>
          <date when-custom="1292-11-08">٨ ذى القعده ١٢٩٢</date>
          <date when="1875-12-06">٦ ديسمبر ١٨٧٥</date><bibl>
            <biblScope unit="issue">نمرة ٦٣٤</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
            ١</biblScope></bibl></head>
        <head>الحوادث الداخليه</head>
        <p>بعد ظهر السادس والعشرين من نوامبر الماضى اجريت رسوم بناء <placeName xml:id="place-W1292063401_01">كنيسة الامريقان</placeName> بقرب <placeName xml:id="place-W1292063401_02">لوقانده <sic>(اوتل شبرت)</sic></placeName> التى ب<placeName xml:id="place-W1292063401_03">الازبكية</placeName> حضرها كثير من المعتبرين منهم <persName role="سفير">جناب مسيو (بانقروفت دويس) سفير امريقا ببرلين</persName> المقيم بمصر الآن و<persName role="قنصل">جناب قنصل امريقا الجنرال بها</persName> و غيرها من الامريقانيين</p>
      </div>
      <div xml:id="W1292063901" resp="#eNK">
        <head><date when-custom="1292-12-13">١٣ ذو الحجة ١٢٩٢</date>
          <date when="1876-01-09">٩ يناير ١٨٧٦</date>
          <bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٦٣٩</biblScope><biblScope unit="page">صفحة
              ١</biblScope></bibl></head>
        <head>الحوادث الداخليه</head>
        <head>(كيفية افتتاح محكمتى الأسكندرية الأستئنافية والابتدائية التين هما من المحاكم الجديدة
          المصرية)</head>
        <p>فى مساء يوم الجمعة من الأسبوع الماضى وصل فى قطار إلى الأسكندرية <persName role="ناظرالحقانية">حضرة سعادتلو رياض باشا ناظرالحقانية</persName> مسصحبا <persName role="كاتب سر">عزتلو (اولانيه) بك كاتب سره</persName> لاستحضار التنظيمات الداخليه
          اللازمة لتلك المحاكم الجديدة وفى الساعة العاشرة صباحا من أول يوم من شهر <sic>ژانويه</sic>
          الموافق يوم السبت الماضى شرف <placeName xml:id="place-W1292063901_01">سراية العدلية</placeName> ومعه
            <persName role="الوكيل العمومى">مسيو (ووس) الوكيل العمومى</persName> ومن قبل كانت مجتمعة
          هناك هيئتا أعضاء <choice>
            <sic>تينك</sic>
            <corr>تلك</corr>
          </choice> المحكمتين فدخل فى أوطة المجلس ونظر حسن أنتظامها نظر الممنونية ثم قبلهم فيها وقد
          اجتمعوا حوله فالقى عليهم مقالة فرنساوية العبارة وأوجز قوله وها هى عبارتها الوجيزة وألفاظها
          العزيزة </p>
        <p>يا سيادتى انى افتخر برياستى هذه لتأديتى فى هذا اليوم رسم افتتاح المحاكم الجديدة التى بكم
          تاليف هيئتها المجتمعة فانتم مدعوون للتعاون على اجراء هذا الاثر الجليل القدر الذى يفتح عصرا
          جديدا بالنسبة للتأسيسات المصرية العدلية وحيث ان اجزاءه ونجاحه محول عليكم لا أرتاب فى ان
          اقدماتكم ومساعيكم تكون مصروفة إلى أعلى مقصد مرغوب وها أنا أعلن فيكم اليوم رسميا افتتاح تلك
          المحاكم.</p>
        <div>
          <head>(كيفية افتتاح <placeName xml:id="place-W1292063901_02"><orgName type="محكمة">المحكمة
            الابتدائية</orgName></placeName> بمصر المحروسة المحمية)</head>
          <p>فى تلك الساعة بعينها من ذلك الشهر افتتحت هذه المحكمة وذلك ان كلا من اعضاء المحاكم الجديدة
            المصرية و الوكلاء العمومية وكتاب التحريرات والمحاضرين اجتمعوا بالهيئة الرسمية فى<placeName xml:id="place-W1292063901_03">الدائرة الجديدة العدلية</placeName> فى حضور
            <persName role="وكيل">مسيو (هيمان) الوكيل عن حضرة سعادتلو ناظر <orgName ref="الحقانية">الحقانية</orgName></persName> فجمعهم فى أوطة الرئيس وأتى بما يناسب المقام بالعبارات
            الفرنساوية من الكلام معلنا بفتح تلك المحكمة المصرية باسم <orgName ref="الحكومة الخديوية">الحكومة الخديوية</orgName> ثم اجتمع أولئك الأعضاء فى محل أخر وتحادثوا متآلفين فى
            المساهرة ثم انصرفوا فى الساعة الحادية عشرة.</p>
        </div>
        <div>
          <head>(وهذا مضمون ما أورده الوكيل بالنيابة عن حضرة ذلك الباشا الأصيل)</head>
          <p>يا سيادتى حيث ان <persName role="ناظر الحقانية">حضرة سعادتلو رياض باشا ناظر <orgName ref="الحقانية">الحقانية</orgName></persName> توجه إلى
            <placeName xml:id="place-W1292063901_04">الاسكندرية</placeName> لاجراء رسم فتح محكمتها الأستئنافية قد وكلنى فى فتح
            محكمة محروسة مصر الابتدائية وقبلت منه حضورى هذه المأمورية الجليلة بكامل الممنونية التى هى
            السبب فى حضورى بينكم وهذا اليوم لا يخلد فى مجرد التواريخ المصريه بل فى سائر التواريخ
            العمومية فان أعضاء المحاكم المؤلفين من الملل المختلفة بدعوة الحضرة الفخيمة الخديوية
            سيجلسون على كراسى إحقاق الحق بالسوية وذلك يكاد أن يكون اول اتحاد الملل واجتماعها تحت قانون
            واحد وهو احدى التوددات العصرية الجليلة وبانضمامكم وحسن امتزاجكم تغالب المشكلات التى لا
            تنفك عن وظيفتكم لاسيما ان مثل هذه التأسيسات الجديدة لا تخلو منها وان المحاكم الاصلاحيه
            تعضد لدى حضرة الجناب الخديوى الاعظم الامنية والاعتماديه وتؤمن اللوازم المصريه وتحقق آمال
            الممالك ذوات المدنيه فها انا يا سادتى اعلن افتتاح محكمة محروسة مصر الابتدائيه بالنيابة عن
            حضرة ناظر الحقانيه وبهذه الفرصة أهنئكم باشتراككم فى هذا الاثر الناجح واختتم مقالى بعرض
            تمنياتى الخالصة النية فى سبيل نجاح الاصلاحات العدلية.</p>
        </div>
      </div>
    </body>
   </text>
</TEI>