<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><?xml-stylesheet type="text/css" href="../../css/oxygen.css"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Urbanism News from al-Waqāʾiʿ al-Miṣrīyah: An Ottoman Arabic Digital Humanities
          Project</title>
        <editor xml:id="eNK">Nour Kanaan</editor>
        <editor xml:id="eAM">Adam Mestyan</editor>
        <editor xml:id="eDY">Danah Younis</editor>
        <editor xml:id="eSG">Sarah Fathallah Garaa</editor>
        <editor xml:id="eAE">Arif Erbil</editor>
        <editor xml:id="eAK">Ahmed Kamal</editor>
        <editor xml:id="eAS">Abram Smith</editor>
        <editor xml:id="eCH">Clara Harms</editor>
        <editor xml:id="eHS">Hüseyin Sağlam</editor>
        <editor xml:id="eAT">Abdulrahman El-Taliawi</editor>
        <editor xml:id="eHL">Hiba Laabadli</editor>
        <editor xml:id="eOE">Othmane Echchabi</editor>
        <editor xml:id="eFA">Fatemah Almahana</editor>
        <respStmt>
          <resp>Advisor</resp>
          <name>Hugh Cayless</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Adam Mestyan</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Mercedes Volait</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Sarah Fathallah Garaa</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Karima Nasr</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Rezk Nory</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Arif Erbil</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Ahmed Kamal</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abram Smith</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Clara Harms</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Hüseyin Sağlam</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abdulrahman El-Taliawi</name>
        </respStmt>
        <sponsor>
          <orgName>Institut français d’archéologie orientale</orgName> (Ifao, Cairo);
            <orgName>Franklin Humanities Institute and the Office of Global Affairs / Andrew W.
            Mellon Endowment for Global Studies, Duke University</orgName>; <orgName>Duke University
            Libraries</orgName>; <orgName>Centre national de la recherche scientifique</orgName>.
        </sponsor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>"XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the project "La fabrique
          du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
        <p><ref target="https://sites.duke.edu/cairemoderne/">Website</ref></p>
        <p>Project directors: <persName>Adam Mestyan</persName>, <persName>Mercedes Volait</persName></p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya (Egyptian Affairs) newspaper, 1828–.</p>
        <p>born digital document</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>This is a file in the "XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the
          project "La fabrique du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p>Rules of TEI XML MarkUp in This Project</p>
        <p>We use the Arabic script but transliteration into Latin characters follows the Library of
          Congress (LOC) <ref target="https://www.loc.gov/catdir/cpso/romanization/arabic.pdf">Arabic transliteration chart</ref>.</p> 
        <p>Each individual article has an individual xml:id number starting with "w1"</p>
        <p>We only use persName, orgName, placeName elements, apart from bibliographical elements and notes.</p>
        <p>If the location or organization of responsibility is known from the text, it can be added in an attribute to a persName.</p>
        <p>"Mashaykhah" and "thumn" are orgNames and placeNames.</p>
        <p>This project's schema considers Till Grallert's work in his <ref target="https://github.com/OpenArabicPE/OpenArabicPE_ODD">Open Arabic Periodical
          Editions</ref>.</p>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="ar">Arabic</language>
        <language ident="en">English</language>
        <language ident="ar-Latn-x-ala-LC">Arabic transcribed according to ALA-LC</language>
        <language ident="ota">Ottoman</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <listChange>

      </listChange>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  
  <text xml:lang="ar">
      <body>
         <div resp="#eHL" xml:id="w100">
            <head><date when="1295-01-09">٩ محرم الحرام سنة ١٢٩٥هـ</date> الموافق <date when="1878-01-13">١٣ يناير الأفرنجي سنة ١٨٧٨م</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة الوقائع ٧٤٣</biblScope>
                  <biblScope unit="page">ص٣</biblScope></bibl></head>
            <p>تابع ما ورد من <orgName type=" ديوان" ref=" ديوان-الحقانية">ديوان
               الحقانية</orgName>عن أسماء العزب التابعة <orgName type="محكمة" ref="محكمة-القناطر-الخيرية">لمحكمة القناطر الخيرية</orgName></p>
            <table>
               <row>
                  <cell>
                     <p>عدد</p>
                  </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>عزبة شلقان بدايرتها</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>عزبة المناشي بدايرتها</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <p>٢</p>
                  </cell>
                  <cell>
                     <p>فقط هما العزبتين الموضحتين لا غير</p>
                  </cell>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div resp="#eHL" xml:id="w101">
            <head><date when="1295-02-29">الاحد ٢٩ صفر سنة ١٢٩٥هـ</date> الموافق <date when="1878-03-03">٣ مارث الأفرنجي سنة ١٨٧٨م</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة الوقائع ٧٥٠</biblScope>
                  <biblScope unit="page">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>نص اعلان وارد من <orgName type="ديوان" ref="ديوان-الأوقاف">ديوان الأوقاف</orgName>
               بتاريخ <date when="1295-02-25">٢٥ صفر سنة ٩٥</date></head>
            <table>
               <row>
                  <cell>
                     <p>عدد</p>
                  </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>منزل خرب كائن ب<placeName>العطوف</placeName> وقف علم الدين شكر الله نظارة
                           <persName>الشيخ أحمد على المنوفي</persName> مقتضي خر وجه من وقفه بطريق
                        الأستبدال ومقدار مسطح أرضه ١٣٧,١٣ ذراع تقريبا وقايمه مزاد استبداله بطرف
                        مأمور قسم أول أوقاف فكل من له رغبه فى اخذه بالآستبدال فمن بعد معاينه اياه
                        يتوجه لمأمور قسم أول أوقاف ويضع مزاده بما يرغبه بقايمه المراد وتحدد لنهو ذلك
                        خمسة عشر يوما من تاريخه.</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>نصف معصره خربه كائنة ب<placeName type="خط">خط الواجهة</placeName>
                           ب<placeName>بولاق</placeName> وقف <persName>الحاج ابراهيم حجاب</persName>
                        نظارة الست <persName>نفيسة بنت حسن</persName> مقتضي خروج بناء الحصة المذكورة
                        من وقفها بطريق الاستبدال وخروج أرضها كاملا أيضا بالاستبدال ومقدار مسطح أرضها
                        المذكورة ٩٢٢ مترا ومقدر بمعرفة أهل الخبرة مبلغ استبدال بنا نصف المعصرة
                        المذكوره ٩٠ جنيه مصري واستبدال ارضها في الكامل ٤٠ جنيه مصري فكل من يرغب لاخذ
                        بنا نصفها وارضها بالزيادة عن ما ذكر فمن بعد معاينته ذلك يتوجه بطرف مأمور قسم
                        ثاني أوقاف ويضع مزاده بما يرغبه بقايمة المزاد وتحدد لنهو ذلك خمسة عشر يوما
                        من تاريخه</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>أرض جنينة كائنة خارج <placeName>الحسينية</placeName> ب<placeName type="سكة">سكة العباسية</placeName> بجهة الظاهر وقف أحمد أغا ميلاده ومقدار مسطحها
                     ١٨٧٥٩ ذراع عبارة عن فدانين وكسور مقتضى خروجها بالأستبدال مع ما فيها من الأشجار
                     والألات فكل من يرغب لأخذها بطريق الأستبدال فمن بعد معاينته اياها يتوجه بطرف
                     رئيس دلالين العقارات ويضع مزاده بما يرغبه بقايمة المزاد وتحدد لنهو ذلك واحد
                     وثلاثون يوما من تاريخه</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>نصف منزل خرب كائن ب<placeName>حارة السقايين</placeName> وقف شلبيه بنت جرجس
                        حنس مقتضي خر وجه من وقفه بطريق الأستبدال ومقدار مسطح المنزل بالكامل ١٥ و ٧٥
                        ذراع ومقدار قمية استبداله ٢٠ بنتو فكل من له رغبة فى أخذه بالاستبدال فبعد
                        معاينته اياه يتوجه بطرف مأمور قسم ثاني أوقاف ويضع مزاده بما يرغبه بقايمة
                        المزاد وتحدد لنهو ذلك خمسة عشر يوما من تاريخه</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>٤</cell>
                  <cell>
                     <p>الأربعة محلات الموضحين اعلاه تجوز شرعا بخروجهم من أوقافهم بطريق الاستبدال
                        ومن الأقتضاء درجهم بالوقائع كما الجاري فاقتضي تحريره لينتبه بالأجراء هكذا
                        ليكون ذلك في علم الجميع .</p>
                  </cell>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div resp="#eHL" xml:id="w102">
            <head><date when="1295-02-27">الاحد ٢٧ ربيع الأول سنة ١٢٩٥هـ</date> الموافق <date when="1878-03-31">٣١ مارث الأفرنجي سنة ١٨٧٨م</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمرة الوقائع ٧٥٤</biblScope>
                  <biblScope unit="page">ص٤</biblScope>
               </bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من <orgName type="محافظة" ref="محافظة-مصر">محافظة مصر</orgName>
               بتاريخ <date when="1295-03-21">٢١ ربيع الاول سنة ١٢٩٥</date></head>
            <p>من ضمن القطعة الأرض الباقية من كامل الجنينة الكائنة ب<placeName type="طريق">طريق
                  بولاق</placeName> فيما بين<placeName type="قنطرة">قنطرة المدابغ</placeName> وبولاق
               المقابلة ل<placeName>غيط البقلجي</placeName> المعروف بغيط <persName>الأمير حسن كتخدا
                  النجدلي</persName> وما بها من البيرين الساقية المعينة وعدتهما المركبة على فوهتهما
               والانشا والبناء المستجد الذي بواجهتهما بعد الذي أخرج من الجنينة المذكورة بالسكة
               الحديد الموصلة ل<placeName type="قصر">قصر النيل</placeName> و<placeName>الترعة
                  الإسماعيلية</placeName> المعروفة القطعة الأرض المذكورة الأن بمعروف حصة قدرها ثلثاي
               قيراط وثلاثة اثمانونصف ثمن ثلث ثمن قيراط قيل بأنها ملك المرحومة <persName>عايشة بنت
                  الركوم حسين جلبي</persName> وتوفت عن أولادها الثلاثة هم حسن وحسين والست أمونة
               أولاد المرحوم <persName>شيخ العرب سليمان أباظة</persName> وتوفي حسن المذكور عن زوجته
               هما الست عرب بنت المرحوم سليمان العايدي والست <persName>أمونة بنت المرحوم محمد
                  جلبي</persName> وأولاده الخمسة وهم المرحوم السيد<persName>باشا أباظة</persName>
               والست نفيسة وسليمان والست فاطمة والست عيوشة وصدر بخارج شرعي من الست عرب والست أمونة
               والزوجتين وسليمان ونفيسة وفاطمة وعيوشة لجناب لسعادة السيد باشا أباظة في حصصهم ثم توفت
               المرحومة أمونة عن ولديها الحاج عوض والست عيوشة ولدي المرحوم حسن جاهين وتوفا المرحوم
               حسين عن زوجتيه الست غندورة والست ياسمين وأولاده الثلاثة هم عوض حسين أباظة وعبد الله
               ومحبوبة وتوفت المرحومة غندورة عن ابنها عوض المذكور وتوفا المرحوم السيد باشا اباظة عن
               زوجاته الثلاثة هي الست أمونة بنت المرحوم بغدادي أباظة والست عائشة بنت المرحوم محمد
               ابراهيم والست غزة بنت المرحوم  سليمان العايدي وأولاده الاثنين والثلاثون وهما عثمان بك
               اباظة والست حفيظة والست قمر والست نبوية واسماعيل بك اباظة والست محبوبة والست عديلة
               وسليمان افندي أباظة وابراهيم افندي اباظة وأحمد بك أباظة والشيخ عبد الرحمن أباظة
               ومأمون أفندي أباظة والست نور والست أم السعد وآمين أفندي أباظة والست أمينة والست عيوشة
               وعلى القاصر وعبد الله ومحمد وزينب القصر وخليل القاصر وحسني القاصر والست دودا القاصرة
               ومحمد توفيق ومحمد شاكر ومصطفي ونبيهه ومحمد وتفيدة وحبيبة ومحمد سعيد وتوفى محمد القاصر
               عن والدته الست حسن شاه وشقيقته تفيدة واخوانه لوالده المذكورين المشمولين كامل الورثة
               توكيل اسماعيل بك أباظة ولوجه ما تنوه عن ضياع حجة الحصة البادي الذكر عنها اخطأت
               التحريرات المقتضية بمخابرة جهات الأقتضاء وكتب ل<orgName type="مديرية" ref="مديرية-الشرقية">مديرية الشرقية</orgName> باجراء اللازم للاستحصال على الضمانة
               ممن يفتمد بها ووردت منها الأفادة رقيم ١٧ الجاري نمرة ١٨ ومعها ضمانة بامضاء واختام من
               كل اسماعيل بك أباظة والضامن اليه <persName type="عمدة">محمد صابر عمدة
                  شرويدة</persName> وبتاريخه يحرر ل<orgName type="محكمة" ref="محكمة-مصر">محكمة
                  مصر</orgName> وأرسلت أليها الضمانة وافادة الميرية لتحرير حجة بدل الشايعة ولزم
               تحريره للنشر عن ذلك الجرائيل وتحدد ميعاد خمسة عشر يوما من تاريخه وتوضح بما تحرر
               للمحكمة على انه بانتيهاء الميعاد وعدم وجود موانع ولا محذورات فيما يرام فيجرى ما يقتضي
               نحو ما هو حسب الجاري.</p>
         </div>
         <div resp="#eHL" xml:id="w103">
            <head><date when="1295-04-11">الاحد ١١ ربيع الثاني سنة ١٢٩٥ه</date>ـ الموافق <date when="1878-04-14">١٤ أبريل الأفرنجي سنة ١٨٧٨م</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمرة الوقائع ٧٥٦</biblScope>
                  <biblScope unit="page">ص١</biblScope></bibl></head>
            <p>في يوم الاثنين الماضي ثامن هذا الشهر الافرنكي توجه بالهيئة الرسمية الى سراية عابدين
               العالية جناب <sic>مسيو (دراجوميس)</sic> الذي تعين من دولة اليونان للقنصلية الجنرالية
               في مصر المحمية وبعد ان تلاقي مع الحضرة الفخيمة الخديوية وقدم الاوراق الرسمية الموذنة
               باعتماده وأطلقت المدافع حسب المعتاد ركب العربية المزخرفة الذي خصصت لركوبه وامامه
               الجاوشية الخيالة حتى عاد الى محله وكان حاضرا في رسم الملاقاة حضرتا دولتلو <persName type=" ناظر-الداخلية">محمد توفيق باشا ناظر الداخلية</persName> وحضر دولتلو
                  <persName type=" ناظر-المالية">حسين كامل باشا ناظر المالية</persName> وبعض حضرات
               الذوات الفخام.</p>
         </div>
         <div resp="#eHL" xml:id="w104">
            <head>
               <date when="1295-04-18">الاحد ١٨ ربيع الثاني سنة ١٢٩٥هـ</date> الموافق <date when="1878-04-21">٢١ أبريل الأفرنجي سنة ١٨٧٨م</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة الوقائع ٧٥٧</biblScope>
                  <biblScope unit="issue">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان</head>
            <p>مصبغة ومغارتين ب<placeName type="شارع">شارع اللبودية</placeName> مطلعين على الخليج
               مستجدين العمارة أحدهم كبيرة ومنزلين ودور بمنزل داخل <placeName type="قنطرة">قنطرة عمر
                  شاه</placeName> الجميع معدين للسكنى وعدة طاحونة كاملة وشباكين حديد وعامودين رخام
               للمبيع يسأل عن الجميع من <persName type="حلاق">على يوسف الحلاق</persName> بالحنقي
               منزل كبير بالحلمية و ٦٤ فدان عشوري بالجيزة وهنتور بطقم كامل الآلة يستعمل للجوز والفرد
               يسأل عن الجميع من الخواجة نيشان قلفياه بالسكة الجديدة .</p>
         </div>
         <div resp="#eHL" xml:id="w105">
            <head><date when="1295-04-25">الاحد ٢٥ ربيع الثاني سنة ١٢٩٥هـ</date> الموافق <date when="1878-04-28">٢٨ أبريل الأفرنجي سنة ١٨٧٨م</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة الوقائع ٧٥٨</biblScope>
                  <biblScope unit="page">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>(اعلانات)</head>
            <head>نص اعلان وارد من <orgName type="محافظة" ref="محافظة-مصر">محافظة مصر</orgName>
               بتاريخ <date when="1295-04-24">٢٤ ربيع آخر سنة ١٢٩٥</date></head>
            <p>قد عرض من الحرمة <persName>ذنوبة بنت على أغا عبد الرحمن</persName> بانه مخلف عن
               والدها منزل كائن ب<placeName type="قلعة">قلعة الكبش</placeName> يثمن الخليفة وحجته
               ضايعة ولما ان حصل التحري بمخابرة <orgName type="بيت-المال" ref="بيت-المال-مصر">بيت
                  المال مصر</orgName> و<orgName type="ديوان" ref="ديوان-الاوقاف">ديوان
                  الاوقاف</orgName> والمحكمة وردت الأفادات وأخيرا من <orgName type=" محكمة " ref=" محكمة-مصر">محكمة مصر</orgName> رقيم ١٣ الجاري نمرة ٣٨ عرض حالات بايضاح ما
               صار اجراه التي من ضمنها انه تعين <persName type="كاتب-محكمة">الشيخ على حسين النكلاوي
                  أحد كتاب المحكمة</persName> لاجراء التحقيق وتوضح منه بانه تحقق لديه ملكية المصونة
               بنت المدعوة ذنوبة بنت المرحوم <persName type="خياط">على أغا عبد الرحمن
                  الخياط</persName> لكامل بناء المكان الكائن ب<placeName type="درب">درب
                  القطانة</placeName> ب<placeName type="قلعة">قلعة الكبش</placeName> بثمن الخليفة آل
               إليها بالأرث الشرعي من قبل أبويها وعمتها المتوفين ما هو والدها على أغا المذكور توفي
               عن زوجته وسيلة وابنته منها الحرمة زينب واخته لوالده هى الحرمة خضرة ثم توفت وسيلة
               الزوجة عن ابنتها الحرمة زينب وتوفت الحرمة خضرة عن بنت أخيها الحرمة زينب المذكور من
               غير شريك لباقي ما أوضحه وما تورى عنه بافادات المحكمة وتقدم ضمانة بامضاء واختام كل من
               الحرمة زينب المذكورة والضامن اليها حضرة <persName>أحمد بك عرابي</persName> قائم مقام
               ١ جي بيادة ١ جي فرقة بشأن المنزل المذكور وانه ملك الحرمة ذنوبة البادي ذكرها آل اليها
               بالأرث لباقي ما توضح عنه بالضمانة وحيث من الاقتضا النشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد
               ٣١ يوما من تاريخه اذانه كتب الى المحكمة فى تاريخه وأرسله إليها الضمانة وباقي الأوراق
               وتوضح على انه بانتهاء الميعاد البادي ذكره يجري تحرير حجه بدل الضايعة واقتضا تحريره
               للاجراء حسب ما ذكر </p>
         </div>
         <div resp="#eHL" xml:id="w106">
            <head><date when="1295-05-24">الاحد ٢٤ جمادي الأولى سنة ١٢٩٥هـ</date> الموافق <date when="1878-05-26">٢٦ مايه الأفرنجي سنة ١٨٧٨م</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة الوقائع ٧٦٢</biblScope>
                  <biblScope unit="page">ص٣</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من <orgName type="محافظة" ref="محافظة-مصر">محافظة مصر</orgName>
                  بتاريخ<date when="1295-05-17">١٧ جا سنة ٩٥</date></head>
            <p>قد عرض على للديوان من شخص يسمى المغربي بان والده <persName>محمد المغربي</persName>
               توفى عنه وعن اخيه وعن محمد زوجته فطومة وانه مخلف عنه منزل كائن ب<placeName type="درب">درب اليازدى</placeName>المعروف ب<placeName type="درب">درب البرابرة</placeName>
                  ب<placeName type="خط">خط السبتية</placeName> ب<placeName>بولاق</placeName> وأما
               أخوه وزوجته والده المذكورين حرروا حجة ايلوله بما خصهم من <orgName type="محكمة " ref="محكمة-مصر">محكمة مصر</orgName> وحجرة المنزل الأصلية محررة من <orgName type="محكمة" ref="محكمة-الأسكندرية">محكمة الأسكندرية</orgName> وضايعه ويلتمس تحرير
               حجه ايلوله بما يخصه وبالتحري عن ذلك بمخابرة <orgName type="محافظة" ref="محافظة-الاسكندرية">محافظة الاسكندرية</orgName> و<orgName type="بيت-مال" ref="بيت-مال-مصر">بيت مال مصر</orgName> و<orgName type="ديوان" ref="ديوان-الاوقاف">ديوان الاوقاف</orgName> والمحكمة وردت الأفادات التي من ضمنهم توري محكمة مصر بانه
               جرى التحقيق اللازم بمعرفة <persName type="نايب-محكمة">الشيخ محمد عبد الخالق نايب
                  محكمة بولاق</persName> والشيخ <persName type=" كاتب-المحكمة">محمد الزرقاني كاتب
                  المحكمة</persName> المذكورة والمذكورين أوردوا بانه تحقق لديهم جريان الحصة التي
               قدرها عشرة قراريط ونصف قيراط على الشيوع وفي كامل المكان المعبر عنه بالبيت الكائن
                  ب<placeName>بولاق</placeName> بكفر اليازدي في ملك <persName>على المغربي</persName>
               آل ذلك إليه بالأرث من قبل والده المرحوم<persName>الحاج على المغربي</persName> المتوفى
               قبل تاريخه وعن زوجته وولديه محمد المغربي وعلى المغربي وكان من المخلف عنه كامل المكان
               المذكور وانه تحرر للحورمة فطومة الزوجة محمد الأبن المذكورين حجه ايلوله بما يخصهما
               لباقي وما أوضحوه ولوجه ما أفيد أخيرا من <orgName type="محافظة" ref="محافظة-اسكندرية">محافظة اسكندرية</orgName> رقيم ٢٢ را سنة ٩٥ نمرة ٣٤ بما عطيت به الأفادة من
                  <orgName type="محكمة" ref="محكمة-الاسكندرية">محكمة الاسكندرية</orgName> بانه صار
               الكشف من السجلات ولم يوجد فاشير يدل على انتقال البيت المذكور لاحد وما تقدمت به
               الضمانة بامضا واختام كل من على المغربي المذكور والضامن اليه <persName>على مصطفى
                  الكبير</persName> ب<placeName type="خط">خط الجلادين</placeName>
                  ب<placeName>بولاق</placeName> بان حصة العشرة قراريط و نصف قيراط فى كامل المنزل
               البادي ذكره هي ملك على المغربي آلت اليه بالأرث من قبل والده لباقي ما توضح عليه
               بالضمانة وتصدق من <persName>أحمد خضر المعصراني</persName> بان<persName>على مصطفى
                  الكبير</persName> الضامن المذكور معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وان الضمانة في
               ذلك عليه ضمان حضور وغروم كما وتصدق أيضا من الحاج <persName>محمود حسن شيخ طايفة
                  المعصرانية</persName> بان <persName>أحمد خضر</persName> المصدر هو كفوء للتصديق وان
               الضمانة عليه ثم وناشر من الضبطية على نفس الضمانة بان ختم شيخ طايفه المعصرانية المبصوم
               بالضمانة المضاهي للوارد بسجل الضبطية من الاقتضاء النشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد
               واحد وثلاثون يوما وبتاريخه تحرر ل<orgName type="محكمة" ref="محكمة-مصر">محكمة
                  مصر</orgName> وأرسل الضمانة مع كامل الأوقاف لكي بأنتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لم
               يتضح حصول تداعي من أحد بشأن الحصة المذكورة فالمحكمة تجري تحرير حجة ايلوله إلى المذكور
               بدل الحجة الضايعة واقتضي تحريره ليتنبه بالنشر عن ما ذكر حسب ما توضح </p>
         </div>
         <div resp="#eHL" xml:id="w107">
            <head>نص اعلان وارد من <orgName type="محافظة" ref="محافظة-مصر">محافظة مصر</orgName>
               بتاريخ <date when="1295-05-18">١٨ جا سنة ٩٥</date>
               <bibl><biblScope unit="page">ص٣</biblScope></bibl></head>
            <p>قد عرض من مذكورين بأنهم ورثة المرحوم <persName>عبد اللطيف مصطفى الخيمي</persName>
               وانه مخالف عنه خمسة قراريط من حمام كائن ب<placeName type="قنطرة">قنطرة
                  سنقر</placeName> وستة قراريط من الجدك الموضوع به وان الحجة الشاهدة بالتمليك ضايعة
               وبحصول التحري بمخابرة <orgName type=" بيت-مال " ref=" بيت-مال-مصر">بيت مال
                  مصر</orgName> والمحكمة و<orgName type="ديوان" ref="ديوان-الأوقاف">ديوان
                  الأوقاف</orgName> وردت الأفادات وأخيرا من <orgName type=" محكمة" ref=" محكمة-مصر">محكمة مصر</orgName> رقيم ١١ الجاري نمرة ٥١ عرض حالات بأنه تأشير من مقيدين السجلات
               بما يفيد حصول الكشف والتسلسل وانه تعيين <persName type="كاتب-محكمة">الشيخ على حسين
                  النكلاوي أحد كتاب المحكمة</persName> وان ما اجراه أوضح عنه بمناظرة ما ذكر تبين ان
               مقيدين السجلات من تاريخ الحجة المقال بانها اضايعه للان فلا كان يتضح خروج شئ من حصة
               عائشة المعنية لها من الحمام والقشة والعده والشيخ <persName>على حسين
                  النكلاوي</persName> أوضح بانه تحقق لديه جريان حصة خمسة قراريط شايعة فى كامل الحمام
               الكائن ب<placeName type="خط">خط <placeName type=" قنطرة">قنطرة
                  سنقر</placeName></placeName> وستة قراريط شايعة في كامل القشة والعدة المعدة لصناعات
               الحمامات الموضوعة بالحمام المذكور في ملك المرحومة <persName>عائشة بنت المرحوم غنيم
                  الطباخ</persName> الى حين وفاتها عن ولدها <persName>عبد اللطيف مصطفي
                  الخيمي</persName> وان عبد اللطيف المذكور توفى وانحصر ميراثه في أولاده الخمسة وهم
               الاستى <persName>صالح عبد اللطيف</persName> والاستى <persName>على عبد
                  الطيف</persName> والاستي <persName>مصطفى عبد اللطيف</persName> والاستي
                  <persName>محمد عبد اللطيف</persName> والحومة عيوشة ووفات الاستي <persName>مصطفي
                  عبد اللطيف</persName> عن والديه درويش ومحمد لباقي ما أوراه وتقدمت ضمانة بامضا
               وأختام كل من الورثة المذكورين والضامن اليهم <persName type="معلم">المعلم محمد أبو
                  أحمد الخبازيان</persName> الحصتين البادي الذكر عنهم هما ملك الورثة وانه لا مانع من
               التصريح باخراج حجة بدل الضايعة لباقي ما توضح عنه بالضمانة وتصدق من<persName>الحاج
                  صالح سليم رئيس طائفة الخبازين</persName> بان <persName>المعلم محمد أبو
                  أحمد</persName> الضامن المذكور رفانه معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وان ضمانه في
               ذلك عليه ضمان حضور وغروم لباقي ما اشتمل عليه ذاك الضمانة والاوراق المتعلقة بهذا
               الخصوص وحيث من الاقتضاء النشر عن ذلك بالجرانيل بميعاد واحد وثلاثون يوما من تاريخه كي
               بعدانتها الميعاد المرقوم اذا كان لم يظهر وجود معارض أو مثازع فى ذلك فالمحكمة تجري
               تحرير حجة بدل الضايعة كما بتاريخه تحرر للمحكمة عن ماذكر وأرسلت إليها الضمانة
               والأورارق وتنوه على انه بعد انتهاء الميعاد المرقوم تجري ما يقتضي نحو ما هو لازم
               واقتضى تحريره للنشر حسب ما توضح </p>
         </div>
         <div resp="#eHL" xml:id="w108">
            <head><date when="1295-06-01">الاحد غرة جمادي الثانى سنة ١٢٩٥هـ</date> الموافق <date when="1878-06-02">٢ يونيه الأفرنجي سنة ١٨٧٨م</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمرة الوقائع ٧٦٣</biblScope>
                  <biblScope unit="page">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من <orgName type="محافظة" ref="محافظة-مصر">محافظة مصر</orgName>
               بتاريخ <date when="1295-05-30">غاية جماد أول سنة ٩٥</date></head>
            <p>قد عرض لهذا الظرف من ورثة المرحوم <persName type="جزار">سليمان عبد الله
                  الجزار</persName> بانه مخلف عنه منزل كائن ل<placeName type="شارع">شارع الشيخ
                  كنك</placeName> بثمن الخليفة وحجته ضايعة ولو رود أفادة المحكمة بما تبين لدى الكشف
               من السجلات حصل التحري بمخابرة <orgName type="بيت-مال" ref="بيت-مال-مصر">بيت مال
                  مصر</orgName> و<orgName type="ديوان" ref="ديوان-الاوقاف">ديوان الاوقاف</orgName>
               ووردت الافادات بما صار اجراه من التحريات والتحقيقات التي بالتحري عنها إلي المحكمة
               والايضاح عن مراجعة وتسلسل الكشف من السجلات من تاريخ الحجة المقال بانها ضايعة للآن مع
               اجرى ما تقتضيه الاصول الشرعية والتحديد والمقاس أخيرا وردت افادة المحكمة رقيم ٢٦ جا
               سنة ٩٥ نمرة ٥٩ بانه تأشر من مقيدين السجلات وانه تعين <persName type="كاتب-محكمة">الشيخ أحمد السيوفي أحد كتاب المحكمة</persName> وأن ما أجراه أوضح وحيث أن مقييجين
               السجلات أورد واباته لاحاجة للتسلسل اذان ذلك قيمة وقوع التأشيرات على السجلات ةان مقاس
               ذلك مقيد بالحجة الضايعة و<persName>الشيخ أحمد السيوفي</persName> أوري بانه تحقق لديه
               ان المرحوم <persName>سليمان عبد الله</persName> توفا عن زوجنه الحرمة <persName>أم
                  السعد بنت المرحوم حسن صالح</persName> وأولاده الخمسة هم أبوطالب وعبد الله والحرمة
               حسنه وبيومى والحرمة نفيسة وانه كان يمتلك مكان معروف بالقبلي مقروز بالقسمة قبل تاريخه
               لباقي ما أوضحه وتقدمه ضمانة بامضا وأختام كل من الورثة المذكور هو مالك الورث آل إليهم
               بالارث من قبل ورثهم لباقي ما توضح عنه بالضمانة وتصدق من رئيس طايفة الجزارين بان
               المعلم حمودة الضامن معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وان ضمانة في ذلك عليه ضمان حضور
               وغروم وتأشير من الضبطية على نفس الضمانة بان ختم رئيس طايفة الجزارين المبصوم بها مضاهي
               للمبصوم سجلات الضبطية فلهذا وكون من الاقتضى حصول النشر على ذلك بالجرانيل متحدد ميعاد
               واحد وثلاثون يوما كي انه بعد مضى الميعاد المرقوم اذا كان لا يتضح وجود معارض ولا منازع
               فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة وكتب بهذا فى تاريخه الى المحكمة وأر.لة إليها
               الضمانة وباقي الأوراق ولزم تحرير للنشر حسب ماذكر.</p>
         </div>
         <div resp="#eHL" xml:id="w109">
            <head><date when="1295-06-15">الأحد ١٥ جمادي الثاني سنة ١٢٩٥ه</date> الموافق <date when="1878-06-16">١٦ يونيه الأفرنجي سنة ١٨٧٨م</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمرة الوقائع ٧٦٥</biblScope>
                  <biblScope unit="page">ص٣</biblScope> + <biblScope unit="page">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>نص أعلان وارد من <orgName type="محافظة" ref="محافظة-مصر">محافظة مصر</orgName>
               بتاريخ <date when="1295-06-07">٧ جمادي الثاني سنة ٩٥</date></head>
            <p>قد عرض من كل من الحرمة <persName>زهرة بنت ابراهيم</persName> ووالدتها الحرمة
                  <persName>عيوشة بنت محمد</persName> وأخيها <persName>محمود بدران</persName> بشأن
               عقار يوروا بانهم يمتلكونه وحجته ضايعة ولما ان وردت افادة المحكمة بما تبين لدى الكشف
               من السجلات قد حصل مخابرة <orgName type="بيت-مال" ref="بيت-مال-مصر">بيت مال
                  مصر</orgName> و<orgName type="ديوان" ref="ديوان-الأوقاف">ديوان الأوقاف</orgName>
               ووردت الافادات بوضاحة ما صار اجراء من التحريات والتحقيقات التي بالتحري عنها إلى
               المحكمة والايضاح عن اجراء ما تقتضيه الاصول الشرعية والتحديد والمقاس مع مراجعة وتسلسل
               الكشف من الكشف من تواريخ الحجج الضايعة للأن وايضاح ما يظهر فيما ورد من المحكمة رقيم
               ١٤ جا سنة ٩٥ نمرة ٥٣ عرضي حيلات توضح بأنه تأشر من المقيدين السيجلات وانه
                  تعين<persName type="كاتب-محكمة">الشيخ حسين صابر أحد الكتاب المحكمة</persName> وبما
               أجراه أوضح عنه وحيث أنه تأشر من مقيدين السجيلات بأنه لا حاجة للمراجعة والتسلسل وان
               الحجج الضايعة هي في مدة اجراء التأشيرات على السجيلات والشيخ حسين صابر أوري بأنه يحقق
               لديه ملكية الحرمة زهرة بنت المرحوم ابراهيم والحرمة عائشة بنت محمد أغا ومحمود بدران
               ابن المرحوم حسن لكامل المكان والحانوتين بواجهته المخرجين من منافعه الكائنة
                  ب<placeName type="خط">خط الازبكية</placeName> ب<placeName type="شارع">الشارع قريبا
                  من سيدي محمد البيدق</placeName> وكامل المكان والحانوتين سفله الكائن ب<placeName type="شارع">شارع كلوب بك</placeName> وكامل المكان وبيت القهوه بواجهته الكائن خارج
                  <placeName type="باب">باب زويلة</placeName> والخرق بالطريق الموصل إلي الخليج
               الحاكمي وإلى حارة المرحوم عبدين بك ب<placeName type="خط">خط حمام الزمرد</placeName>
               والحصة التي قدرها واحد وعشرين قيراط في كامل المكان الكائن ب<placeName type="خط">خط
                  الازبكية</placeName> ب<placeName type="درب">درب الخواجة</placeName> قريبا من مقام
               سيدي محمد البيدق لباقي ما أوضحه وتقدمه ضمانة بامضا وأختام كل من العرمة زهرة والحرمة
               عيوشة ومحمود بدران المذكورين والضامن أليهم <persName>الحاج شافعي شعراوي
                  الفراش</persName> ب<placeName type="باب">باب الشعرية</placeName> بشأن العقار
               المحكى عنه وانه ملك المذكورين ولا مانع من التصريح باخراج حجج بدل الضايعين لباقي ما
               ننوه عنه بالضمانة وتصدق من شيخ طايفة الفراشين بان الحاج شافعي الشعراوي الضامن معتمد
               ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وان ضمانه في ذلك عليه ضمان حضور وغروم وتأشير من الضبطية على
               نفس الضمانة بان ختم شيخ طايفة الفراشين المبصوم بها مضاهي للمبصوم بالضبطية في تاريخه
               تحرر للمحكمة عن ذلك وأرسلت الضمانة وباقي الأوراق واقتضي تحريره ليتنبه بالنشر عن ذلك
               بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما وتوضح بما تحرر للمحكمة على انه بانتهاء
               الميعاد اذا كان لم يظهر وجود منازع أو معارض في المحكمة تجري تحرير حجج بدل الضايعة حسب
               ما هو لازم.</p>
         </div>
         <div resp="#eHL" xml:id="w110">
            <head><date when="1295-06-22">الأحد ٢٢ جمادي الثاني سنة ١٢٩٥ه</date>الموافق <date when="1878-06-23">٢٣ يونيه الأفرنجي سنة ١٨٧٨م</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمرة الوقائع ٧٦٦</biblScope>
                  <biblScope unit="page">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>نص اعلان وارد من <orgName type="محافظة " ref="المحافظة-المصرية">المحافظة
                  المصرية</orgName></head>
            <p>حيث جاري اشهار مزاد استئجار محل القهوه العربي الكائن ب<placeName type="جنينة">جنينة
                  الأزبكية</placeName> فتحدد ميعاد لحضور الراغبين خمسة عشر يومًا ابتداها يوم <date when="1295-06-11">١١ جماد آخر سنة ٩٥</date> الموافق <date when="1878-06-12">١٢
                  يونيه سنة ٧٨</date> وغايتها <date when="1295-06-26">٢٦ جمادي آخر سنه ٩٥</date>
               الموافق <date when="1878-06-27">٢٧ يونيه ٧٨</date>فكل من له رغبة يتوجه ب<placeName type="جنينة">جنينة الازبكية</placeName> وبعد معاينة المحل وشروط التأجير ويعطي
               العطا اللازم بما يرغب ومن يتأخر عن الحضور بالميعاد فلا يقبل مزاده.</p>
         </div>
         <div resp="#eHL" xml:id="w111">
            <head><date when="1295-06-29">الأحد ٢٩ جمادي الثاني سنة ١٢٩٥ه</date> الموافق <date when="1878-06-30">٣٠ يونيه الأفرنجي سنة ١٨٧٨م</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة الوقائع ٧٦٧</biblScope>
                  <biblScope unit="page">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>صورة أمر من <orgName type="ديوان " ref="ديوان-الداخلية">ديوان الداخلية</orgName>
               بتاريخ <date when="1295-06-28">٢٨ جمادي الثانية سنة١٢٩٥</date></head>
            <p>بناء على ما ورد للداخلية من <orgName type="ديوان" ref="ديوان-الاشغال-العمومية">ديوان
                  الاشغال العمومية</orgName> نمرة ٩٧ من انه لمناسبة كون <orgName type="مصلحة " ref="مصلحة-القناطر-الخيرية">مصلحة القناطر الخيرية</orgName> باشرت اجراء العملية
               المطلوب اجرائها بها ويس نمرة ١ من <placeName>بحر الغرب</placeName> الذي ببر الجزيرة
               وسيجرى تركيب تياردو على <placeName>حوض هاويس</placeName> بحر الغرب ويلزم منع مرور
               المراكب مدة خمسة عشر يوما لحين نهو العملية من ابتداء ٧ يوليو القابل قد تحرر للجهات
               بما لزم واقتضى تحرير هذا ليتنبه بدرج ذلك بالوقايع لاعلائه للخاص والعام.</p>
         </div>
         <div resp="#eHL" xml:id="w112">
            <head><bibl><biblScope unit="page">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان</head>
            <p>ان لاجراء ما حكم به <orgName type="مجلس" ref="المجلس-ابتداي-مصر">المجلس ابتداي
                  مصر</orgName> في شأن المبلغ المطلوب لمطبعة بولاق طرف <persName>الشيخ حسن
                  العدوي</persName> من تنفيذ حكم الشروط المأخوذة على المذكور التي مضمونها بيع
               العقارات المرهونة بطرف المطبعة عند التأخير عن السداد في المواعيد المحددة وهي العقارات
               الموضحة أدناه فقد جعل بالضبطية قوايم بختم المذكور لاشهار العقارات المذكورة بالمزاد
               طرف ريس الدلالين لاجل الحصول على مبيع العقارات المذكورة واستيفاء الثمن في مقابلة
               المطلوب للمطبعة فكل من كان له رغبة في شئ من العقارات المذكورة فليعط المزاد اللازم من
               بعد المعاينة بطرف الريس المذكور اذا رسا عليه المزاد فليذهب إلى ضبطية لانهاء ما هو
               لازم والعقارات المذكورة بخط الشنواتي بثمن الجمالية .</p>
            <table>
               <row>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>حمام</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>ربع مشتمل مسكنين</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>٢</cell>
                  <cell>
                     <p>دكانين</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>قهوة</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>٥</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div resp="#eHL" xml:id="w113">
            <head><bibl><biblScope unit="page">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من <orgName type="محافظة" ref="محافظة-مصر">محافظة مصر</orgName>
               بتاريخ <date when="1295-06-22">٢٢ جمادي آخر سنة ٩٥</date></head>
            <p>قد عرض لهذا الطرف من الحرمة ستسيته بأن زوجها المرحوم <persName type="مهندس">عبد
                  الغفور أفندي المهندس</persName> يمتلك منزل كائن ب<placeName type="درب">درب
                  العسالة</placeName> ب<placeName>بولاق</placeName> وانه موجود حجة تشهد اليه بتمليكه
               اثنين وعشرين قيراط وان القيراطين حجتهم ليست موجودة وبالتحري بالمخابرة <orgName type=" بيت-مال " ref=" بيت-مال-مصر">بيت مال مصر</orgName> و<orgName type="ديوان " ref="ديوان-الاوقاف">ديوان الاوقاف</orgName> والمحكمة وردت الافادات بوضاحة ما صار
               اجراء من التحريات والتحقيقات الذي بالتحري عنها الى المحكمة والايضاح عن اجراء ما
               تقتضيه الأصول الشرعية والتحديد والمقاس فيما وردت به افادة المحكمة رقيم ٤ الجاري نمرة
               ٦٤ عرض حالات توضح بانه جرى التحقيق اللازم عن ذلك بمعرفة نائب محكمة بولاق و<persName type="كاتب-محكمة">الشيخ محمد الزرقاني كاتب المحكمة</persName> تحقق جريان الحصة
               التي قدرها قيراطين شايعة في كامل بناء لمكان الكائن ب<placeName type="درب">درب
                  العسالة</placeName> في تلك الحرمة <persName>ستيتة بنت المرحوم أحمد محمد
                  الحريري</persName> وولدها <persName>محمد المراهني</persName> ابن المرحوم عبد
               الغفور أفندي المهندس آيل ذلك إليهما بالأرث الشرعي من قبل مورثهم <persName>عبد الغفور
                  أفندي</persName> المذكور لباقي ما ننوه وتقدم ضمانة بامضاء وأختام كل من الحرمة
               ستيتة المذكورة عن نفسها وعن ولدها محمد القاصر والضامن اليهم عيد العطار بربع الجوابر
               بشأن الحصة المرقومة وانها ملك المذكورين لباقي ما توضح بالضمانة وتصدق من حضرة السيد
                  <persName type="رئيس-الخشابة">سليم البراد رئيس الخشابة</persName> وما معها بان
               الضامن المذكور معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وان ضمانه في ذلك عليه ضمان حضور وغروم
               وتأشير من الضبطية على نفس الضمانة بأن ختم السيد <persName>سليم البراد</persName>
               المبصوم بها مضاهي للوارد سجل الضبطية في تاريخه تحرر ل<orgName type="محكمة" ref="محكمة-مصر">محكمة مصر</orgName> بما لزم عن ذلك واقتضي تحريره ليتنبه بالنشر عن
               ما ذكر بالجرانيل وتحدد معاد واحد وثلاثون يوما وتنوه بما تحرره للمحكمة على انه بانتهاء
               الميعاد المحدد اذا كان لا يتضح وجود معارض أو منازع في ذلك فيجري ما تقتضي في تحرير حجه
               بدل الغير موجود حسب الجاري.</p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>