<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-stylesheet type="text/css" href="../../css/oxygen.css"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Urbanism News from al-Waqāʾiʿ al-Miṣrīyah: An Ottoman Arabic Digital Humanities Project</title>
        <editor xml:id="eNK">Nour Kanaan</editor>
        <editor xml:id="eAM">Adam Mestyan</editor>
        <editor xml:id="eDY">Danah Younis</editor>
        <editor xml:id="eSG">Sarah Fathallah Garaa</editor>
        <editor xml:id="eAE">Arif Erbil</editor>
        <editor xml:id="eAK">Ahmed Kamal</editor>
        <editor xml:id="eAS">Abram Smith</editor>
        <editor xml:id="eCH">Clara Harms</editor>
        <editor xml:id="eHS">Hüseyin Sağlam</editor>
        <editor xml:id="eAT">Abdulrahman El-Taliawi</editor>
        <editor xml:id="eHL">Hiba Laabadli</editor>
        <editor xml:id="eOE">Othmane Echchabi</editor>
        <respStmt>
          <resp>Advisor</resp>
          <name>Hugh Cayless</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Adam Mestyan</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Mercedes Volait</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Sarah Fath Allah</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Karima Nasr</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Rezk Nory</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Arif Erbil</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Ahmed Kamal</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abram Smith</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Clara Harms</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Hüseyin Sağlam</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abdulrahman El-Taliawi</name>
        </respStmt>
        <sponsor>
          <orgName>Institut français d’archéologie orientale</orgName> (Ifao, Cairo);
          <orgName>Franklin Humanities Institute and the Office of Global Affairs / Andrew W.
          Mellon Endowment for Global Studies, Duke University</orgName>; <orgName>Duke University
          Libraries</orgName>; <orgName>Centre national de la recherche scientifique</orgName>. 
        </sponsor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>"XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the project "La fabrique
          du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
        <p><ref target="https://sites.duke.edu/cairemoderne/">Website</ref></p>
        <p>Project directors: <persName>Adam Mestyan</persName>, <persName>Mercedes Volait</persName></p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya (Egyptian Affairs) newspaper, 1828–.</p>
        <p>born digital document</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>This is a file in the "XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the
          project "La fabrique du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p>Rules of TEI XML MarkUp in This Project</p>
        <p>We use the Arabic script but transliteration into Latin characters follows the Library of
          Congress (LOC) <ref target="https://www.loc.gov/catdir/cpso/romanization/arabic.pdf">Arabic transliteration chart</ref>.</p> 
        <p>Each individual article has an individual xml:id number starting with "w1"</p>
        <p>We only use persName, orgName, placeName elements, apart from bibliographical elements and notes.</p>
        <p>If the location or organization of responsibility is known from the text, it can be added in an attribute to a persName.</p>
        <p>"Mashaykhah" and "thumn" are orgNames.</p>
        <p>This project's schema considers Till Grallert's work in his <ref target="https://github.com/OpenArabicPE/OpenArabicPE_ODD">Open Arabic Periodical
          Editions</ref>.</p>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="ar">Arabic</language>
        <language ident="en">English</language>
        <language ident="ar-Latn-x-ala-LC">Arabic transcribed according to ALA-LC</language>
        <language ident="ota">Ottoman</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  
  <text xml:lang="ar">
      <body>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٧٩٢) يوم الثلاثا ١٤ محرم الحرام سنة ١٢٩٦ه الموافق ٧ يناير الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م  ص٤/ عمود ٢</head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>نص اعلان وارد من محافظة مصر بتاريخ ٢٤ ذي سنة ٩٥</head>
            <p>ديوان عموم الاوقاف أرسل مكاتبة للمحكمة ومعها أوراق بشأن مادة خربة يقال بأن أصلها ربع كائن بقصر الشوق جاري في جهة الاوقاف سيدنا الامام الحسين والامامين ويرام خروجه بالاستبدال ولوجه ما قيل عن عدم وجود حجة الايقاف ترغب المحكمة اجراء ما يلزم ولما حصل مخابرة بيت مال مصر ووردت منه الافادة بوضاحة ما صار اجراؤه من التحريات والتحقيقات الذي بالتحري عنه إلى المحكمة والايضاح عن اجراء ما تقتضيه الاصول الشرعية والتحديد والمقاس وقد وردت افادة المحكمة رقيم ٢٣ الجاري نمرة ٤٥٠ بانه صار التحقيق اللازم عن مادة الخربة المذكورة وبمناظرة ما صار اجراه تبين ان الشيخ حسين صابر أوضح بانه تحقق بين يدي الشيخ محمد أبو العلا الخلفاوي أحد أعضاء المجلس الاول الشرعي بمحكمة مصر الشرعية تحقيق جريان الخربة التي أصلها ربع الكائن بثمن الجمالية بقصر الشوق في أوقاف سيدنا الحسين والأمام الشافعي والامام الليث سوية بينهم ولمناسبة ان ديوان عموم الاوقاف يرغب خروج الخربه المذكورة واستولا قيمة البدل لمشتري الانفع منها فمن الاقتضاء النشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما كتب بتاريخه للمحكمة وأرسلت إليها كامل الاوراق تنوه على انه بانتهاء الميعاد المذكور اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع وبناء عليه اقتضى تحريره ليتنبه بالنشر حسب ماذكر</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٧٩٣) يوم الأحد ١٩ محرم الحرام سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٢ يناير الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م  ص١ / عمود ٢،١</head>
            <head>نص اعلان وارد من محافظة مصر بتاريخ ٧ محرم سنة ٩٦</head>
            <p>مقدما عرض للمحافظة عن منزل كائن بحارة العطوف بثمن الجمالية يقال بانه مخلف عن المرحوم الحاج أحمد الحلواني وحجنه ضايعه وبحصول التحري بمخابرة بيت مال مصر ويوان الاوقاف والمحكمة أخيرا وردت افادة المحكمة رقم ٤ الجاري نمرة ١٢٣ بانه جرى التحقيق اللازم بمعرفة الشيخ عبد السلام أحد كتاب المحكمة والشيخ المذكور يوري بالتحقيقات التي اجراها انه توفي المرحوم حجاج الحلواني وانحصر ميراثه في ولده الحاج أحمد الحلواني وتوفي الحاج أحمد المذكور عن أولاده محمد وبدوي والحرمه صالحه وتوفي بدوي عن ابنته جلسن وشقيقيه وتوفي المرحوم محمد أحمد عن ولده محمد محمد وتوفت المرحومة جلسن عن أولادها طه ومصطفى الحريري وعوف وعبد الخالق وحسن الحلواني والحرمه حورية ثم توفى المرحوم محمد محمد عن كل من زوجته الحرمه زينب بنت المرحوم على صيام وولده أحمد حجاج وتوفي طه وانحصر ميراثه في كل من زوجته الحرمه ذنوبه بنت حسين وأولاده الأربعة يوسف ويس وهانم القصر وفاطمة القاصره المذكورة عن أختها لوالدها المذكورين وكان المخلف عن المتوفي أولا جميع كامل المكان الكائن بالكفر الجديد الوسطاني لحارة العطوف بثمن الجمالية لباقي ما أوراه ومقدم ضمانه بامضا وأختام كل من الورثا المحكى عنهم والضامن اليهم أحمد أفندي محمود بان المنزل المذكور هو كان جاري في ملك المرحوم حجاج الحلواني وآل إلى الورثا المذكورين بالأرث الشرعي بالتعاقب لباقي ما توضح عنه بالضمانة وتصدق من الحاج على قشطة شيخ الصقالين بان أحمد أفندي محمود الضامن معتمد ومقتدر وكفوء لهذه الضمانة وان ضمانه في ذلك عليه ضمان حضور وغروم وتصدق من أحمد مطر رئيس الوراقين بان على قشطة معتمد ومقتدر وضمانه عليه ضمان حضور وغروم وتأشير أيضا بامضا الحاج محمد سكر رئيس الكتبية بان الشيخ أحمد مطر رئيس الوراقين معتمد وكفوا لهذه الضمانة كما ومؤشر من الضبطية على نفس الضمانة بان بصمة ختم أحمد مطر شيخ الوراقين مضاهي للوارد بسجل الطوائف ثم وناشرأيضا من ورشة أملاك الميري بالديوان بما يفيد عدم المعلومية بالمنزل المذكور وحيث الكيفية هكذا ومن الاقتضاء النشر عن ذلك بالجرانيل فقد تحدد ميعاد واحد وثلاثين يوما بتاريخه كتب للمحكمة وأرسلت اليها الضمانة وباقي الأوراق لكي انه بعد انتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يتضح وجود معارض أو منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة وبناء عليه اقتضى تحريره ليتنبه بالنشر حسب ما ذكر</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٧٩٤) يوم الثلاثا ٢٦ محرم الحرام سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٩ يناير
               الأفرنجي سنة ١٨٧٩م ص١/ عمود ١</head>
            <head>دكريتو</head>
            <p>بناء على ما عرضه علينا ناظر ديوان الاشغال العمومية وصار التصديق عليه من مجلس النظار أصدرنا أمرنا هذا </p>
        
            <p>(البند الأول)</p>
            <p>المصالح المتعلقة بديوان الاشغال العمومية تنقسم على الوجه الآتي بين قلم عموم الادارة وقلم عموم الأشغال</p>
            <p>( أما عموم الأدارة فيكون تحت إدارته)</p>
            <p>أسماء المستخدمين التحريرات على العموم الحسابات  السكك الحديد والتلغراف مجالس الزراعة
               مصلحة الانجرارية الانتيقخانة النظر في الطلبات المختصة بالاراضي والمعادن ومعامل
               الأحجار ضباط ومأموري المين الأمينا اسكندريةحفظ التياترات وتشغيلها ( وأما قلم عموم
               الاشغال فيكون تحت ادارته) عمارات أملاك الميري والتحفظ عليها الاشغال التحفظية مدة
               زيادة النيل الاشغال العمومية في الاقاليم  الترع الكبيرة والقناطر أشغال المين ما عدا
               مينا اسكندرية الشوارع  حفظ الآثار القديمة تشغيل المعادن ومعامل الأحجار والملاحات</p>
         </div>
         <div>
            <head> (* نمرة الوقائع ٧٩٤) يوم الثلاثا ٢٦ محرم الحرام سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٩ يناير
               الأفرنجي سنة ١٨٧٩م ص ٤/ عمود٢</head>
            <head>دكريتو</head>
            <p>بناء على ما عرض من مجلس النظار أصدرنا أمرنا هذا</p>
            <p>أولا محافظة مصر صار الغاؤها</p>
            <p>ثانيا المصالح التي كانت تابعة إلي محافظة مصر يصير توزيعها على حسب ما هو مذكور في دكريتو ١٠ ديسمبر سنة ٧٨ على الوجه الاتي وهو ان مصالح المالية تلحق بنظارة ىالعمومية وما بقي من مصالح الاشغال العمومية والاورناتو والشوراع تلحق بنظارة الاشغال العمومية وما بقي من المصالح يصير الحاقة بالداخلية وكل من النظار موكل في تنفيذ ما يختص به من ذلك </p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٧٩٤) يوم الثلاثا ٢٦ محرم الحرام سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٩ يناير
               الأفرنجي سنة ١٨٧٩م ص٤/ عمود ٢،٣</head>
            <head>نص وارد من ديوان الاوقاف بتاريخ ١٦ محرم سنة ٥٦</head>
            <p>منزل كائن بعطفة الجوربجي بباب الخلق وقف المرحومة الست محبوبة البيضا نظارة الحرمة
               فاطمة السمرا يبلغ مقدار مسطحه اذرع ١٢و٤٤٨ وله ركوبات على ضريح الاربعين ومنزل الجار
               وارضه محكوره وقد تجوز شرعا خروجه من وقفه بطريق الاستبدال لواحطة تخربة ومحرر عنه قايمة
               مزاد بطرف حضرة مأمور قسم رابع أوقاف بميعاد ٣٥ يوما من تاريخه ادناه فكل من كان له رغبة
               في الأخذ قمن بعد المعاينة يتوجه لطرف المأمور المذكور وبضع مزاده بالقايمة المذكوره بما
               يرغبه</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٧٩٦) يوم الاحد ١١ صفر الخير سنة ١٢٩٦ه الموافق ٢ فبراير الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤/ عمود ٢، ٣</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٢١ محرم سنة ٩٦</head>
            <p>مقدما عرض للمحافظة الملغية من المدعوة اسطفانة القبطية عن مادة منزل كائن بخط الازبكية بدرب رباش مخلف عن والدها وحجته ضايعة ولما ان حصل التحري بمخابرة بيت مال مصر وديوان الاوقاف والمحكمة وبطركخانة الاقباط وواردات الافادات أخيرا من المحكمة نمرة ١٠١ عرضحالات بما تبين لدى الكشف من السجلات وتوضح بانه تعين أحد كتاب المحكمة لاجراء التحقيق اللازم وان ما أجراه وأوضح عنه وبمناظرة الأوراق تبين ان الشيخ مصطفى عبد رب النبي أوري بانه تحقق لديه جريان كامل بنا المكان الكئن بخط الازبكية بدرب رياش في ملك موسى أفندي مخابيل الكاتب زحنا عبد الشهيد الطباخ ومنسيه آيل ذلك إليهم من قبل مورثتهم اسطفانه بنت عوض موسى الخناني لباقي ما أوراه ولوجه ماعلم عن وفاة اسطفانة المذكورة قد حصل مخابرة بطركخانة الاقباط باستوضاح معلوماتها في أمر الورثة المحكي عنهم فاقيد منه للمحافظة بتاريخ ١٦ ذي سنة ١٢٩٥ نمرة ١٣٧ بان ورثة المتوفية اسطفانه هم رعية الحكومة المصرية وان اسماهم كما الموضح بافادة الشيخ مصطفى عبد رب النبي أحد كتاب المحكمة وحيث مؤشر بالأوراق من ورشة أملاك الميري بما يفيد عدم معلومية المنزل بورشة الاملاك ولا بتحقيق الأملاك القديم وتقدم ضمانة بامضا وأختام كل من موسي أفندي مخاييل وحنا عبد الشهيد والحرمة منسية بنت سعد والضامن إليهم فانوس ابراهيم التبان بشأن المنزل المذكور وانه ملك المتوفية اسطفانه بعد وفاتها آل إلى ورثاها المذكورين لباقي ما توضح عنه بالضمانة وتصدق من أحمد عيد رئيس طايفة التبانة بان المعلم فانوس ابراهيم الضامن المذكور ومعتمدومقتدر وكفوء لهذه الضمانة وان ضمانة في ذلك عليه ضمان حضور وغروم وتأشر على نفس الضمانة بختم الضبطية بأن ختم أحمد عيد رئيس التبانة المبصوم بها مضاهي للمبصوم بالسجل فبتاريخه كتب الى المحكمة وأرسلت إليها الضمانة وكامل الأوراق واقتضي تحريره ليتنبه بالنشر عن ما ذكر بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثين يوما لكى بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لايتضح وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة حسب ما هو جاري في مثل ذلك </p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٧٩٦) يوم الاحد ١١ صفر الخير سنة ١٢٩٦ه الموافق ٢ فبراير الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤/ عمود ٣</head>
            <head>صورة الافادة الواردة من مأمور تنظيفات المالية إلى نظارة الداخلية ٢٩ محرم سنة ٩٦ نمرة ١٨</head>
            <p>انه من ضمن المخلف عن المرحوم الهامي باشا قطعة أرض كائنة بجهة بولاق قدرها فدان وثلث مبنى بها بعض عشش محدودة بحدود أربعة الحد القبلي بعضه ينتهي إلى أرض استحقاق الست بنبة الجماشر جية حرم المرحوم حسن أفندي حلمي وبعضه للاطيان المكلفة على محمود جاويش والد الست فاطمة خاتون وفاصلهم شارع تنظيم مناصفة ٢٩ قصبة و,,, والحد الشرقي ينتهي إلي أرض الست بنبة المذكورد بدون فاصل بالبنا ١٤ قصبه و,,,, والحد البحري ينتهي إلي قباية خفقى والآن شارع سلطاني ٢٨ قصبة و,,, والحد الغربي المساحة بعده ٥٤ قصبة و,,, وتعدل مغرب شركة ٤ قصبة ي وتستقيم مقبل بجوار صور شوان غلال بولاق ٣ قصبة ومرتب على الارض المحكي عنها حكر لجهة وقف أحمد أغا نايب القلعة في كل سنة ألف وواحد وخمسين نصف فضة ولمناسبة عدم لزومها للتركة قد تحرر قايمة مزاد عن مبيعها وصار تسليمها الى رئيس دلالين العقارات للمرور بها على الراغبين المشتري وأخيرا ورد القايمة للتنظيف راسى بهم العطا على ٤٤٥٠٠ قرش صاغ وكافة المصاريف على المشتري وحيث عن الاقتضاء اشهار مزاد القطعة الارض المذكورة بالجرانيل المعتاد توسط الداخلية في النشر عن مثل ذلك فها هو قد تحدد ميعاد ثلاثين يوما تمضي من تاريخه ادناه لاجل كل من له رغبة في مشتري القطعة الارض المقدم ذكرها يتوجه بعاينها وبعد المعاينة يحضر للتنظيف في انتهاء الميعاد المذكور والذي هو يوم الخميس ٢٩ صفر سنة ٩٦ الموافق ٢٠ فبراير سنة ٧٩ افرنكي لكي باجتماع الراغبين في المشتري بالتنظيف في اليوم المحكي عنه يجري المزايدة بينهم وبحسب ... .... وكف ايدي الراغبين يكون المبيع بالثمن الذي يرسي عليه المزاد من عدمه ... لما تراه المالية انما اذا مضى الميعاد ولم يحضر أحد للتنظيف وفيما بعد رغب اعطاء مزاد فلا يقبل منه ثناء عليه لزم تحريره نؤمل .... بدرج ذلك بالجرانيل السالف ذكرها.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٧٩٧) يوم الاحد ١٨ صفر الخير سنة ١٢٩٦ه الموافق ٩ فبراير الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤ / عمود ١،٢</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٢١ محرم سنة ٩٦</head>
            <p>مقدما كان تحرر من المحافظة الملغية للمحكمة بتاريخ ٢١ صفر سنة ١٢٩٢ نمرة ١٤٥ عن المنزل الكائن بدرب الشيخ فراج ببولاق التي عرض عنه من الحرمة بدوبة والحرمة أمينة بانهم يملكوه بالارث بمقتضي حجج ضايع منهم حجة بستة قراريط وتوضح ما حصلت به التحريات وما تقدمت به الضمانه ولوجه ما تنوه على انه بمراجعة وتسلسل للكشف من سجلات المحكمة من تاريخ الحجة المقال بانها ضايعة للان اذا كان لا يرى موانع ولا محذورات فيجري ما يقتضيه الاصول الشرعية قد عطيت الافادة من المحكمة للمحافظة في ٢٧ الحجة سنة ١٢٩٥ نمرة ١١٩ عرضحالات بان الصادر أخيرا من الحقانية يقتضي بعدم لزوم أجري التسلسل وأيام أجري ما يلزم وحيث بما صدر من الحقانية أشير عن عدم لزوم تسلسل الكشف من سجلات الكشف من سجلات المحكمة اكتفاء بالتحريات والتحقيقات الجارية والنشر بالجرانيل وتقدم اجراء التحريات والتحقيقات وأخذت الضمانة بكيفية ما هو واضح بسابقه المحرر للمحكمة فقد تأشر من ورشة أملاك الميري بما يفيد عدم الاستدلال على الحصة المذكورة وصار من الاقتضاء النشر عن ما ذكر بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما وكتب بتاريخه الى المحكمة واعيدت ليها كامل الأوراق لكي بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يتضح وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة وبناء عليه اقتضي تحريره ليتنبه بالنشر حسب ما ذكر.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٧٩٧) يوم الاحد ١٨ صفر الخير سنة ١٢٩٦ه الموافق ٩ فبراير الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤/ عمود ٢</head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٢٥ محرم سنة ٩٦</head>
            <p>ديوان عمم الاوقاف أرسل مكاتبة للمحكمة بشأن توقيع صيغة استبدال نصف منزل كائن بحارة الباطنية وقف المرحومة عائشة وابنتها حنيفة نظارة الشيخ محمد الجراحي السحيمي إلي الحرمة فطومة ولوجه ما ورد من المحكمة للمحافظة الملغية بان حجة الايقاف ليست موجودة قد حصل التحري وتأشر من ورشة أملاك الميري بما يفيد عدم الاستبدال علي النصف منزل المذكور كما وبالتحرير الي بيت مال مصر والمحكمة وردت الافادات وأخيرا من المحكمة في ١٤ محرم سنة ٩٦ نمرة ٩ بوضاحة ما صار اجراء التي من ضمنه تنوه بافادة المحكمة انه صار التحقيق اللازم بمعرفة الشيخ محمد الدري أحد كتاب المحكمة والشيخ المذكور أرضج عن جريان الحصة المذكورة في وقف المرحومة عائشة بنت المرحوم السيد محمد الشبشي وابنتها المرحومة حنيفة بنت الشيخ حمودة ولباقي ما أوراه وحيث افيد هكذا ومن الاقتضاء النشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما وكتب بتاريخه الي المحكمة وأرسلت إليها كامل الاوراق المتعلقة بهذا الخصوص ونوضح بانه اذا كان لا يتضح وجود معارض ولا منازع في ذلك ولا يرى الي المحكمة موانع ولا محذورات فبعد انتهاء الميعاد المرقوم يصير الاجراء بمعرفة المحكمة حسب ما صدر لها من ديوان الاوقاف وبناء عليه اقتضى تحريره ليتنبه بالنشر حسب ما ذكر</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٧٩٧) يوم الاحد ١٨ صفر الخير سنة ١٢٩٦ه الموافق ٩ فبراير الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤/ عمود ٢</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٢٩ محرم سنة ٩٦</head>
            <p>انه قد تداولت المكابات فيما بين المحافظة الملغية وديوان الاوقاف بشأن مادة خربة كائنة بالداوودية مأخوذة بشارع محمد على ولوجه ما أوراه يوان الاوقاف بانه تحقق ان الخربة المذكورة تعلق وقف الملكة صفية وانه على حسب الاصول الجارية فيما يوجد به حجج يجري اللازم في هذه المادة قد حصل مخابرة بيت مال مصر ووردت الافادة بوضاحة ما صار اجراه الذي بالتحري عنه الي المحكمة والايضاح عن ما تقتضيه الاصول الشرعية والتحديد والمقاس حسب الجاري وردت افادات المحكمة وأخيرا رقم ١٥ الجاري نمرة ١٣ وتوضح بانه صار التحقيق اللازم بمعرفة الشيخ على القباني أحد كتاب المحكمة لباقي ما توضح وحيث ان ديوان الاوقاف أوضح عن تحقيق جريان الخربة المذكورة في جهة وقف الملكة صفية ويرغب توقيع الصيغة الشرعية لجهة الميري بتوكيل مصطفي أفندي شيت ... ... ... والشيخ على القباني أوري بانه تحقق لديه ان الخربة المذكورة جارية في الوقف المذكور في تاريخه تحرر الي المحكمة بما لزم عن ذلك وأرسلت اليها كامل الاوراق واقتضي تحريره ليتنبه بالنشر عن ما ذكر بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يتضح وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري اللازم نحو ما يرغبه ديوان الاوقاف حسب ما هو لازم</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٧٩٨) يوم الاحد ٢٥ صفر الخير سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٦ فبراير الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤/ عمود ١ ،٢</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ١٠ صفر سنة ٩٦</head>
            <p>لما أن حصل التحرير بمخابرة ديوان الاوقاف وبيت مال مصر بشأم ما عرض من حميدة محمد بانه من ضمن الجاري في وقف زاوية الغنيمي الككائنة بالداودية نظارته محل صار أخذه برسم شارع محمد علي والمحكمة أورت بان حجة الوقفية ضايعة قد كان تحرر للمحكمة بما لزم وتوضح عن اجراء ما تقتضيه الاصول الشرعية والتحديد والمقاس بما وردت به افادات المحكمة وأخيرا رقم ١٥ محرم سنة٩٦ نمرة ٥ عرضحالات تنوه بانه تعين الشيخ على خطيب أحد كتاب المحكمة وما اجراه أوضح عنه والشيخ المذكور يوزي بانه تحقق لديه جريان القاعة في جهة وقف الشيخ الغنيمي الكائنة زاويته بالدوادية لباقي ما أوراه وحيث يوضح هكذا وديوان الاوقاف يرغب توقيع الصوغ الشرعي وارسال قيمة العدل اليه فمن الاقتضاء النشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما وكتب بتاريخه للمحكمة وارسلت اليها الاوراق تنوه على انه بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يتضح وجود معارض و منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة واقتضي تحريره للاحاطة والنشر حسب ما ذكر .</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٧٩٨)   يوم الاحد ٢٥ صفر الخير سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٦ فبراير الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤/ عمود ٢</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ١١ صفر سنة ٩٦</head>
            <p>قد عرض من كل من الحرمة قطر والحرمة خضره بأنهم يمتلكوا حصة قيراط واحد ونصف وربع بمنزل كائن بدرب الكرشه ببولاق والحجة ضايعة وبحصول التحرير بمخابرة بيت مال مصر وديوان الاوقاف ووردت الافادات بوضاحة ما صار اجراه من التحريات والتحقيقات الذي بالتحرير عنها الى المحكمة والايضاح عن اجراء ما تقتضيه الاصول الشرعية والتحديد والمقاس قد وردت افادات المحكمة وأخيرا رقم ١٤ محرم سنة ١٢٩٦ نمرة ١٠ وتنوه عن ما أضحوه مقيدين السجلات وانه جري التحقيق اللازم بمعرفة حضرة نائب محكمة بولاق وبمناظرة الاوراق تبين ان الشيخ محمد عبد الخالق نائب محكمة بولاق والشيخ محمد الزرقاني أوضحوا بانه تحقق لديهم جريان حصة القيراط ونصف وربع في كامل المكان الكائب بحارة الجوير بالكفر الجديد داخل حارة الحاج غنيم الكرشاتي في ملك الحرمة قطر والحرمة خضرة بنتي المرحوم سليمان كشك الحمار لباقي ما أوضحوه وتأشر من ورشة الأملاك بما يفيد عدم المعلومية وتقدم ضمانة بامضا وأختام كل من الحرمة قطر والحرمة خضرة المذكوران الضامن اليهما عيد حنفي العطار بشأن الحصة المحكي عنها وانها ملك المذكورين لباقي ما توضح عنه بالضمانة وتصدق من أحمد مطر رئيس الوراقين با عيد حنفي العطار معقد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وان الضمانة في ذلك ضمان حضور وغروم وتأشير بختم الضبطية على نفس الضمانة بان ختم أحمد مطر المبصوم بها مضاهي للوارد بالسجل وحيث من الاقتضاء النشر عن ذلك بالجرانيل فقد تحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بعد انتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يظهر وجود معارض أو منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة واقتضي تحريره للنشر حسب ما ذكر </p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨٠٠) يوم الاحد ٩ ربيع الاول سنة ١٢٩٦ه الموافق ٢ مارث الأفرنجي سنة
               ١٨٧٩م ص٤/ عمود ١ ، ٢</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية صمر بتاريخ ١١ صفر سنة ٩٦</head>
            <p>قد عرض من مذكورين بأنهم ورثة الحاجة خديجة بنت المرحوم مصطفى محمد وانه مخلف عنه منزلين مجاورين لبعضهما بحارة الجودرية والححج ضايعة ولما أفيد من المحكمة نمرة ٨٠ بما تبين لدي الكشف من السجلات قد حصل مخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف ووردت الأفادات بوضاحة ما صار اجراه من التحريات والتحقيقات الذي بالتحرير عنها للمحكمة والايضاح عن ......(سطر مفقود)...... به افادة رقم ١٨ محرم سنة ٩٦ نمرة ٦ توضح بانه تعين الشيخ زرقاني أحد كتاب المحكمة وما أجراه أوضح عنه والشيخ المذكور أوري بانه تحقق لديه ان المرحومة خديجة بنت المرحوم محمد مصطفي حال حياتها كانت تمتلك مكان كامل أرضا وبنا داخل حارة الجودرية وكامل بنا مكان داخل حارة الجودرية المذكورة وان المرحومة توفت وانحصر ارثها فى أولاد أختيهاهم حسن القرموطي الخضري في الناشف وشقيقتيه هما الحرمة ذنوبة والحرمة حفيظة اولاد المرحوم محمد القرموطي والحرمة فاطمة بنت المرحوم حسين لباقي ما اوضحه وتقدم ضمانة بامضا وأختام كل من الورثة المذكورين والضمان اليهم الأسطي على عبد الدايم الحلاق بشأن المكانين المذكورين بأنهم ملك المرحوم خديجة وبعد وفاتها آلو إلى ورثاها لباقي ما توضح بالضمانة وتصدق من مصطفى حسين مختار الحلاقين بأن الأسطي على عبد الدايم الحلاق الضامن معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وان الضمانة في ذلك ضمان حضور وغروم وتصدق أيضا من ريس طايفة الحلاقين بأن مصطفي حسين هو من ضمن رياسته وانه معتمد ومقتدر وضمانه عليه ضمان حضور وغروم وتأشر وختم الضبطيةعلى نفس الضمانة بان ختم ريس طايفة الحلاقين المبصوم بها مضاهي للوارد بالسجل وحيث انه من الاقتضاء النشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بعد انتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يتضح وجود معارض ولا منازع فى فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة كما بتاريخه تحرر للمحكمة وأرسلت إليها الضمانة وباقي الأوراق واقتضى تحريره للاحاطة والنشر حسب ما ذكر </p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨٠٠) يوم الاحد ٩ ربيع الاول سنة ١٢٩٦ه الموافق ٢ مارث الأفرنجي سنة
               ١٨٧٩م ص٤/ عمود ٢</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ١٤ صفر سنة ٩٦</head>
            <p>انه لوجه ما قيل عن وجود حصة خمسة أسهم وكسور في بنا مكان واحدي عشر حانوت حفلة بشارع السهراية بمصر القديمة بغير حجة قد حصل التحري بمخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف والمحكمة ووردت الأفادات وأخيرا من المحكمة رقم ١٦ محرم سنة ٩٦ نمرة ١٦ بانه جري التحقيق اللازم بمعرفة الشيخ يوسف ملش والشيخ المذكور يوري بأنه سبق تحقيق جريان الحصة المرحومة في ملك الست زليخة القربية الست اليها بالأرث الشرعي من قبل زوجها المرحوم الشيخ محمد أبو الخير وبالتخارج من قبل السيد على العاصب إليه وتأشير من ورشة أملاك الميري ما يفيد عدم الاستدلال على الحصة المرقومة وتقدم ضمانة بامضا وأختام كل من الست زليخة القربيه والضامن اليها السيد صالح القربي بشأن الحصة المذكورة وانما جارية في مكانها الباقي ما توضح عنه بالضمانة وتصدق من السيد حسن مسعود أحد تجار النحاسين أن السيد صالح القربي معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وأن الضمانة في ذلك عليه ضمان حضور وغروم حيث من الاقتضاء النشر عن ما ذكر بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما كي بانتها الميعادحجة بدل الضايعة اذا كان لا يتضح وجود معارض ولا منازع فى ذلك فالمحكمة تجري تحرير كما بتاريخة تحرير للمحكمة عن ما توضح وأرسلت اليها الضمانة والأوراق واقتضى تحريره للمعلومية النشر حسب ما ذكر</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨٠٠) يوم الاحد ٩ ربيع الاول سنة ١٢٩٦ه الموافق ٢ مارث الأفرنجي سنة
               ١٨٧٩م ص٤/ عمود ٢</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ١٤ صفر سنة ٩٦</head>
            <p>قد عرض من الست فاطمة حرم مرحوم حسين بك نصحي بانها تمتلك نصف منزل كائن بدرب سعادة وحجته ضايعة ولو رود افادة المحكمة نمرة ١١ تبين لدي الكشف من السجلات قد حصل التحرير بمخابرة بيت المال وديوان الأوقاف والمحكمة ووردت الأفادات وأخبرا من المحكمة بما أوضحة الشيخ أحمد الزرقاني أحد كتاب المحكمة الذي أوري بأنه تحقق لديه ملكية الست فاطمة هانم بنت عبد الله البيضة معتوقة جنتمكان مرحوم عباس باشا لحصة النصف اثني عشر قيراط من كامل بنا وأرض المكان الكائن داخل درب سعادة بخط الوزيرية لباقي ما أوضحه وتقدم ضمانة بامضا وأختام كل من الست فاطمة هانم والضامن اليها الحاج فيروز أغا باش أغاي سراي الحلمية بشأن الصف منزل المذكور وانه ملك الست المحكي عنها لباقي ماتنوه عنه بالضمانة وتأشير من حضرة وكيل الدايرة الألهامية بأن الختم المبصوم بالضمانة هو ختم الحاج فيروز أغا المعلوم بالدايرة وحيث في تاريخه تحرر للمحكمة وأرسلته إليها الضمانة ولباقي الأوراق ولزم تحريره لحضراتكم للنش عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يتضح وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة حسب الجاري فيما يماثل ذلك</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨٠٢) يوم الاحد ٢٣ ربيع الاول سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٦ مارث الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤/ عمود ٢</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ١٤ صفر سنة ٩٦</head>
            <p>قد عرض من عفيفي الصرماتي بأنه يمتلك منزل بحارة الدراسة ثمن الجمالية وحجته ضايعه ولما أفيد من المحكمة بنمرة ٢٤ بما تبين لدي الكشف من السجلات قد حصل التحرير بمخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف والمحكمة ووردت الأفادات وأخيرا من المحكمة بتاريخ ١٩ ج سنة ٩٥ نمرة ٧٠ عرضحالات للمحافظة الملغية بان تعين الشيخ محمد الدري لاجراء التحقيق اللازم وأن ما أجراه وأوضح عنه والشيخ المذكور أوري بانه تحقق لديه ان عفيفي البشيهي الصرماتي يمتلك جميع ملك كامل المكان الكائن بحارة الدراسة بخط الأزهر بثمن الجمالية لباقي ما أوضحه وتأشر من ورشة أملاك الميري بما يفيد عدم الأستدلال عن ذلك وتقدم الضمانة بامضا وأختام كل من عفيفي الصرماتي المذكور والضامن اليه مكاوي على مختار السقايين بشأن المنزل البادي ذكره وانه ملك عفيفي المذكور لباقي ما توضح عنه بالضمانة وتصدق من موسى البدوي ريس طايفة السقايين بأن مكاوي على الضامن مقتدر ومعتمد وكفوا لهذه الضمانة وان ضمان الضامن والمضمون عليه ضمان حضور وغروم وتأشير بختم الضبطية على نفس الضمانة بأن ختم موسى البدوي المبصوم بها مضاهي للمبصوم بالسجل وحيث من الأقتضاء لنشر عن ذلك بالجرانيل فقد تحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بانتهاء الميعاد اذا كان لا يتضح وجود معارض ولا منازع فس ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة كما بتاريخه كتب للمحكمة وأرسلت إليها الضمانة وباقي الأوراق وبناء عليه اقتضى تحريره للنشر حسب ما ذكر </p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨٠٢) يوم الاحد ٢٣ ربيع الاول سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٦ مارث الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤/ عمود ٣</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٢٣ صفر سنة ٩٦</head>
            <p>قد عرض من مذكورين بأنهم ورثة المرحومة نفيسة وانها تملك نصف منزل كائن بجهة تحت الصور بثمن الخليفة ولما أفيد من المحكمة نمرة ٧٦بما تبين لدي الكشف من السجيلات قد حصل التحري بمخابرة بيت المال وديوان الاوقاف والمحكمة وردت الافادات وأخيرا من المحكمة رقم نمرة محرم سنة ٩٦ نمرة ١٢١ وتوضح بأنه تعين الشيخ أحمد السيوفي أحد كتاب المحكمة وما أجراه أوضح عنه والشيخ المذكور أوري بأنه تحقق لديه أن المرحومة نفيسة بنت المرحوم يوسف الشهير بالبيه الجزار توفت عن ابنتها المصوفة فطومة بنت المرحوم محمد فودة وولد ولدها المرحوم محمد الشافعي هو محمد القاصر وان المتوفية كانت تمتلك الحصة التي قدرها النصف اثني عشر قيراطا من المكان البادي ذكره لباقي ما توضح وتأشر من ورشة الأملاك بما يفيد عدم المعلومية بنصف منزل المذكور وتقدمت ضمانة بامضا وأختام كل من الحرمة فطومة ومحمد فودة والضامن اليهم الشيخ مصطفي درويش باشكاتب الاسبتاليات والحكمة خانة بأن النصف منزل المذكور هو ملك الحرمة نفيسة وبعد وفاتها آلى إلي ورثاها لباقي ما توضح عنه بالضمانة وحيث في تاريخه تحرر الي المحكمة وأرسلت اليها الضمانة وباقي الأوراق اقتضي تحريره ليتنبه بالنشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يتضح وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة غير الضايعة حسب الجاري.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨٠٣) يوم الاربعا ٣ ربيع الاخر سنة ١٢٩٦ه الموافق ٢٦ مارث الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤/ عمود ٢،٣</head>
            <head>نص اعلان ورد من ضبطية مصر بتاريخ ٢ ربيع الاول سنة ١٢٩٦</head>
            <p>جناب بطريك الاقباط أرسل مكاتبة عن نصف منزل كائن بعطفة عريان بالدورة بحارة السقايين وانه جاري في وقف الاقباط وان حجة الايقاف ليست موجودة وانه صار مبيعه بطريق البدل الي المعلم سمعان ابراهيم ولما ان حصل التحري بمخابرة بيت المال وديوان الأوقاف والمحكمة وردت الأفادات وأخيرا من المحكمة رقم ٢٦ الجاري نمرة ٨٤ بانه تعين الشيخ على حسين أحد كتاب المحكمة لاجراء التحقيق اللازم وان ما أجراه أوضح عنه وحيث ان الشيخ المذكور أوري بإنه تحقق لديه جريان حصة النصف اثني عشر قيراط من المكان الخرب الكائن بحارة السقايين بالدورة بعطفة عريان في وقف فقراء النصارى الأقباط لبقاقي ما أوراه وحيث ما الآقتضا النشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما كي بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يتضح معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بالحصة المرقومة وبتاريخه تحرر للمحكمة عن ذلك وأرسلت اليها الاوراق المتعلقة بهذا الخصوص واقتضي تحريره للمعلومية والنشر حسب ما ذكر</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨٠٥) يوم الاحد ١٤ ربيع الأخر سنة ١٢٩٦ه الموافق ٦ أبريل الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤/ عمود ٣</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٢٠ ربيع الاول سنة ١٢٩٦م</head>
            <p>قد عرض من مذكورين بانهم ورثة المرحوم شافعي نوبشني وانه مخلف عنه منزل كائن بدرب القطة بالأزبكية بمقتضي حجج موجودة ضايع منهم حجة بحصة سبعة قراريط وكسور ولما ان عطيت الافادة من المحكمة للمحافظة الملغية نمرة ٦٢ بما تبين لدي الكشف من السجلات حصل التحري بمخابرة بيت مال مصر وديوان الاوقاف ووردت الافادات بوضاحة ما صار اجراه من التحريات والتحقيقات الذي بالتحري عنها للمحكمة والايضاح عن اجراء ما تقتضيه الاصول الشرعية والتحديد والمقاس عطيت الافادة من المحكمة رقم ١٩ شوال سنة ٩٥ نمرة ٩٩  عرضحالات بانه جري التحقيق اللازم بمعرفة الشيخ مصطفي عبد رب النبي أحد كتاب المحكمة والشيخ المذكور يروى بانه تحقق لديه جريان حصة سبعة قراريط وسدس من المكان الكائن بدرب قطة بثمن الأزبكية في ملك حافظ نويشني ومرسى نويشنى والحرمة سيدة والحرمة منتهي أولاد المرحوم شافعي نويشني لباقي ما أوضحه وتأشير من ورشة الأملاك الميرى بما يفيد عدم الاستلال على الحصة المذكوره وتقدم ضمانه بامضا وأختام كل من الورثة المذكورين والضامن اليهم الشيخ مصطفي ابراهيم الباجوري بشأن الحصة المذكورة وانها ملك الورثة لباقي ما توضح بالضمانة وتصدق من حسن عثمان الزيات بان الشيخ مصطفي ابراهيم الباحوري الضامن معتمد ومقتدر وكفوا  لهذه الضمانة وان الضمانة في ذلك عليه ضمان حضور وغروم وتصدق الضامن الشيخ أحمد عامر شيخ الزياتين بان الشيخ مصطفي الباجوري الضامن وحسن عثمان المصدق له هو معتمد وان ضمان الاثنين عليه وتأشر بختم الضبطية على نفس الضمانة بان ختم أحمد عامر شيخ الزياتين المبصوم بها مضاهي للمبصوم يسجل الضبطية وحيث من الاقتضاء النشر عن ذلك بالجرانيل وقد تحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع فالمحكمة تجري حجة ببدل الضايعة وبتاريخه تحرر للمحكمة عما ذكر وأرسلت إليها الأوراق والضمانة واقتضي تحريره ليتنبه بالنشر حسب ما ذكر </p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨٠٦) يوم الاحد ٢١ ربيع الاخر سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٣ ابريل الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤/عمود٣</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ١٥ ربيع الأول سنة ١٢٩٦</head>
            <p>مقدما عرض من الست زينب والست كاسن بأنه مخلف من المرحوم السعيد عبد اللطيف أفندي فرن كائنة بشارع الدوايدية وحجتها ضايعة وبحصول التحري بمخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف قد وردت الأقادات بوضاحة ما صار اجراء الذي بالتحري عنه للمحكمة والأيضاح عن اجراء من تقتضيه الأصول الشرعية والتحديد والمقاس قد وردت افادة المحكمة رقم ١٨ ص سنة ٩٦ نمرة ١٧ بانه تعين الشيخ أحمد الزرقاني أحد كتاب المحكمة وما أجراه أوضح عنه والشيخ المذكور يوري بأنه تحقق لديه أن المرحوم الشيخ عبد اللطيف يمتلك جميع كامل بنا وأرض الفرن الكائنة بخط الدوادية بسوق عصفور الي حسين وفاته عن زوجته الست عريفة المدعوة ست الحسن وولده منها عبد الوهاب افندي الشرقي ثم توفت الست عريفة عن ولدها عبد الوهاب أفندي المذكور وتوفي المرحوم عبد الوهاب أفندي عن والديه عبد اللطيف أفندي وصلوحة وتوفت صلوحة عن أخيها عبد اللطيف أفندي المذكور وتوفى المرحوم عبد اللطيف المذكور عن زوجته المصونة زنزبه وابنته منها الست كاسن من غير شريك لباقي ما أوضح عنه وتأشر من ورشة أملاك الميري على ما ورد من المحكمة بما يفيد عدم الاستدلال وتقدم ضمانة بامضا واختام كل من الست ذنوبة والست كاسن والضامن اليهم أحمد أفندي نسيم الضامن معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وحيث من الاقتضا النشر عن ذلك بالجرانيل وقد تحدد ميعاد واحد وثلاثون يوم وتحرر بتاريخه للمحكمة وأرسلت إليها الضمانة وباقي الاوراق لكي بعد انتهاء الميعاد المذكور اذا كان لا يظهر معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة وبناء عليه اقتضا تحريره للنشر حسب ما ذكر </p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨٠٧) يوم الاحد ٢٨ ربيع الاخر سنة ١٢٩٦ه الموافق ٢٠ ابريل الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤/عمود٣</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ١٥ ربيع الاول سنة ١٢٩٦</head>
            <p>مقدما عرض من محمد زينهم بان له حصة بمنزلين كائنين بحارة عبد الحليم بخط الجوابر ببولاق والحجة ضايعة وأفيد من المحكمة نمرة ١٧٧ بما تبين لدى الكشف من السجلات قد حصل التحري بمخابرة بيت مال مصر وديوان الاوقاف ووردت الافادات بوضاحة ما صار اجراه الذي بالتحري عنه الى المحكمة والايضاح عما تقتضيه الاصول الشرعية والتحديد والمقاس ووردت افادة المحكمة رقم ١٩ ص سنة ٢٩٦ نمرة ١٨ بأنه جرى التحقيق اللازم عن ذلك بمحكمة بولاق وتبين ان الشيخ محمد الليثي من كتاب المحكمة أوري بأنه تحقق لدى الشيخ محمد عبد الخالق نايب محكمة بولاق جريان الحصة التي قدرها قيراط واحد ونصف في كامل المكان الكائن بحارة الجوابر بكفر الطماعين بعطفة عبد الحليم وحصة قيراط واحد ونصف في كامل المكان الكائن بالحط والعطفة المذكورين في ملك المرحومة حسنة بنت المرحوم عبد اللطيف الحريري الى حين وفاتها عن ذوجها حنفي الشملي وأولادها الأربعة هم محمد زينهم والحرمة حنيفة والحرمة خديجة والحرمة منتهى ووفاة الحرمة منتهي عن زوجها الشيخ خليل رزق الفقي وأولادها الثلاثة محمد حسين الصباغ وحسنة ونبيهه ووفات نبيهه عن والدها الشيخ خليل رزق لباقي ما توضح وتأشير من ورشة أملاك الميري بما يفيد عدم الاستدلال على الحصتين المذكورتين وتقدم ضمانة بامضا وأختام كل من الورثة المذكوريين والضامن اليهم أحمد منسي الكيال بشأن الحصتين المذكورتين وانهم ملك الورثة لباقي ما توضح عنه بالضمانة وتصدق عليها من أحمد رزه ريس مسببين الغلال بأن أحمد منسي الضامن المذكور معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وان الضمانة عليه ضمان حضور وغروم وتأشير بختم الضبطية على نفس الضمانة بأن ختم أحمد رزه المبصوم بها مضاهي للمبصوم بسجلات الضبطية وحيث من الاقتضاء النشر عن ذلك بالجرانيل فقد تحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما وكتب بتاريخه بالمحكمة وأرسلت اليها الضمانة وباقي الأوراق لكي بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة وبناء علية اقتضي تحريره ليتنبه بالنشر حسب ما ذكر </p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨٠٨   يوم الاحد ٦ جمادي الأول سنة ١٢٩٦ه الموافق ٢٧ ابريل الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤/عمود٢</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ١١ ربيع التاني سنة ١٢٩٦</head>
            <p>مقدما عرض من مذكورين بانهم ورثة المرحوم أحمد ربيع وانه مخلف عنه أربعة محلات وحججهم
               ضايعة ولما أن حصل التحري بمخابرة المحكمة وبيت مال مصر وديوان الاوقاف وأفيد أخيرا من
               المحكمة بما أوضحه الشيخ أحمد السيوفي أحد كتابها الذي أوري بأنه تحقق لديه وفاة المرحوم
               الحاج أحمد ربيع السروجي عن كل من زوجته المصونة فاطمة بنت المرحوم جمال الدين وأولاده
               الاستي مصطفى ربيع اوستى باشي الكسوة الشريفة أحمد ومحمود وحامد والمصومة خديجة والمصونة
               آمنة والسيد محمد ربيع وتوفي المرحوم خالد عن والدته وأشقائه الستة وتوفي المرحوم السيد
               محمد ربيع عن زوجته زينب بنت المرحوم حنفي العجواتي وأولاده الثلاثة هم محمد ياسين
               وعائشة وفطومة القصر وتوفي محمد ياسين عن والدته المصونة زينب وشقيقته عائشة وأخته
               لوالده فطومة وأخته لوالدته هي الحرمة آمنه وان المتوفي أولا كان يمتلك مكان بباب الفتوح
               بخط الحسينية قريبا من مقام سيدي شرف الدين الكردي وكامل المكان الكائن بخط سويقة العزي
               قريبا من سوق السلاح داخل حارة حلوات وبنا مكانين كائنين بحارة حلوات بعطفة اليناجوه
               لباقي ما أوضحه مقدمه ضمانه بامضا وأختام كل من الورثة المذكورين والضامن اليهم محمد
               يوسف عانوس بشأن الأربعة أماكن المحكي عنهم وانهم ملك المرحوم السيد أحمد ربيع وبعد
               وفاته آلوا الى ورثاه المذكورين لباقي ما توضح عنه بالضمانة وتصدق عليها من الشيخ محمد
               أبو جبل بان السيد محمد يوسف عانوس الضامن فيما توضح عنه بالضمانة فانه معتمد ومقتدر
               وكفوا لهذه الضمانة وان ضمانة في ذلك عليه ضمان حضور وغروم قد كان كتب من المحافظة
               الملغية للمحكمة بما من ضمنه انه لسابقة الاستدلال علي قيد حجة المنزل الكائن بخط
               الحسينية فجرى تسلسل الكشف من سجلاتها معطيت منها الافادة في ٦ ذي سنة ١٢٩٥ نمرة ٤٤٤ بما
               صدر للمحافظة من نظارة الحقانية بعدم لزوم اجراء التسلسل ولهذا حصل الأستعلام من ورشة
               أملاك الميري وتأشير على ما ورد من المحكمة بما يفيد عدم الاستدلال وحيث من الاقتضاء
               النشر عن ذلك بالجرانيل فقد تحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بعد انتها الميعاد المرقوم
               اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع فلمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة واقتضى تحريره
               ليتنبه بالنشر حسب ما ذكر وبتاريخه كتب للمحكمة وأرسلت إليها كامل الأوراق للاجراء حسب
               ما توضح.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨٠٩) يوم الثلاثا ١٥ جمادي الأول سنة ١٢٩٦ه الموافق ٦ مايو الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤/عمود١،٢ </head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٧ ربيع الثاني سنة ٩٦</head>
            <p>قد وردت افادة من المحكمة لهنا على مكاتبة صادرة من ديوان الأوقاف بشأن جزؤ معطى للحرمة
               مباركة من مدفن الشيخ عيطوة وتوضح بإفادة المحكمة المحكي عنها ان حجة الوقفية ليست
               موجودة ورغبت اجراه اللازم عن ذلك بمخابرة بيت مال مصر ووردت منه الافادة الذي بالتحرير
               عنها الي المحكمة والايضاح عنه اجراء ما تقتضيه الاصول الشرعية والتحديد والمقاس وردت
               افادة المحكمة رقم ١٧ الجاري نمرة ١٢٢ بانه جرى التحقيق اللازم عن ذلك حسب ما أوضح الشيخ
               على الخطيب أحد كتاب المحكمة والشيخ المذكور أوري بأنه تحقق بالمجلس الاول الشرعي جريان
               قطعة الارض الكائنة بشارع ميدان القطن بجوار عطفة البحيري بثمن الازبكية في جهة وقف
               المرحوم الشيخ عيطوه لباقي ما أوراه وحيث توضح هكذا ومن الاقتضا النشر عن ذلك بالجرانيل
               فقد تحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يظهر وجود
               معارض ولا منازع فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة وكتب بتاريخه الى المحكمة عن ذلك
               وأرسلت إليها كامل الأوراق واقتضى تحريره لتنبيه بالنشر حسب ما ذكر. </p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨٠٩) يوم الثلاثا ١٥ جمادي الأول سنة ١٢٩٦ه الموافق ٦ مايو الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤ / عمود ٣</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر</head>
            <p>قد عرض من المحافظة الملغية من مذكورين بانهم ورثة المرحوم هلال السماك ووالدته الحرمة
               سرية وانهم يمتلكوا حصة بمنزل كائن بخط النصرية بدرب البندق وحجتها ضايعة ولسابق ما أفيد
               من المحكمة نمرة ١٧ بما تبين لدي الكشف من السيجلات حصل التحري بمخابرة بيت مال مصر
               وديوان الاوقاف وردت الافادات بوضاحة ما صار اجراء من التحريات والتحقيقات الذي بالتحرير
               عنها للمحكمة والايضاح عن اجراء ما تقتضيه الاصول الشرعية والتحديد والمقاس فيما وردت به
               افادة المحكمة رقم ٥ محرم سنة ٩٦ نمرة ١٢٣ توضح عن سابق ما أفيد من المحكمة نمرة ٩٤ التي
               من ضمنه ذكر بأنه جري التحقيق اللازم بمعرفة الشيخ عبد السلام أحد كتاب المحكمة والشيخ
               المذكور أوري بأنه تحقق لديه وفاة المرحومة سرية وولدها المرحوم هلال السماك عن ورثة
               أوضح عنهم وان الحصة التي قدرها تسعة عشر قيراط وثلث قيراط باقي المكان المذكور انتقلت
               من بعد المتوفين إلى أحمد هلال وحسن هلال والحرمة ستهم ووالدتهم الحرمة نفيسة بنت
               ابراهيم وزوجة عمهم الحرمة نفيسة بنت حسن لباقي ما أوضحه وتأشر من ورثة أملاك الميري بما
               يفيد عدم الاستدلال على ذاك الحصة وتقدم ضمانة بامضا وأختام كل من الورثة المذكورين
               والضامن اليهم الشيخ مسعود مصطفى البخشونجي بشأن الحصة المذكورة وانها ملك الورثة
               المذكورين آلت اليهم بالأرث الشرعي لباقي ما توضح عنه بالضمانة وتصدق من العلم على خطاب
               مختار الغيطانية بان الاسطي مسعود الضامن معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وان ضمانه فى
               ذلك عليه ضمان حضور وغروم وتأشير على الضمانة بختم الضبطية بان ختم على خطاب المبصوم
               بالضمانة مضاهي للمبصوم بسجل الضبطية كما وأفيد من ضبطية السيدة زينب عن اقتدار الضامن
               والمصدق المذكور ين فبتاريخه تحرر للمحكمة بما لزم وأرسلت اليها الضمانة وكامل الآوراق
               واقتضي تحريره ليتنبه بالشر عما ذكر بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بعد
               انتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري
               تحرير حجة بدل الضايعة حسب الجاري.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨٠٩) يوم الثلاثا ١٥ جمادي الأول سنة ١٢٩٦ه الموافق ٦ مايو الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤/ عمود٣</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٩ ربيع الثاني سنة ٩٦</head>
            <p>تقدم وردت افادة من محكمة مصر على ما صدر لها من بيت المال بشأن حصة بمنزل كائن بقنطرة الدكة مقال بانها من الاموال الضايعة حق بيت المال وانه صار مبيعها الى على دسوقى ويرام توقيع المسوغ الشرعي للمشتري المذكور ولعدم وجود حجة بالحصة المذكورة ترغب المحكمة اجراء اللازم عن ذلك وبمخابرة ديوان الاوقاف وردت الافادة الذي بالتحري عنها الي المحكمة والايضاح عن اجراء ما تقتضيه الاصول الشرعية والتحديد والمقاس قد وردت منها الافادة رقم ١١ الجاري نمرة ١١٠ بانه صار اجراء التحقيق اللازم عن ذلك بمعرفة الشيخ مصطفى عبد رب النبي أحد كتاب المحكمة والشيخ المذكور يورى بأنه تحقق لديه أن الحصة المذكورة التي قدرها قيراطين بالمنزل الكائن بثمن الازبكية بقنطرة الدكة من الاموال الضايعة حق بيت المال وحيث توضح هكذا ومن الاقتضا النشر عن ذلك بالجرانيل فقد تحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بعد انتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري اللازم نحو ما يرغبه بيت المال وبتاريخه تحرر للمحكمة وأرسلت اليها كامل الاوراق للاجراء حسب ما ذكر واقتضى تحريره للنشر حسب ما توضح.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨١٠) يوم الأحد ٢٠ جمادي الأولى سنة ١٢٩٦ه الموافق ١١ مايو الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م  ص٣ / عمود ٣</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ١١ ربيع الثاني سنة ١٢٩٦</head>
            <p>قد عرض من الحرمة ورده القبطية بنت اسحاق غبريال بانها تمتلك حصة ستة قراريط بمنزل كائن بدرب طياب بالازبكية والحجة ضايعة وأفيد من المحكمة نمرة ١١٩ بما تبين لدي الكشف من السجلات قد حصل التحري بمخابرة بيت مال مصر وديوان الاوقاف وبطريكخانة الاقباط ووردت الافادات بواضاحة ما أجراه من التحريات والتحقيقات لذي بالتحرير عنها إلى المحكمة والايضاح عما تقتضيه الاصول الشرعية والتحديد والمقاس فيما وردت به افادة المحكمة رقم ٢٨ ص سنة ١٢٩٦ نمرة ٢٤ عرضحالات توضح بانه جري التحقيق اللازم عن ذلك بمعرفة الشيخ على حسين أحد كتاب المحكمة والشيخ المذكور أوري بأنه تحقق لديه ملكيته وردة بنت اسحاق لحصة الستة قراريط من المكان الكائن بمصر بخط الازبكية بدرب طياب لباقي ما أوضحه وتأشر من ورثة أملاك الميري بما يقيد عدم الاستدلال على ذاك الحصة وتقدم ضمانة بامضا وختم كل من وردة المذكورة والضامن اليها الحاج على النشار بان حصة الستة قراريط هى ملك وردة والمحكي عنها ولا مانع من التصريح اليها باخراج حجة بدل الضايعة لباقي ما نص عنه بالضمانة وتصدق من الحاج سعودي أحمد قاسم شيخ طايفة الطباخين بان على النشار الضامن معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وان ضمانة في ذلك عليه ضمان حضور وغروم وتأشير على نفس الضمانة بختم الضبطية بان ختم شيخ الطباخين المبصوم بها مضاهي للمبوصوم بسجل الضبطية وحيث انه في تاريخه كتب للمحكمة وأرسلت اليها الضمانة وباقي الأوراق واقتضي تحريره ليجري النشر عن ذلك بالجرانيل فقد تحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بعد انتها الميعاد المرقوم اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة و حسب ما ذكر.</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨١١) يوم الأحد ٢٧ جمادي الأولى سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٨ مايو الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤/ عمود ١ ، ٢</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٢٣ ربيع الثاني سنة ٩٦</head>
            <p>انه لوجه ما عرض للمحافظه الملغية من الشيخ محمد الجندي بأنه يمتلك حصة ثلاث قراريط بمنزل كائن بخط الحسينية بعطفة الشيخ أيوب الانصاري بمقتضي حجة ضايعة حصل التحري بمخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف ووردت الأفادات بوضاحة ما صار اجراء من التحريات والتحقيقات الذي بالتحرير عنها إلى المحكمة والايضاح عن اجراء ما تقتضيه الأصول الشرعية والتحديد والمقاس قد وردت افادة المحكمة رقم ٣ الحاضر نمرة ٢٩ بأنه جرى التحقيق اللازم حسب ما أورى الشيخ على الخطيب أحد كتاب المحكمة والشيخ المذكور أوضح بأنه تحقق لديه جريان حصة ثلاث قراريط بالمكان المذكور في ملك الشيخ محمود الجندي لباقي ما أوراه وتأشر من ورثة الاملاك بما يفيد عدم الاستدلال وتقدم ضمانة بامضا وأختام كل من الشيخ محمد الجندي والضامن اليه الحاج عثمان عبد الهادي الطباخ بشأن الحصة المرقومة وانها ملك الشيخ محمد الجندي لباقي ما توضح عنه بالضمانة وتصدق من الحاج سعودي أحمد قاسم ريس طايفة الطباخين بأن الحاج عثمان الضامن معتمد وكفوا لهذه الضمانة وان ضمانه هو والشيخ محمد الجندي عليه ضمان حضور وغروم وتأشير على الضمانة بختم الضبطية بأن ختم شيخ الطباخين المبصوم بها مضاهي للمبصوم بالسجل وفي تاريخه تحرر الى المحكمة وأرسلت اليها الضمانة والاوراق واقتضي تحريره للنشر عن ذكر بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوم لكي بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجه بدل الضايعة حسب الجاري </p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨١١) يوم الأحد ٢٧ جمادي الأولى سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٨ مايو الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م  ص٤/ عمود ٣</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٢٩ ربيع الثاني سنة ١٢٩٦</head>
            <p>فيما نقدم كان عرض للمحافظة الملغية من الحرمة وردة بنت المرحوم محمد سلام بأنها تمتلك حصة قدرها اثني عشر قيراط في منزل كائن بخط الجامع الأحمر بالأزبكية والحجة ضايعة ولما أفيد من المحكمة نمرة ٥٩ بما تبين لدي الكشف من السجلات قد حصل التحري بمخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف والمحكمة وردت الأفادات بوضاحة ما صار اجراء من التحريات والتحقيقات التي بمخابرة المحكمة عنها والإيضاح عن اجراء ما تقتضيه الاصول الشرعية والتحديد والمقاس وبما عطيت به افادات المحكمة وأخيرا رقم غاية ذي سنة ١٢٩٦ نمرة ١٠٩ تنوه بأنه جرى التحقيق الملازم بمعرفة الشيخ على القباني أحد مأذونين المحكمة والشيخ المذكور أوري بأنه تحقق ملكية الحصة التي قدرها النصف اثني عشر قيراطا من المكان المحكي عنه للحرمة وردة بنت المذكورة لباقي ما أورده وتأشر من ورثة أملاك الميري على ما ورد أخيرا من المحكمة بما يفيد عدم المعلومية بالحصة المرقومة وتقدم ضمانة بامضا وأختام كل من الحرمة وردة والضامن اليها الحاج محمد الحياتي المغربي بان النصف المنزل البادي ذكره هوملك الحرمة وردة ولا مانع من التصريح باخراج حجة بدل الضايعة لباقي ما نص عنه بالضمانة وتصدق من كل من الحاج ادريس ابن كيزان مختار القماحين والحاج عبد الرحمن الغرابلي رئيس البلغاتية وعبد الرحمن الرياس رئيس تجار القماحين بان الحاج محمد الحياتي الضامن معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وان ضمانة في ذلك عليهم ضمان حضور وغروم وتأشير بختم الضبطية على نفس الضمانة بأن ختم الشيخ تجار الفحامين المبصوم بها مضاهي للوارد بالسجل وحيث في تاريخه تحرر للمحكمة وأرسلت اليها كامل الأوراق وصار من الاقتضى النشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بانتهاء الميعاد المذكور اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة وبناء عليه لزم تحريره للنشر حسب ما ذكر</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨١٢) يوم الأحد ٤ جمادي الثانية سنة ١٢٩٦ه الموافق ٢٥ مايو الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م ص٤/ عمود ١، ٢</head>
            <head>نص اعلان وارد ضبطية مصر بتاريخ غاية ربيع الثاني سنة ٩٦</head>
            <p>بيت مال مصر ارسل مكاتبة الى المحكمة عن مادة منزلين كائنين بحارة الدراسة بثمن الجمالية مقال بانهم تعلق شخص يسمي سليمان أغا ارنؤط الياسرجي غايب واتضح انه توجه الي بلاده اشكوثره ببلاده الروم من من مدة زمانية وتوفي هناك وانه من عهد توجهه لم يظهر له وارث والخلل تلك المنزلين صار مبيعهم واستولا ثمنهم ولباقي ما أوضحه بيت المال يرغب توقيع صيغة المبايعة الشرعية ولعدم وجود الحجج قد وردت مكاتبة المحكمة لهنا يطلب اجري ما يقتضي وبمخابرة ديوان عموم الأوقاف عن ذلك وردت منه الافادة رقم ٢٣ الجاري نمرة ٢٠٥ بوضاحة ما صار اجراء من التحريات والتحقيقات وتوضح عدم وجود ثوابت للاوقاف وناشر من ورشة املاك الميري بما يفيد عدم الاستدلال على تلك المنزلين وحيث من الاقتضى النشر عن ما ذكر بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري توقيع صيغته المبايعة الشرعية حسب ما يرغب بيت المال وتحرر الجحح المقتضية وبناء عليه اقتضي تحريره للنشر اذانه بتاريخه تحرر للمحكمة عن ذلك وأرسلت اليها كامل الآوراق للاجراء حسب ما ذكر</p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨١٢)يوم الأحد ٤ جمادي الثانية سنة ١٢٩٦ه الموافق ٢٥ مايو الأفرنجي
               سنة ١٨٧٩م  ص٤/ عمود ٢ ، ٣</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٦ جمادي الأولى سنة ١٢٩٦م</head>
            <p>عقد ما عرض للمحافظة المغلية من مذكورين بأنهم رثة المرحوم أحمد الجاكي وانه مخلف عنه حصة بمنزل كائن بحارة الشامي بخط الشيخ فراج ببولاق والحجة ضايعة ولما أفيد من المحكمة نمرة ٣٦ بما تبين لدى الكشف من السجلات قد حصل التحري بمخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف وردت الافادات بوضاحة ما صار اجراء من التحريات والتحقيقات التي بالتحرير عنها للمحكمة والأيضاح من اجراء ما تقتضيه الأصول الشرعية والتحديد والمقاس فيما وردت به افادة المحكمة وأخيرا رقم ٢٧ ر سنة ٩٦ نمرة ٣٩ بأنه جرى التحقيق اللازم بمعرفة حضرة نائب محكمة بولاق وبمناظرة الأوراق تبين أن الشيخ محمد عبد الخالق نائب محكمة بولاق أوضح بأنه تحقق لديه جريان حصة السبعة قراريط وسدس وثلث سدس قيراط في كامل بنا وأرض المكان الكائن بحارة الشامي بدرب الشيخ فراج في ملك الحرمة فاطمة المدعوة فطومة بنت المرحوم جاكي الحمار والحرمة زيمب وأختها الحرمة حسيبة بنتي المرحوم أحمد أبو يمن ابن محمد والمكرم ابراهيم نصار القزاز والحرمة حميدة بنت أبو العلا السنجي ومحمد السنجي المراكبي وصالح السنجي القهموجي وخليل قرامش العربجي وأخته الحرمة حلوة ولدي المرحوم ابراهيم كرامش لباقي ما أوضحه وما توري بافادات المحكمة وتأشير من ورثة أملاك الميري بما يفيد عدم الأستدلال على الحصة المذكورة وتقدم ضمانة بامضا وأختام كل من الورثة المذكورين والضامن اليهم الحاج حسنين فلفل العربجي بشأن الحصة المذكورة وأنها ملك الورثة المذكورين ولا مانع من التصريح بأخراج حجة بدل الضايعة لباقي ما نص عنه بالضمانة وتصدق من السيد سليم البراد رئيس الخشابة وما معها بان الحاج حسنين فلفل الضامن معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وان الضمانة عليه في ذلك حضور وغروم وتاشر بختم الضبطية على نفس الضمانة بان ختم السيد سليم البراد المبصوم بها مضاهي للمبصوم بالسجل فبتاريخه تحرر للمحكمة وأرسلت إليها الضمانة وباقي الأوراق واقتضي تحريره ليتنبه بالنشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يظهر وجود معارض ولامنازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة. </p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨١٣)  يوم الأحد ١١ جمادي الثانية سنة ١٢٩٦ه الموافق غرة يونيه
               الأفرنجي سنة ١٨٧٩م  ص٤/ عمود ٣</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ١٧ جمادي الأولي سنة ١٢٩٦</head>
            <p>فيما تقدم كان عرض للمحافظة الملغية من الحرمة نفيسة بنت عمر بانها تمتلك عشتين بدرب البير بالحبالة بثمن الخليفة بطريق المشتري من زوجها المدعو محمد برغوت حال حياته وان الحجة ضايعة وبعد ان حصلت التحريات والتحقيقات اللازمة بمخابرة بيت مال مصر وديوان الاوقاف لمحكمة وتقدمت أوراق هذه المادة لمجلس ابتداى مصر فبناء على ما صدر من المجلس الي بيت المال كتبت بيت المال الى المحكمة عن رؤية هذه المادة شرعا بحضور ما يلزم وكل ما ثبت وتحقق شرعا يتحرر به الاعلام الشرعي اللازم ولذا وردت افادة المحكمة لهنا بانه مسبوق اجراء التحقيق بكل من بيت المال وديوان الأوقاف وانه مقتضي تتميم باقي الاجراآت المتبعة في مثل ذلك وبالتحري للمحكمة بان تتميم الاجراآت المتبعة هذه لا تكون الا بمعرفة المالك التي يلزم تحرير حجة التمليك باسمه بدل الحجة الضايعة قد وردت افادة المحكمة رقم غاية را سنة ١٢٩٦ نمرة ١٤٣ بأن أوراق هذه المادة دالة على جريان العشتين المذكورتين في ملك الحرمة نفيسة بطريق الشراء من زوجها المرحوم محمد برغوت حال حياته وانه من الاقتضا تتميم باقي الاجراآت المتعلقة بالضبطية ولسابقة اجراء الاصول الشرعية والتحديد والمقاس وتوضح من الشيخ أحمد السيوفي أحد كتاب المحكمة بانه تحقق لديه ان بناء الخربة الكائن بخط الرميلة بدرب البير بالحبالة التي أصله مكانا المشتملة الخرابة المذكورة على قاعتين تجاه بعضهما في ملك الحرمة نفيسة بنت عمر لباقي ما أوضحه تقدمت الضمانة اللازمة بامضا واختام كل من الحرمة نفيسة المذكورة والضامن اليها محمد المهدي السقافي المالح بشأن الخربة البادي الذكر عنها وانها ملك الحرمة المذكورة ولا مانع من التصريح باخراج حجة بدل الضايعة لباقي ما نص عنه بالضمانة وتصدق من المعلم موسي البدوي رئيس طايفة السقاين الكتابي بان محمد المهدي الضامن معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وان ضمانه عليه ضمان حضور وغروم وتأشير بختم الضبطية على نفس الضمانة بان ختم موسي البدوى المبصوم بالضمانة مضاهي لوارد بالسجل كما وتأشر من ورثة أملاك الميري بما يفيد عدم الأستدلال وحيث من الاقتضاء النشر عن ذلك بالجرانيل فقد حدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بعد انتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لايظهر معارض ولامنازع في ذلك فالمحكمة تجري اللازم نحو ما صدر لها من بيت المال وبتاريخه كتب للمحكمة ع ما ذكر وأرسلت لهذه الضمانة وباقي الأوراق ولزم تحريره ليتنبه بالنشر حسب ما ذكر </p>
         </div>
         <div>
            <head>(* نمرة الوقائع ٨١٥) يوم الأحد ٢٥ جمادي الثانية سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٥ يونيه
               الأفرنجي سنة ١٨٧٩م  ص٤/ عمود٢</head>
            <head>نص اعلان وارد من ديوان الأوقاف بتاريخ ٨ جمادي الثاني سنة ١٢٩٦</head>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell style="text-align: left;" rend="List_Paragraph">
                     <p rend="List Paragraph">
                        <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">عدد</hi>
                     </p>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: center;" rend="List_Paragraph"/>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: center;" rend="List_Paragraph">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">2</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: center;" rend="List_Paragraph">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">  دكانين متخربين كائنين بطالون وقف العمري نظارة أحمد محمد مقتضي خروجهم من الوقف المذكور بالأستبدال ومقدار مسطحهم 12 ذراع في 24 ذراع وراسي مزاد الاستبدال على علي أفندي لبيب بمبلغ 350 قرش صاغ فكل من كان له رغبة في أخذهم بالأستبدال فمن بعد معاينته اياهم يتوجه بطرف مأمور قسم رابع أوقاف الكائن مركزه بجوار السيدة زينب رضي الله عنها ويدفع مزاده بما يرغبه بقايمة المزاد وقد تحدد لذلك خمسة عشر يوما من تاريخه أعلاه</hi>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: center;" rend="List_Paragraph"/>
                  <cell style="text-align: center;" rend="List_Paragraph"/>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٣ جمادي الثاني سنة ٩٦</head>
            <p>مقدما عرض للمحافظة الملغية من يوسف أحمد السقا بان له حصة خمسة قراريط بمنزل كائن بالدرب المسدود بثمن الخليفة والحجة ضايعة ولما أن حصل التحري بمخابرة بيت مال مصر والمحكمة وديوان الأوقاف وردت الأفادات بوضاحة ما صار اجراه من التحريات والتحقيقات التي بالتحرير عنها للمحكمة والإيضاح عن اجراء ما تقتضيه الأصول الشرعية والتحديد والمقاس نظرا لسابقة ما أفيد من المحكمة نمرة ٢١ بما تبين لدى الكشف من السجلات مما ورد أخيرا من المحكمة رقم ٧ جا سنة ١٢٩٦ نمره ٤١ تنوه بانه جرى التحقيق اللازم بمعرفة الشيخ مصطفى عبد رب النبي أحد كتاب المحكمة والشيخ المذكور أوضح بأنه تحقق لديه جريان الحصة التي قدرها خمسة قراريط شايعة في كامل المكان الكائن بخط سويقة الخلافة داخل الدرب المسدود بثمن الخليفة في ملك يوسف أحمد السقا ابن سيد احمد لباقي ما أوضحه وتأشر من ورثة أملاك الميري بما يفيد عدم الأستدلال وتقدم ضمانة بامضا وختم كل من يوسف أحمد والضامن اليه صديق سليمان بشأن الحصة المذكورة ... ملك يوسف أحمد ولا مانع من التصريح باخراج حجة بدل الضايعة لباقي ما نص عليه بالضمانة وتصدق من المعلم موسي البدوي شيخ طايفة السقايين بان صديق سليمان الضامن معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وان ضمانه في ذلك عليه ضمان غروم وتأشر علي نفس الضمانة بختم الضبطية بان ختم موسي البدوي المبصوم بها مضاهي للوارد بالسجل وحيث من الاقتضا النشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما كي بعد انتهاء الميعاد اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة وبتاريخه تحرر للمحكمة عن م ذكر وأرسلت إليها الضمانة وباقي الأوراق واقتضى تحريره للنشر حسب ما توضح </p>
         </div>
         <div>
            <head>E</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ١٠ جمادي الثانية سنة ٩٦</head>
            <p>مقدما عرض من الحرمة أم على بنت المرحوم الحاج ابراهيم الحمامي بشأن المنزل الكائن بحارة الأنصاري بثمن عابدين والقهوة الكائنة بالقربية التي تورى بانها تمتلكهم وأجرت ايقافهم وان الحجج ضايعة ولما أن وردت افادة المحكمة نمرة ٩٠ بما تبين لدى الكشف عن ذلك من السجلات قد حصل التحري بمخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف ووردت الأفادات بوضاحة ما صار اجراه من التحريات والتحقيقات التي بالتحرير عنها الى المحكمة والايضاح عن اجراء ما تقتضيه الاصول الشرعية والتحديد والمقاس فيما وردت به افادة المحكمة رقم ٢٨ ر سنة ١٢٩٦ نمرة ١٨٥ توضح بانه جرى التحقيق اللازم عن ذلك بمعرفة الشيخ عبد السلام محمد أحد كتاب المحكمة وما أجراه أوضح نه الشيخ المذكور أوري بانه تحقق لديه ان الجاري في وقف الحرمة زهرة البلانة بنت المرحوم الحاج ابراهيم محمد الحمامي جميع كامل بيت القهوة الكائنة بشارع القربية وجميع كامل المكان المستجد الانشا الكائنة بخط قنطرة الأمير حسين بغيط المدة بالقرب من مقام الشيخ محمد الأنصاري لباقي ما أوضحه وتأشر من ورثة أملاك الميري على نفس ما ورد من المحكمة بما يفيد عدم الاستدلال وبافادة الأوقاف الواردة عن هذا الخصوص تنوه عن اجراهء المستلزم نحو ذلك ومتى صار استخراج بدل الحجج الضايعة يجري ... لديوان الأوقاف تسجيلهم بسجلات الديوان وحيث من الاقتضا النشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجج وقفيات بدل الضايعين وبتاريخه تحرر للمحكمة عن ما ذكر وأرسلت إليها الأوراق للأجراء حسب ما ذكر </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨١٦)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأحد ٢ رجب الفرد سنة ١٢٩٦ه الموافق ٢٢ يونيه الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ١٦ بؤونه قبطي ١٥٩٥</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤/ عمود ٢</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ١٠ جمادي الثانية سنة ١٢٩٦</head>
            <p>مقدما عرض من مذكورين بانهم ورثة المرحوم على السراوي وانه مخلف عنه حصتين احداهما ستة قرريط في طاحونة والثانية تسعة قراريط وكسور في منزل مجاور للطاحونة كائن ذلك بحارة كفر الرغاوي والحجج ضايعة ولما أن حصل التحري بمخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف ووردت الافادات بوضاحة ما صار اجراء الذي بالتحري عنه الى المحكمة والايضاح عما تقتضيه الأصول الشرعية والتحديد والمقاس قد وردت افادة المحكمة رقم ٩ جا سنة ١٢٩٦ نمرة ١٩٦ بانه جري التحقيق اللازم بمعرفة الشيح حسين صابر أحدكتاب المحكمة والشيخ المذكور أوري بأنه تحقق لديه جريان جميع الحصة التي قدرها تسعة قراريط وثلاثة أخماس قيراط من المكان الكائن بحارة الفقرا بدرب الرغاوي بثمن الجمالية وجميع حصة الستة قراريط من طاحونة فرد فارسي مجاور للمكان المذكور في ملك المرحوم على السرواى الى أن توفي عن زوجته معتوقته هما الست أسما والست كلفدان البيضاء واولاده الثلاثة هم محمد وحافظ وعديله من زوجته الست أسما وأن الست كلفدان اخرجت نفسها من ميراث زوجها المذكور وصيرت حصمها من كامل مخلفات المتوفي المذكور الى الست اسما وأولادها لباقي ما أوضحه وتأشر من ورثة أملاك الميري بما يفيد عدم الاستدلال على الحصتين المرقومين وتقدم ضمانة بامضا وختم كل من الست اسما وأولادها محمد حافظ وعديله والضامن اليهم محمد مصطفي التاجر بالدهانات بشأن الحصتين المذكورتين وانهم ملك الست المذكورة وأولادها لباقي ما نص عليه بالضمانة وتصدق من السيد الطويهي محتار الجماله بان محمد مصطفي الضامن المذور معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وان ضمانه عليه في ذلك ضمان حضور وغروم وتصدق من الشيخ أحمد عامر رئيس الزياتين بان المعلم سيد الطهوري معتمد ومقتدر وان ضمانه عليه ضمان حضور وغروم وتأشير بختم الضبطية على نفس الضمانة بان ختم أحمد عامر المبصوم بها مضاهي للمبصوم بسجلات الضبطية وحيث من الاقتضا النشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بعد انتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة وبناء عليه اقتضي تحريره ليتنبه بالنشر حسب ما ذكر فبتاريخه تحرر للمحكمة وأرسلت اليها الضمانة وباقي الأوراق للأجراء حسب ما ذكر</p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨١٦)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأحد ٢ رجب الفرد سنة ١٢٩٦ه الموافق ٢٢ يونيه الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ١٦ بؤونه قبطي ١٥٩٥</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤/ عمود ٣</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وارد من ديوان الأوقاف بتاريخ ١٩ جمادي الثانية سنة ١٢٩٦</head>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell style="text-align: center;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">عدد</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: center;"/>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: center;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: left;">
                     <p style="text-align: left;">
                        <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">منزل خرب كائن بقصر الشوق وقف حسن كرد يبلغ مقدار مسطحه 43,98 متر بما فيه الركوب الذي له على منزل الغير ما هو مسطح الأرض 18,79 متر ومسطح الركوب 25,28 متر مقتضي خروجه من وقفه بطريق الأستبدال كما تجوز ذلك شرعا وراسي فيه العطاء على حضرة أفندي صقر بمبلغ 1500 قرش عمله صاغ وقايمة مزاده موجودة بطرف مأمور قسم أول أوقاف وقد تحدد لنهو مزاده خمسة عشر يوما من تاريخه أدناه فكل من كان له رغبة في أخذه بالزيادة عن ما هو راسي به العطا فمن بعد المعاينة اللازمة يتوجه لطرف المأمور والموما اليه ويضع عطاه بالقايمة المذكورة بحسب ما يرغبه </hi>
                     </p>
                  </cell>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div>
            <head>اعلانات</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٢٩ جمادي الثانية سنة ١٢٩٦</head>
            <p>مقدما عرض للمحافظة الملغية من ورثة الحاج حسن الشحات المهندس بانه مخلف عنه نصف منزل بحارة الفراخة بعطفة بين السيارج والحجة ضايعة ولما أفيد من المحكمة نمرة ٢١ بما تبين لدى الكشف من السيجلات قد حصل مخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف ووردت الإفادات بوضاحة ما صار اجراء من التحريات والتحقيقات الذي بالتحري عنها إلى المحكمة والايضاح عن اجراء ما تقتضيه الأصول الشرعية والتحديد والمقاس فيما وردت به إفادة المحكمة رقم ١٤ محرم سنة ١٢٩٦ نمرة ٤ عرضحالات ذكر بانه جري التحقيق اللازم بمعرفة الشيخ مصطفي عبد رب النبي أحد كتاب المحكمة والشيخ المذكور أوري بأنه تحقق لديه جريان حصة النصف اثنى عشر قيراطا في كامل بنا المكان الكائن باب الشعرية بحارة بين السيارج بحارة الفراخة في ملك السيد حسن الشحات المهندس وانه توفا عن زوجته الحرمة زينب بنت المرحوم الحاج أحمد الجاكي وأولاده أحمد المهندس الدخاخني والحرمة هند والحرمة تفاحة من زوجة المذكورة والشيخ على المهندس الفقي من زوجته المرحومة زهرة وابراهيم الصباغ في الأزرق من مطلقته الحاجة آمنه وتوفا المرحوم ابراهيم الابن المذكور عن زوجته الحرمة بنبا ووالدته الحاج آمنه وأولاده الثلاثة وهم خليل وزينب القصر من الزوجة المذكورة والحرمة سيدة من زوجته المتوفية فتيلة المرحومة زنوبة وتوفا خليل الابن المذكور عن والدته الحرمة بنبا والحرمة الشقيقة زينب وأخته لوالده هي سيدة المذكورة وعميه أخوي والده وأما الحصة المرقومة انتقلت من بعد المتوفين المذكورين للورثة المرقومين لباقي ما أوراه وتأشر من ورشة أملاك الميري على ما ورد من المحكمة بما يفيد عدم الإستدلال وتقدم ضمانة بامضا وختم كل من الورثة المذكورين والضامن اليهم محمد حسب الله البصمجي بشأن حصة نصف المنزل المذكور وانها ملك الورثة آلت إليهم بالإرث الشرعي وانه لا مانع من التصريح بتحرير حجة بدل الضايعة لباقي ما نص عنه بالضمانة وتصدق من رئيس طايفة الصباغين بأمن الضامن المذكور معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وان ضمانه عليه ضمان حضور وغروم وتأشر بختم الضبطية على نفس الضمانة بان ختم رئيس طايفة الصباغين المبصوم بها مضاهي للوارد بالسجل وحيث من الأقتضا النشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بانتهاء لميعاد المرقوم اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة وبتاريخه تحرر للمحكمة وأرسلت اليها الضمانة وباقي الأوراق واقتضى تحريره ليتنبه بالنشر حسب ما توضح</p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٢٢)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأثنين ١٦ شعبان المكرم سنة ١٢٩٦ه الموافق ٤ أغسطس الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ٢٩ أبيب قبطي ١٥٩٥</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤ / عمود ١، ٢</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وارد من بيت المال بتاريخ ٩ رجب سنة ٩٦</head>
            <p>موجود بشارع قوله وبشارع عبد العزيز بثمن عابدين بالمحروسة منزل كبير كامل المشتملات وبه سلاملك من الجهة البحرية وبأسفله سته دكاكين وبالجهة الغربية منزلين ومن ملحقات ذلك المنزل سبيل وكتاب وستة دكاكين أسفلهم بالجهة الشرقية وجميع ذلك مخلف عن المرحوم على باشا حمدي المتوفى عن ورثاه ولمديونية تركته وعدم وجود مبالغ للتركة تقي بالدين المذكور وتقديم تذكرة من الواصى على القاصر ووكيل عن باقي اخوانه البالغ برغبته مبيع العقار المذكور وأعلاه وتجاوب من وكيل لزوجة بذلك أيضًا لتسديد الدين قد تحرر لديوان الأشغال بطلب الإفادة عن لزوم وعدم لزوم العقار لجهة الميري وتعين من يلزم لتماسه ووردت افادته في ٢٢ جا سنة ١٢٩٦ نمرة ٢٠ بعدم مصادفته بتصميمات مستجدة وان مقدار مسطحه ١٨١٠,٢٢ متر فلهذا قد تحررت قايمة مزاد في تاريخه باشهار المبيع وجاري ذلك بمعرفة بيت المال بشروط أن كافة المصاريف من سمسرة وثمن قايمة المزاد ورسم ديوان الأشغال وغيره على المشتري ثم بعد مرسى المزاد على أي من كان وانقطع الأمل من وجود الراغب للزيادة وأخذ قول من الوصى ووكيل زوجة المرحوم بالسماح في المبيع فحين ذلك يجري قبض الثمن ممن يرسى عليه المزاد ومكاتبة المحكمة بتوقيع المبايعة من الورثة وتحرير حجة التمليك كما وانه بعد مرسى المزاجان لم يحصل التسليم في المبيع من الورثة فلا يكن للراسي عليه المزاد تداعي على بيت المال ولا على الورثة بشئ ما وقد جري النشر عن ذلك عموما لكافة الجهات وقد تحدد لاجراء المزايدة وميعاد واحد وتسعين يوما من تاريخه وهذا لاعلانه على المستخدمين حتي كل من له رغبة لمشترى العقار المحكي عنه بالشروط الموضحة آنفا فيرسل لهنا بالإفادة اللازمة والضمانة القوية في ظرف المدة المحددة للمزايدة لاعطاء المزاد منه على قايمة المزاد ولزم تحرير بذلك</p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٢٢)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأثنين ١٦ شعبان المكرم سنة ١٢٩٦ه الموافق ٤ أغسطس الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ٢٩ أبيب قبطي ١٥٩٥</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤/ عمود ٢</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ١٦ رجب سنة ٩٦</head>
            <p>محكمة مصر أرسلت لهنا أوراق بمكاتبة على ما صدر لها من ديوان الأوقاف بشأن حانوتين كائنين بشارع طولون مقال بانهم جارين في وقف العمري نظارة الشيخ أحمد أحمد وان حضرة على أفندي لبيب يرغب أخذهما بالاستبدال ولوجه ما قيل بان حجة الإيقاف ليست موجودة ترغب المحكمة اجراء ما يلزم وبمخابرة بيت مال مصر وورود الافادة بما صار اجراء التي بالتحري عنه إلى المحكمة والإيضاح عن اجراء ما تقتضيه الأصول الشرعية والتحديد والمقاس فيما ورد من المحكمة رقم ١٥ الجاري نمرة ٢٩٦ توضح بأنه جرى التحقيق اللازم عن مادة الحانوتين وبمناظرة الأوقاف وجد أن الشيخ أحمد السيوفي أحد كتاب المحكمة اورى بأنه تحقق أن الحانوتين الملاصقين لبعضهما الكائنين بخط طولون بالشارع بسفل مكان حضرة على أفندي لبيب البكباشي موقوفين على مسجد الأستاذ الشيخ على العمري لباقي ما أوراه ولكون بما صدر من ديوان الأوقاف للمحكمة واضح ما هو كافي عن جريان الحانوتين المذكورتين فى الجهة الوقف البادي في ذكره بتاريخه تحرر للمحكمة بما يلزم واقتضى تحريره للنشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لايظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري ما يلزم فيما يرغبه ديوان الأوقاف.</p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٢٢)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأثنين ١٦ شعبان المكرم سنة ١٢٩٦ه الموافق ٤ أغسطس الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ٢٩ أبيب قبطي ١٥٩٥</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤/ عمود ٢، ٣</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وارد ضبطية مصر بتاريخ ١٧ رجب سنة ٩٦</head>
            <p>فيما تقدم عرض للمحافظة الملغية من مذكورين بأنهم ورثة المرحومة زينب بنت المرحوم الحاج محمد البهواشي وانه مخلف عنها سيعة قراريط بمنزل كائن بدرب المنجمة بخط الأزبكية والحجة ضايعة ولما أن حصل التحري بمخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف والمحكمة ووردت الأفادات بوضاحة ما صار اجراه من التحريات والتحقيقات الذي بالتحري عنها الي المحكمة  والايضاح عن اجراء ما تقتضيه الأصول الشرعية والتحديد والمقاس فيما وردت به افادة المحكمة نمرة ١١٥ توضح بانه صار اجراء التحقيق وبمناظرة الأوقاف تبين ان الشيخ سالم رمضان يوري بانه تحقق لديه جريان الحصة التي قدرها سبعة قراريط من المكان المعروف بالكبير والدار المتداخلة به والحانوت المخرج منه في ملك الحرمة نفيسة بنت المرحوم الحاج على الرزناوي وأحمد البهواشي العطار وعلى سالم الفكهاني وولديه محمد وشقيقه القصر ايل ذلك اليهم بالأرث من قبل المرحومة زينب بنت المرحوم محمد البهواشى لباقي ما أوراه الذي بمخابرة بيت المال عنه وردت الأفادة رقم ١٧ج سنة ٩٦ نمرة ٨٨ بوضاحة ما تبين لدي الكشف في دفاتر بيت المال وبوجه ما تأشر من ورشة أملاك الميري بما يفيد عدم معلومية الحصة المرقومة وما تقدمه به الضمانة بأمضا وأختام كل من الورثة المذكورين والضامن اليهم أحمد جاهين الفكهاني بشأن الحصة المرقومة وملك الورثة ولا مانع من التصريح باخراج حجة بدل الضايعة لباقي ما نص عنه بالضمانة وتصدق من محمد زغلول رئيس الفكهانية بان أحمد جاهين الضامن عليه ضمان حضور وغروم وتأشر على نفس الضمانة بختم الضبطية بأن ختم رئيس الفكهانية المبصوم بها مضاهي للمبصوم بسجل الضبطية قد تحرر في تاريخه للمحكمة وأرسلت إليها الضمانة وباقي الأوراق واقتضى تحريره للنشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بانتهاء الميعاد اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة حسب الجاري.</p>
            <p>
               <anchor xml:id="Hlk29987498"/>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٢٧)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأحد ٢٠ رمضان المعظم سنة ١٢٩٦ه الموافق ٧ سبتمبر الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ٣ النسئ ١٥٩٥</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤/ عمود ٢</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وارد من ديوان الأوقاف بتاريخ ١٧ رمضان سنة ٩٦</head>
            <p>ديوان الأوقاف أرسل للمحكمة أوراق بمكاتبة مذكور بها ان حضرة أحمد بك صقر باشكاتب السكة الحديد أورى عن وجود خربة من تعلقات الأوقاف بعطفة الفراخة بقصر الشوق وانه يرغب لاخذها بالاستبدال وان الخربه هي وقف الست خوند بركة نظارة الأوقاف ومسطحها أربعة وثلاثون متر وثمانية عشر سانتي وان حضرة مفتى الأوقاف أفتى بأنه حيث لا يكون للوقف المذكور ربع تعمر منه ولا وجود من يرغب لعمارتها من أصل الأجرة فلا مانع من احالة هذه المادة على حضرة القاضي لتوقيع صيغة الأستبدال واستولاء الثمن لمشترى الأنفع لجهة الوقف ولذا يرغب ديوان الأوقاف توقيع صيغة الأستبدال ولوجه ما صدر من المحكمة للضبطية بعدم وجود حجة ايقاف تشتمل حصة ثمانية قراريط من الخربة المذكورة قد حصل التحري بمخابرة بيت مال مصر والمحكمة ووردت الأفادات واخيرا من المحكمة ٢٤ ش سنة ٩٦ نمرة ٣٥٩ بأنه جري التحقيق اللازم بمعرفة الشيخ يوسف مليش أحد كتاب المحكمة والشيخ المذكور أوري بأنه تحقق لديه جريان الخربة المذكورة في وقف المرحومة خوند بركة أم السلطان الأشرف شعبان وان من جملة الخربة حصة قدرها ثمانية قراريط حجتها معدمة لباقي ما أوراه وحيث في تاريخه كتب إلى المحكمة بما لزم وأرسله اليها كامل الأوراق كما وصار النشر عن ذلك للجهات عموما ومن الأقتضا النشر عما ذكر أيضا بالجرانيل وقد تحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة مع اجراء ما يرغبه ديوان الأوقاف ولزم تحريره للنشر حسب ما توضح </p>
            <p>
               <seg xml:space="preserve">  </seg>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٢٨)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأحد ٢٧ رمضان المعظم سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٤ سبتمبر الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ٤ توت قبطي ١٥٩٦</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤/ عمود ٣</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٢١ رمضان سنة ١٢٩٦</head>
            <p>قد عرض للضبطية من أحمد حسني بانه مخلف عن والده المرحوم حسن أغا قبودان منزل كائن بمصر القديمة وحجته ضايعه ولوجه ما افيد من المحكمة نمرة ٤٤ بما تبين لدى الشكف من السجلات حصل التحري بمخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف والمحكمة ووردت الأفادات بوضاحة ما صار من التحريات والتحقيقات وبما ورد من المحكمة بتاريخ ٢٤ رجب سنة ٩٦ نمرة ٦٠ عرض توضح بانه جرى التحقيق اللازم عن ذلك بمعرفة الشيخ مصطفى الجندي نائب مصر القديمة والشيخ المذكور أوضح بأنه تحقق لديه جريان كامل أرض وبنا المكان الكائن بمصر القديمة بخط حمام حمداد بحارة أبو بكر المعروفة الآن بالحارة الجديدة في ملك أحمد حسنى الكاتب بحلقة السمك بمدينة الفيوم أبن المرحوم الحاج حسن أغا قابودان مصر القديمة ابن المرحوم تبراهيم اغا قواله لى وأخويه لوالدته المرحومة زنوبة بنت المرحوم الدالي أحمد وهم محمد بهجت الدخاخني بمصر القديمة والمصونة فاطمة البكر البالغ ولدي المرحوم صالح أفندي وهبي ابن أحمد لباقي ما أوضحه وتأشر من ورشة أملاك الميري على نفس ماورد من المحكمة بما يفيد عدم المعلومية بالمنزل المذكور وتقدم ضمانة بأمضا واختام كل من أحمد حسني ومحمد بهجت والمصونة فاطمة المذكورين والضامن اليهم مصطفى أفندي سليمان الجردلي البيكباشي ٤ جي بياده سابق والآن من أضرار المعاشات بالروزنامجه بشأن المنزل المذكور وانه ملك الورثة المذكورين آل إليهم بالأرث الشرعي وانه لا مانع من التصريح باخراج حجة بدل الضايعة لباقي ما نص عنه بالضمانة وتصدق من شيخ ثمن مصر القديمة وشيخ حارة ساعي البحر بأن مصطفى أفندي البيكباشي الضامن معتمد ومقتدر وله أطيان ومعاش بالروز نامجه وله أملاك بالحارة والثمن شياختهم وتاشر بختم الضبطية على نفس الضمانة بان ختم شيخ ثمن مصر القديمة المبصوم بالضمانة مضاهي للوارد بالسجل وحيث في تاريخه كتب للمحكمة بما لزم وأرسلت اليها الضمانة وباقي الأوراق المتعلقه بهذا الخصوص وصار النشر عن ما ذكره عموما للجهات وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما وتوضح بانه بعد مضى الميعاد المذكور اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة وبحالة ما ذكر صار من الأقتضا النشر عن ما ذكر بالجرانيل حسب الجاري وبناء عليه اقتضى تحريره للمعلومية بذلك </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٣٠)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم السبت ١٨ شوال سنة ١٢٩٦ه الموافق ٤ أوكتوبر الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ٢٤ توت قبطي ١٥٩٦</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤/ عمود ٢،٣</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وارد من جناب مدير التاربيع بتاريخ ٢٢ سبتمبر سنة ٧٩</head>
            <p>يكون معلوما لدى العموم أن مصلحة عموم التاربيع ستجري عملية المساحة بناحية الويلي من ضواحي المحروسة في يوم ٢٩ سبتمبر سنة ٧٩ الموافق ٩ شوال سنة ١٢٩٦ بناء عليه كل منتفع أو صاحب ملك أراضي الناحية المذكورة اعلاه له الحق في الحضور بهذه العملية للتعريف عن حدود أرضه أما بنفيه أو بتعيين وكيل معتمد ينوب عنه لحين اجراء هذه العملية </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٣١)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأحد ٢٦ شوال سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٢ أوكتوبر الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ٢ بابه القبطي ١٥٩٦</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص١/ عمود ١ ،٢</sic>
            </p>
            <p>سبق التحدث بنعمة المولى على ما أولى من السرور بتوجيه كسوة الكعبة المشرفة وما معها من الستور الى المسجد الحسيني المعمور لاتمام ما لا غنى عنه من لوازم الأمور ومن ذاك الوقت قد اشتغل في الظلال الوارفة الخديوية بتجديد فرش مصطبة المحمل الشريف بهمة حضرة سعادتلو الباشا مأمور الظبطية فانه اجتهد في تهيئ ذلك وتجهيزه وتأهيله وتنجيزه على أحسن تنسيق وأجمل وجه يليق الى أن جدد مع كسوة ما حول المصطبة من الجدران بالديباج الياقوتي اللون الجالب للابتهاج المرونق بغيره من بهيج الألوان ومنذ أيام دعا إلى الحضور إليها حضرات العلماء والأمراء والذوات العظماء في منتصف الساعة الثالثة</p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٣١)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأحد ٢٦ شوال سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٢ أوكتوبر الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ٢ بابه القبطي ١٥٩٦</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤/ عمود ٣</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ١٤ شوال سنة ٩٦</head>
            <p>مقدما عرض للمحافظة الملغية من أحمد حميد وأخته فاطمة بأنهم يمتلكوا حصة قيراطين بمنزل الكائن بجهة الجامع الأحمر بالأزبكية والحجة ضايعة ولما أن حصل التحري بمخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف والمحكمة قد وردت الأفادات بوضاحة ما صار اجراؤه من التحريات والتحقيقات وبما ورد أخيرا من المحكمة رقم ١١  را سنة ٩٦ نمرة ٣١ توضح بانه جرى التحقيق اللازم بمعرفة الشيخ مصطفى عبد رب النبي أحد كتاب المحكمة والشيخ المذكور أوري بأنه تحقق لديه جريان الحصة التي قدرها قيراطين من بنا المكان الكائن بالأزبكية بخط الجامع الأحمر في ملك أحمد حميد القماش وأخته الحرمة فاطمة حميده لباقي ما أوضحه وتحقق من ورشة أملاك الميرى بما يفيد عدم الأستدلال على الحصة المذكورة وتقدم ضمانة بامضاء وأختام كل من أحمد حميد وأخته الحرمة فاطمة والضامن اليهم الحاج محمد ربيع لتاجر بالغورية بشأن حصة القيراطين بالمنزل المذكور وانها ملك المذكورين ولا مانع من التصريح باخراج حجة بدل الضايعة وتصدق من الحاج محمد الجوربجي رئيس تجار الغورية بان الحاج محمد ربيع الضامن مقتدر ومعتمد وكفوا لهذه الضمانة وتأشر بختم الضبطية على نفس الضمانة بان ختم رئيس تجار الغورية المبصزم بها مضاهي للوارد بالسجلات فبتاريخه كتب للمحكمة بما لزم عن ذلك وأرسلت إليها الضمانة وباقي الأوراق وصار النشر عموما للجهات وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة وبناء عليه اقتضى تحريره للنشر عن ما توضح بالجرانيل حسب الجاري في مثل ذلك  </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٣٣)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأحد ١٠ ذي القعدة سنة ١٢٩٦ه الموافق ٢٦ أوكتوبر الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ١٦ بابه القبطي ١٥٩٦</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤/ عمود ١ ،٢</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نص أعلان وارد من ديوان الأوقاف بتاريخ ٥ ذي القعدة سنة ١٢٩٦</head>
            <p>وظيفة أوزان وكالة البلح الابريمي ببولاق بما فيها من الحواصل والزرابي والأرضية كما و وظيفة البلح والعجوة السلطاني والمنديشي ببولاق جاري اشهار مزادات تأجيرهما بمعرفة ديوان عموم الأوقاف مدة سنتين من تاريخ التصريح منه وقد تحدد لنهو مزاد الجهتين المذكورتين مدة ثلاثين يوما من تاريخه أدناه فمن يكن له رغبة في تأجيرهما أو احداهما فليحضر للديوان المذكور الكائن محله بسراي درب الجماميز بجوار منزل المرحوم على باشا برهام بعد اطلاعه على قائمتين المزاد ومعرفة الأشتراطات والأجراآت الواضحة بها يعطي القول بما يرغبه ومن يتأخر في حضوره في هذه الميعاد ويحضر بعد انقضاءه فلا يقبل منه قول وحرر هذه للعملومية بذلك</p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٣٣)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأحد ١٠ ذي القعدة سنة ١٢٩٦ه الموافق ٢٦ أوكتوبر الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ١٦ بابه القبطي ١٥٩٦</hi>
            </p>
            <p>
               <seg xml:space="preserve">    </seg>
               <sic>ص ٤/ عمود ٣</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ١٦ ل سنة ٩٦</head>
            <p>مقدما عرض للمحافظة الملغية من الشيخ أحمد فراج بانه يمتلك منزل كائن بربع الحزامة ببولاق وأن حجته ضايعة ويلتمس تحرير بدلها ولما أفيد من المحكمة نمرة ٤٢ بما تبين لدى الكشف من السجلات قد كان حصل التحرى بمخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف والمحكمة ووردت الأفادات بوضاحة ما صار اجراه من التحريات والتحقيقات وبما ورد أخيرا من المحكمة رقم ٢٥ ج سنة ١٢٩٦ نمرة ٥٣ توضح بانهجرى التحقيق اللازم عن ذلك بمحكمة بولاق وبمناظرة الآوراق تبين أن الشيخ محمد عبد الخالق نايب محكمة بولاق والشيخ محمد الليثي أورى بانه تحقق عليه جريان كامل بنا المكان الكائن بربع الحزامة بسوق العصر ببولاق في ملك الشيخ أحمد فراج شامخ لباقي ما أوروه وتقدم ضمانة بامضاء وأختام كل من الشيخ أحمد فراج والضامن اليه حسن أفندي ابراهيم القدسي بشأن المنزل المذكور وانه ملك الشيخ أحمد فراج ولا مانع من التصريح باخراج حجة بدل ضايعة لباقي ما نص عنه بالضمانة وتصدق من السيد سليم البراد رئيس الخشابة بان حسن أفندي القدسي الضامن معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وان الضمانة في ذلك عليه ضمان حضور وغروم وتأشر بختم الضبطية علة نفس الضمانة بان ختم السيد سليم البراد المبصوم بها مضاهي للمبصوم بسجلات الضبطية والسابقة التأشير من ورشة أملاك الميري بما يفيد عدم المعلومية بالمنزل المذكور كتب بتاريخه للمحكمة وأرسلت اليها الضمانة وباقي الأوراق وصار النشر عموما للجهات وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة واقتضي تحرير ه للنشر عن ما توضح بالجرانيل حسب ما جرى في مثل ذلك </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٣٤)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأحد ١٧  ذي القعدة سنة ١٢٩٦ه الموافق ٢ نونمبر الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ٢٣ بابه القبطي ١٥٩٦</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤/ عمود ١، ٢</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٩ ذي القعدة سنة ٩٦</head>
            <p>ديوان الأوقاف أرسل لهنا افادات وأوراق بناء على ما كتب اليه من بطريكخانة الأقباط بشأن نصف منزل كائن بباب البحر مقال بانه وقف الست رحمة بنت مشرقي جرجس وراغبة استبداله إلى الست صابحة بنت تادرس مشرقي وانها استبدلت منزل متخرب وستة دكاكين باسفله كائنين بدرب الصهريج لوقفي العدرى وماري جرجس كلا منهم النصف وانه تسلم للست المذكورة حجتين باحدى عشر قيراط وأما حجة الثلاثة عشر قيراط ضايعة وبعد أن حصل مخابرة بيت مال مصر وكتب الى المحكمة باجراء الأصول الشرعية والتحديد والمقاس فيما وردت به افادة المحكمة رقم ٢١ شوال سنة ٩٦ نمرة ٤٢٢ توضح بأنه جرى التحقيق اللازم بمعرفة الشيخ عبد السلام أحد كتاب المحكمة والشيخ المذكور أورى بانه تحقق لديه جريان الحصة التي قدرها ربع وسدس وثمن ثلاثة عشر قيراط شايعة في كامل أرض وبنا المكان والستة حوانيت بواجهته الذي أصلهم خمسة حوانيت احداهن صارت حانوتين بواجهته الذي أصلهم خمسة حوانيت احداهن صارت حانوتين من أصل الخمسة حوانيت المرقومة حانوتين بواجهة المكان المذكور في وقف الذمية حنوتة بنت الذمي نخلة الكاتب بالرسالة على نفسها ثم من بعدها يكون وقفا على فقراء النصاري الاقباط الواردين والمترددين بدير ماري جرجس والعدرى الكائنين بحارة زويلة بخط بين الصورين بمصر ما هو على فقراء دير ماري جرجس اثني عشر قيراط من ذلك وما هو على فقراء دير العدرى قيراط واحد باقي ذلك لباقي ما أوضحه زقد تاشر من ورشة الملاك على نفس ما ورد من المحكمة بما يفيد عدم الأستدلال وكتب الى الجهات عموما عن ذلك كما وفي تاريخه تحرر الى المحكمة وأرسل لها كامل الأوراق المتعلقة بذلك وتورى لها عن التحرير الى الوقايع بدرج ذلك بالجرانيل بميعاد واحد وثلاثون يوما المحدده من تاريخه وعلى انه اذا كان لم يحضر اليها أحدا بشأن ما ذكر فتجرى أصولها لنحو ذلك ولزم تحريره ليجري التنبيه بدرج ذلك بالجرانيل حسب الجارى</p>
            <p>
               <anchor xml:id="Hlk30422815"/>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٣٥)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأثنين ٢٥ ذي القعدة سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٠ نونمبر الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ١ هاتور القبطي ١٥٩٦</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤ / عمود٢</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وارد من ديوان الأشغال بتاريخ ١٧ ذي القعدة سنة ٩٦</head>
            <head>مصلحة الأورناتو</head>
            <p>أن عملية نظافة وتصليح شوارع وميادين مدينة المحروسة مقتضي اشهارها بالمزاد لاجل اعطاءها بالمقاولة لمن يرسى عليه آخر عطا فكل من كان له رغبة بالدخول في هذا المزاد يمكنه الحضور الى مصلحة الأورناتو <anchor xml:id="Hlk30088244"/>يوميا من الساعة التاسعة افرنكية صباحا الى الظهر ومن الساعة الثانية الى الرابعة بعد الظهر ما عدا أيام الجمع والأعياد من ابتداء نوفمبر لغاية ٣٠ منه لاجل ان يطلع على الشروط المحررة عن ذلك ويعطي عطا حسب الأصول انما العطاوات تتقدم بالمظروف وتقبل بمكتب المصلحة المذكورة لغاية نمرة ديسمبر سنة ١٨٧٩</p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٣٥)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأثنين ٢٥ ذي القعدة سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٠ نونمبر الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ١ هاتور القبطي ١٥٩٦</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤ / عمود ٢</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>اعلان مصلحة الأورناتو التابعة لديوان الأشغال العمومية</head>
            <p>ليكن معلوما لدى العموم ان المحلين المشهور أحداهما بمحل السجاير والحلويات والآخر بكشك الزهورات الكائنين بجنينة الأزبكية مقتضي تأجيرهما نظرا لقرب ميعاد انتهاء ايجارهما الحالى فكل من كان له رغبة فى استئجار هذين المحلين أو أحدهما يمكنه الحضور إلي مصلحة الاورناتو يوميا من الساعة التاسعة افرنكية صباحا الى الظهر ومن الساعة الثانية الى الرابعة بعد الظهر ما عدا أيام الجمع والأعياد من يوم تاريخه لغاية ١٤ يناير سنة ١٨٨٠ لكي يطلع على الشروط المحررة عن ذلك ويعطي عطاء حسب مقتضيات الأصول حسب مقتضيات الأصول</p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٣٥)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأثنين ٢٥ ذي القعدة سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٠ نونمبر الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ١ هاتور القبطي ١٥٩٦</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤/ عمود ٢، ٣</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وراد من ديوان الأشغال العمومية بتاريخ ٦ فبرابر سنة ٧٩ نمرة ٤٤٥</head>
            <p>ديوان الأشغال العمومية بشهر في المزاد دهان كوبري قصر النيل بالبويه ويصير اعمال هذا المزاد في يوم ١٥ نوفمبر سنة ٧٩ (موافق ٣٠ القعدة سنة ١٢٩٦) بمقتضى ثائمة مزاد على حسب ما هو جاري بالبلد وقائمة شروط المزاد موجودة في قلم المراجعة والمقايسات بالديوان لكل من أراد الأطلاع عليها في جميع الأيام ما عدا يوم الجمعة من الساعة تسعة الى وقت الظهر ومن الساعة اثنين الى الساعة أربعة من بعد الظهر </p>
            <p>
               <seg xml:space="preserve">   </seg>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٣٦)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأحد ٢ ذي الحجة سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٧ نونمبر الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ٨ هاتور القبطي ١٥٩٦</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤ / عمود٢</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وارد من جناب مدير التاربيع بتاريخ ٢٧ ذي سنة ١٢٩٦</head>
            <p>يكون معلوما لدي العموم ان مصلحة عموم التاربيع ستبتدأ بإجراء عملية مساحية بناحية الدمرداش من ضواحي المحروسة في يوم ١٧ نوفمبر سنة ٧٩ الموافق ٣ ذي الحجة سنة ٦٩ بناء عليه كل منتفع أو صاحب ملك في أراضي الناحية المذكورة أعلاه له الحق في الحضور وبهذه العملية للتعريف عن حدود أرضه وهذا يكون أما بنفسه أو بتعيين وكيل معتمد ينوب عنه لحين انتهاء هذه العملية </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٣٧)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأحد ١٦ ذي الحجة سنة ١٢٩٦ه الموافق ٣٠ نونمبر الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ٢١ هاتور القبطي ١٥٩٦</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤ / عمود٢</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>(اعلانات)</head>
            <head>اعلان من ديوان الأشغال العمومية</head>
            <head>مصلحة الأورناتو</head>
            <p>ديوان الأشغال العمومية يشهر في المزاد مصلحة رش الطرق والميادين العمومية بمدينة المحروسة فكل من يرغب الأشتراك في هذا المزاد يمكنه أخذ الأستلامات اللازمة من قايمة شروط المزاد المحررة عن هذا الخصوص الموجودة في قلم السكرتياريا بالأورناتو في جميع الأيام من الساعة تسعة إلى الظهر ومن الساعة اثنين إلى الساعة أربعة من بعد الظهر ما عدا أيام الجمع والأعياد </p>
            <p>والعطاء يكون في قلم السكريتاريا المذكورد لغاية يوم ١٥ ديسمبر سنة ٧٩ ويصير اعطاء العطاء في مظاريف مغلوقة</p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٣٧)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأحد ١٦ ذي الحجة سنة ١٢٩٦ه الموافق ٣٠ نونمبر الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ٢١ هاتور القبطي ١٥٩٦</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤/ عمود ٢</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وارد من ديوان الأوقاف بتاريخ ٨ ذي الحجة سنة ٩٦</head>
            <table rend="rules">
               <row>
                  <cell style="text-align: left;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">عدد</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: center;"/>
               </row>
               <row>
                  <cell style="text-align: center;">
                     <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">1</hi>
                  </cell>
                  <cell style="text-align: left;">
                     <p style="text-align: left;">
                        <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">منزل متخرب بسطح أرضه 301 ذراع كائن بالدوودية بشارع البردينى وقف المرحوم صالح بدر الحمامي نظارة الست عيوشة مقتضى خروجه من وقفه بالأستبدال فكل من كان له رغبه فمن بعد معاينته اياه يتوجه الى مأمور قسم ثالث أوقاف ليعطي المزاد اللازم بالقايمة المحررة عن ذلك وقد تحدد ميعاد لنهو المزاد المذكور ثلاثين يوم من تاريخه </hi>
                     </p>
                  </cell>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وارد من الضبطية المصرية بتاريخ ٢٤ ذي القعدة سنة ٩٦</head>
            <p>كان تقدم اعراض من اعراض من حسين شعبان وعناتي شعبان بأن لهم حصة أربعة عشر قيراط من زريبة كائنة بين الحارات بثمن الأزبكية آلت إليهم من قبل المرحوم شعبان القصير آلت إليه هو والآخر عن والده ولما جرت التحريات اللازمة ما بين ديوان الأوقاف وبيت المال والمحكمة أخيرًا وردت إفادة المحكمة رقم نمرة ج سنة ١٢٩٦ نمرة ٤٦ عرض بأنه صار تعيين الشيخ مصطفى عبد رب النبي أحد كتاب المحكمة لتحقيق ذلك والشيخ المذكور أورى بانه تحقق لديه جريان الحصة التي قدرها أربعة عشر قيراط شايعين في كامل الباقي من الزريبة الكائنة بمصر المحروسة بخط المقسم المبارك بين الحارات بعد الذي أزيل منها التوسعة الطريق الموصل للفجالة وغيرها في ملك عناني شعبان القزازوحسين شعبان السقاء في الماء العذب ولدي المرحوم شعبان القصير السقا بن عناني القصير سوية بينهما لباقي ما أوضحه وقد تأشر من قلم حسابات الديوان بعد العلم بالحصة المذكورة وتقدمت ضمانة بأختام كل من عناني شعبان القزاز وحسين شعبان السقا والضامن إليهم لاشين حسنين مختار السقايين بأن الحصة المذكورة ملك المذكورين ولا مانع من التصريح إليهم باخراج حجة بدل الضايعة لباقي ما أوضح عنه بالضمانة وتصدق على الضمانة من عبد ربه عيد شيخ السقايين بمصر بأن لاشين المذكور معتمد او مقتدر او ان ضمانة عليه ضمان حضور وغروم وتأشر على نفس الضمانة بختم الضبطية بان ختم عبد ربه عيد المبصوم بها مضاهي للوارد للسجل وحيث في تاريخه كتب الى المحكمة وارسلت اليها كامل الأوراق المتعلقة بذلك وتوري اليها بأنه كتب إلى الوقايع المصرية بدرج ما ذكر بالجرانيل بميعاد واحد وثلاثون .... إذا كان لا يظهر وجود معرض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجج بدل الضايعة وتحرر عمةما للجهات ولزم تجريره ... ليجري التنبيه بالجرانيل حسب الجاري</p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٣٩)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأحد ٣٠ ذي الحجة سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٤ ديسمبر الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ٥ كيهك القبطي ١٥٩٦</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤/ عمود ٢</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٢٧ ذي القعدة سنة ١٢٩٦</head>
            <p>ديوان الأوقاف أرسل مكاتبة للمحكمة ومعها أوراق بشأن مادة دكان كائنة بتحت الربع وقف المرحوم ابراهيم أغا مستحفظان نظارة ديوان الأوقاف وأن المعلم أحمد عبد الحق المرخماتي وشركاه رغب أخذها بالأستبدال ولو رود إفادة المحكمة بعدم وجود حجة ايقاف الدكان المذكورة حصل مخابرة بيت مال مصر والمحكمة ووردت الأفادات أخيرا من المحكمة رقم غاية رجب سنة ٩٦ نمرة ٣٣١ بأنه جرى التحقيق اللازم بمعرفة الشيخ على حسين النكلاوي أحد كتاب المحكمة والشيخ المذكور أورى بأنه تحقق لديه جريان الحانوت الكائنة بخط سفل الربع في وقف المرحوم إبراهيم أغا مستحفظان على مسجده الكائن بخط باب الوزير لباقي ما أوضحه وتأشر من ورشة أملاك الميري بعدم الأستبدلال وحيث أن ديوان الأوقاف فبتاريخه صار النشر عن ذلك للجهات ومن الأقتضا النشر أيضًا بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة ايقاف بدل الضايعة مع .... ... ديوان الأوقاف كما تحرر للمحكمة عن ما ذكر وارسلت إليها كامل الأوراق ولزم تحريره .... ليتنبه بالنشر حسب ما ذكر</p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">(* نمرة الوقائع ٨٣٩)</hi>
            </p>
            <p>
               <hi rend="color(0070C0)">يوم الأحد ٣٠ ذي الحجة سنة ١٢٩٦ه الموافق ١٤ ديسمبر الأفرنجي سنة ١٨٧٩م الموافق ٥ كيهك القبطي ١٥٩٦</hi>
            </p>
            <p>
               <sic>ص٤/ عمود ٣</sic>
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٤ ذي الجحة سنة ١٢٩٦</head>
            <p>محكمة مصر ارسلت للمحافظة الملغية مكاتبة على ما صدر لها من ديوان الأوقفا بشأن ثلاثة أماكن كانوا متخربين بشارع سوق السلاح مقال سبوق تواجرهم للمرحوم سليم باشا الحجازي من جهة وقف المرحوم حسن أغا بليغا وانه بالأطلاع على حجة الإيقاف الذي أحضرتها الست عائشة الناظرة تبين أن ثلاثة أماكن ليسوا واردين بها لذا رغبت المحكمة اجراء ما يلزم تطبيقا للمنشورات الصادرة في حق المحلات التي يقال بأن حجتها عديمة الوجود وبالتحري عن ذلك بمخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف والمحكمة وبما ورد أخيرًا من المحكمة رقم ٢١ شعبان سنة ٩٦ نمرة ٣٥٦ توضخ بأنه جري التحقيق اللازم بمعرفة أحد كتاب المحكمة المدعو الشيخ محمد الدري والشيخ المذكور أوري بانه تحقق بشهادة المشهرين الكائنين بخط التبانة بشارع المارداني بسويقة العزي جارين في وقف المرحوم حسن أغا بليغا وأن الناظر على الوقف المذكور حال حياته المدعو الشيخ حسين حلبي حال حياته أجر الثلاثة أماكن المذكورين للمرحوم  سليم باش الحجازي حال حياته وأذنه بالبنا والعمارة على أرض الثلاثة أماكن على وجه البقاء والقرار وانه بنى وعمر على أرض الثلاثة أماكن المذكورة مكانين أحدهما يعرف بالبحري والثاني يعرف بالقبلي وانه استمر المستأجر الموما إليه واضع يده على ذلك لحين وفاته لباقي ما أوضحه وما يشملوا عليه باقي الأوراق وحيث في تاريخه كتب للجهات عموما ومن الأقتضا النشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة كما بتاريخه كتب للمحكمة عن ذلك وأرسلت إليها كامل الأوراق المتعلقة بذلك </p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>