<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><?xml-stylesheet type="text/css" href="../../css/oxygen.css"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Urbanism News from al-Waqāʾiʿ al-Miṣrīyah: An Ottoman Arabic Digital Humanities
          Project</title>
        <editor xml:id="eNK">Nour Kanaan</editor>
        <editor xml:id="eAM">Adam Mestyan</editor>
        <editor xml:id="eDY">Danah Younis</editor>
        <editor xml:id="eSG">Sarah Fathallah Garaa</editor>
        <editor xml:id="eAE">Arif Erbil</editor>
        <editor xml:id="eAK">Ahmed Kamal</editor>
        <editor xml:id="eAS">Abram Smith</editor>
        <editor xml:id="eCH">Clara Harms</editor>
        <editor xml:id="eHS">Hüseyin Sağlam</editor>
        <editor xml:id="eAT">Abdulrahman El-Taliawi</editor>
        <editor xml:id="eHL">Hiba Laabadli</editor>
        <editor xml:id="eOE">Othmane Echchabi</editor>
        <editor xml:id="eFA">Fatemah Almahana</editor>
        <editor xml:id="eMZ">Mahmoud Zaki</editor>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Hugh Cayless</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Adam Mestyan</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Mercedes Volait</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Sarah Fathallah Garaa</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Karima Nasr</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Rezk Nory</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Arif Erbil</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Ahmed Kamal</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abram Smith</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Clara Harms</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Hüseyin Sağlam</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abdulrahman El-Taliawi</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Hiba Laabadli</name> 
        </respStmt>
     <respStmt>
       <resp>Research Assistant</resp>
       <name>Othmane Echchabi</name>
     </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Fatemah Almahana</name> 
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Mahmoud Zaki</name> 
        </respStmt>
        <sponsor>
          <orgName>National Endowment for the Humanities</orgName>,
          and
          <orgName>Institut français d’archéologie orientale</orgName> (Ifao, Cairo);
            <orgName>Franklin Humanities Institute and the Office of Global Affairs / Andrew W.
            Mellon Endowment for Global Studies, Duke University</orgName>; <orgName>Duke University
            Libraries</orgName>; <orgName>Centre national de la recherche scientifique</orgName> 
        </sponsor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>"XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the project "La fabrique
          du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
        <p>"Digital Cairo" project sponsored by the National Endowment for the Humanities.</p>
        <p><ref target="https://sites.duke.edu/cairemoderne/">Website</ref></p>
        <p>Project directors: <persName>Adam Mestyan</persName>, <persName>Mercedes Volait</persName>, <persName>Hugh Cayless</persName></p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya (Egyptian Affairs) newspaper, 1828–.</p>
        <p>born digital document</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>This is a file in the "XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the
          project "La fabrique du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
        <p>"Digital Cairo" project sponsored by the National Endowment for the Humanities.</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p>Rules of TEI XML MarkUp in This Project</p>
        <p>We use the Arabic script but transliteration into Latin characters follows the Library of
          Congress (LOC) <ref target="https://www.loc.gov/catdir/cpso/romanization/arabic.pdf">Arabic transliteration chart</ref>.</p> 
        <p>Each individual article has an individual xml:id number starting with "w1"</p>
        <p>We only use persName, orgName, placeName elements, apart from bibliographical elements and notes.</p>
        <p>If the location or organization of responsibility is known from the text, it can be added in an attribute to a persName.</p>
        <p>"Mashaykhah" and "thumn" are orgNames and placeNames.</p>
        <p>This project's schema considers Till Grallert's work in his <ref target="https://github.com/OpenArabicPE/OpenArabicPE_ODD">Open Arabic Periodical
          Editions</ref>.</p>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="ar">Arabic</language>
        <language ident="en">English</language>
        <language ident="ar-Latn-x-ala-LC">Arabic transcribed according to ALA-LC</language>
        <language ident="ota">Ottoman</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <listChange>
        <change/>
      </listChange>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  
  <text xml:lang="ar">
      <body>
         <div>
            <head><date when="1297-01-14">يوم الأحد ١٤ محرم الحرام سنة ١٢٩٧ه</date><date when="1879-12-28"> الموافق ٢٨ ديسمبر الأفرنجي سنة ١٨٧٩م</date>
               <bibl><biblScope unit="number">نمرة ٨٤١</biblScope><biblScope unit="page">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ غرة <date>محرم سنة ٩٧</date></head>
            <p> ان مجلس .... مصر أصدر ضبطية مؤرخة في<sic> ٧ ذي سنة ٩٦ نمرة ٣٣</sic> ووردت نسختها
               للضبطية مشروحا عليها منه في التاريخ<sic> المرقوم نمرة ٩٧</sic> من تلاوتها تبين
                  ان<persName>على ربيع</persName> شيخ حارة درب القطة بثمن<placeName type="درب">
                  الأزبكية</placeName> قدم عرضحال للمجلس ينهي فيه بأنه من منذ سنتين أو ثلاثة قد أصيب
                  المدع<persName>عبد الرحمن على اللبان</persName> الساكن بالحارة شياخته بمرض يعتريه
               بعض الأوقات يوجب الأقدام على أشياء لا يدركها وتفريطه في أفعاله ويري لكل ناظر إليه عدم
               اختلاف هيئته الشخصية ولا في نطقه وانه مع شهرته بهذه وكونه ذو ملك يخاف عليه من مداخلة
               الناس بأعمال اجراآت مخلة باملاكه التزم باعلان المجلس عن ذلك لوقاية أموال المذكور
               وأجراء مقتضيات الأصول نحو توقيع الحجر عليه وإقامة القيم الشرعي مع النشر عنه وبعد
               الكشف عليه بمعرفة جمعية أطباء وجد أن معه تغير في القوة العقلية ولا يحسن التصرف وكونه
               تقرر ممن حضر وابالمجلس على أن عبد الرحمن المذكور فهو مخلول وبه عته ولا يحسن التصرف
               استصوب بالمجلس توقيع الحجز عليه وإقامة أخيه سليمان على اللبان قيما عليه لحسن الشهادة
               في حقه وصدر بذلك اعلام شرعي من محكمة مصر مؤرخ في ١٩<sic> شوال سنة ٩٦ نمرة ٧٩
               </sic>وقد توضح بتلك النسخة عن حصول النشر من الضبطية لجهات الأقتضا وبالوقايع بتجنب
               معاملة الشخص المذكور بدون واسطة القيم وانه من تاريخ الأعلان لا يقبل منه أى معاملة ولا
               اعتبار ولا اعتماد أى سند أو كمبيالة أو غيره وعلى ذلك قد نشر في تاريخه للجهات وهذا
               .... للمعلومية بما توضح</p>
         </div>
         <div>
            <head><date when="1297-02-20">الأثنين ٢٠ صفر الخير سنة ١٢٩٧ه</date><date when="1880-02-01">١ فبراير الأفرنجي سنة ١٨٨٠م</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٨٤٨</biblScope><biblScope unit="page">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من ديوان الاوقاف بتاريخ ٣ صفر سنة ٩٧</head>
            <p>ثلاثة دكاكين وباب ربع وعلوهم متخربين ومسطح أرضهم ٨٥ و ٨٩ مترا كائنين على رأس درب
                  <placeName type="درب">الدليل</placeName> و<placeName type="درب">حيضان
                  الموصلي</placeName> وقف السلطان المؤيد مقتضى خروجهم بالاستبدال وأهل الخبرة وأجروا
               ثمنيهم بمبلغ أربعة آلاف قرش عمله صاغ فكل من يرغب لاخذهم بالزيادة فمن بعد المعاينة
               يتوجه إلى مأمور قسم ثالث أوقاف ليعطي المزاد اللازم بما يرغبه بالقايمة المحررة عن ذلك
               وتحدد ميعاد خمسة عشر يوم لنهو المزاد المذكور من تاريخه أدناه وحيث مقتضى درجهم
               بالوقايع كالجاري لزم ترقيمه ليتنبه بالاجراء حسب ما ذكر</p>
         </div>
         <div>
            <head>يوم<date when="1297-02-20">الأثنين ٢٠ صفر الخير سنة ١٢٩٧ه </date><date when="1880-02-01">١ فبراير الأفرنجي سنة ١٨٨٠م</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٨٤٨</biblScope><biblScope unit="page">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلان وارد منه أيضًا بتاريخ ١٩ صفر سنة ٩٧</head>
            <p>يكون معلوما لدي جميع مالكين الأراضي والأطيان بناحية الويلي الكبير من ضواحي<placeName type="مدينة">المحروسة</placeName> ان مصلحة عموم التاربيع ستبتدئ يوم <date when="1880-02-07">٧ فبراير سنة ١٨٨٠ </date>الموافق <date when="1297-02-26">٢٦ صفر
                  سنة ١٢٩٧</date> بإجراء عملية المساحة في الناحية المذكورة أعلاه بناء عليه كل منتفع
               أوصاحب ملك بأراضي الناحية المذكورة له الحق في الحضور بهذه العملية للتعريف عن حدود
               أرضه وذلك يكون أما بنفسه أو بتعيين وكيل معتمد لينوب عنه في ذلك لحين انتهاء هذه
               العملية </p>
         </div>
         <div>
            <head>يوم<date when="1297-02-23">الثلاثاء ٢٣ صفر الخير سنة ١٢٩٧ه</date><date when="1880-02-03">٣ فبراير الأفرنجي سنة ١٨٨٠م</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٨٤٩</biblScope><biblScope unit="page">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٣ صفر سنة ٩٧</head>
            <p>مقدما عرض للمحافظة الملغية من الحرمة<persName>نفيسة الخثنية</persName> بان لها خمسة
               عشر قيراط بدكان بجهة<placeName type="حي"> السيد زينب</placeName> وحجتها ضايعة ولما
               أفيد من <sic>المحكمة نمرة ١١٦</sic> بما تبين لدى الكشف من السجلات قد حصل التحري
               بمخابرة <placeName type="مبنى">بيت مال مصر</placeName> و<orgName type="ديوان">ديوان
                  الأوقاف </orgName>والمحكمة ووردت الافادات بوضاحة ما صار اجراؤه من التحريات
               والتحقيقات التي من ضمنها توضح بما ورد من المحكمة في ٢٨ صفر سنة ٩٦ نمرة ٨٤ بانه جري
               التحقيق اللازم بمعرفة<persName type="الشيخ">الشيخ على حسين</persName> أحد كتاب
               المحكمة و<persName type="الشيخ">الشيخ المذكور أوري</persName> بأنه تحقق لديه ملكية
               الحرمة نفيسة بنت المرحوم <persName>موسى الخشنى المبيض</persName> في النحاس للحصة التي
               قدرها خمسة عشر قيراط من بنا الحانوت الكائنة بخط قناطر السباع لباقي ما أوضحه وتأشر من
               ورشة أملاك <orgName type="دولة">الميري</orgName> بما يفيد عدم الاستدلال على الحصة
               المرقومة وتقدم ضمانة بامضا وأختام كل من الحرمة<persName>نفيسة
               الخشنية</persName>والضامن اليها<persName type="الشيخ">الشيخ ابراهيم عبد
                  المتعال</persName> بان حصة الخمسة عشر قيراط من بناء الحانوت المذكورة هي ملك الحرمة
               نفيسة المرقومة وانه لا مانع من التصريح باخراج حجة بدل الضايعة لباقي ما نص عنه
               بالضمانة و<persName type="الشيخ">الشيخ عبد المتعال أحمد</persName> أوضح على نفس
               الضمانة بان ضمان الحرمة نفيسة والضامن اليها عليه في كل ما يكون وتصدق من <persName type="شيخ">شيخ طايغة الفرانين</persName> بان ضمان حضور وغروم وتأشر بختم الضبطية
               على نفس الضمانة بان ختم<persName> السيد حمودة المبصوم</persName> بها مضاهي للوارد
               بالسجل وحيث من الاقتضا النشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي اذا
               كان يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة وبتاريخه
               تحرر للمحكمة عنا ذكر وأرسلت اليها الضمانة وباقي الأوراق كما وصار النشر عموما للجهات
               ولزم تحريره للمعلومية والنشر حسب ما توضح </p>
         </div>
         <div>
            <head>يوم <date when="1297-02-27">الاحد ٢٧ صفر الخير سنة ١٢٩٧ه </date><date when="1880-02-08">٨ فبراير الأفرنجي سنة ١٨٨٠م </date>الموافق ١ أمشير القبطي
                     ١٥٩٦<bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٨٥١</biblScope><biblScope unit="page">ص٢</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من نظارة المالية بتاريخ ٥ فبراير سنة ٨٠</head>
            <p>موجود بمخزون الآلات ب<placeName type=" حي">بولاق</placeName> جملة اصناف قطع زهر قديم
               وحديد قديم وأخشاب وخلافه تعلق الميري وسيجرى مبيع ذلك بالمزاد بين الراغبين على مقتضى
               شروط موجودة بقسم <orgName type="إدارة">الأدارة العمومية بنظارة المالية</orgName>
               بكيفية ان كل من يرغب المشترى بقدم اسعاره داخل مظاريف لغاية يوم<date when="1880-02-12"> الخميس ١٢ فيراير سنة ١٨٨٠</date> فكل من يرغب المشترى يقدم اسعارد داخل مظروف
               لغاية الميعاد المذكور فقط لآجل فتحها في يوم<date when="1880-02-14"> السبت ١٤
                  فبراير</date> الساعة ١٠ صباحا بحضور المزايدين بشرط ان تكون المظاريف مختومة بالجمع
               الأحمر ومؤشر على ظهورها ما يفيد أنها عن عطا في تلك الأصناف المعلومية</p>
         </div>
         <div>
            <head><date when="1297-02-27"> الاحد ٢٧ صفر الخير سنة ١٢٩٧ه </date><date when="1880-02-08"> ٨ فبراير الأفرنجي سنة ١٨٨٠م</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٨٥١</biblScope><biblScope unit="page">ص ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٩ صفر سنة ٩٧</head>
            <p>مقدما كان عرض للمحافظة الملغية من مذكورين بأنه مخلف عن جدهم المرحوم سيد<persName>
                  أحمد نجم التراس</persName> منزل كائن<persName> بخوخة سيدي بدر الدين</persName>
               بثمن الخليفة وحجتها ضايعة ومع حصول التحرى بمخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف والمحكمة
               قد وردت الأفادات بوضاحة ما صار اجراؤه من التخريات والتحقيقات التي من ضمنها توضح بما
               صدر من المحكمة في <date>١٠ شوال سنة ٩٥</date> نمرة ٩٨ بانه جري التحقيق اللازم بمعرفة
                  <persName>الشيخ أحمد السيوفي</persName> أحد كتاب المحكمة والشيخ المذكور أوري بأنه
               تحقق لديه أن المنزل الكائن بخط<placeName ref=" باب القرافة"> باب القرافة</placeName>
                  بحارة<placeName type="حي"> خوخة</placeName> سيدي<persName> بدر الدين
                  الوفائي</persName> كان ملكا للمرحوم سيد أحمد نجم التراس المتوفي عن كل من
                  زوجته<persName> سكينة بنت المرحوم على بن عبد الله </persName> واولاده منها ثلاثة
               وهم حسنين وخضرة وهانم توفت الزوجة عن أولادها المذكورين وتوفت خضرة عن أخويها ثم توفى
               حسنين المذكور عن كل من زوجته فطومة بنت سيد أحمد الشاهد وأولاده الثلاثة هم جبره وسكينة
               منها وأحمد نجم التراس من غيرها ثم توفت جبره عن زوجها عرفة البجار ابن محمد ووالدتها
               فطومة وشقيقتها سكينة وتوفت فطومة المذكورة عن بنتها سكينة المذكورة وأولاد أخيها شقيقها
               المرحوم سيد أحمد رفاعي الشاهد الثلاث هم على البنا وحسنين الفاعل ورفاعي التراس وتوفت
               هنا عن أولادها الأربعة هم درويش التراس والحرمة زهرة وزينب وأمنه أولاد المرحوم مصطفي
               الشهير بالمعنى التراس وتوفت آمنه عن والديها محمد الشهير بالزيات التراس ومرسي العربجي
               من غير شريك وأن المكان المذكور انتقل من بعد المتوفين المذكورين للورثة المحكمي عنهم
               لباقي ما أوراه وتأشر من ورشة أملاك الميري بما يفيد عدم الأستدلال على المنزل المذكور
               وتقدم ضمانة بامضا واختام كل من الورثة المذكورين والضامن اليهم المعلم حسين على أبو خود
               بشأن المنزل البادي ذكره وانه ملك الورثة المذكورين ولا مانع من التصريح بتحرير حجة بدل
               الضايعة لباقي ما نص عنه بالضمانة وتصدق من شيخ طايفة الحجارة بان المعلم حسين على أبو
               خود الضامن معتمد ومقتدر وضمان الضامن والمضمونين عليه ضمان حضور وغروم وتأشر على نفس
               الضمانة بختم الضبطية بان ختم الشيخ طايفة الحجارة المبصزم بها مضاهي للمبصوم بسجل
               الضبطية وحيث من الأقتضا النشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي
               بانتهاء الميعاد المذكور اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري
               تحرير حجة بدل الضايعة وبهذا صار النشر للجهات عموما وكتب للمحكمة أيضا وأرسلت إليها
               الضمانة مع كامل الأوراق والأجراء حسب ما ذكر ولزم تحريره للنشر كما توضح </p>
         </div>
         <div>
            <head><date when="1297-02-27"> الاحد ٢٧ صفر الخير سنة ١٢٩٧ه </date><date when="1880-02-08"> ٨ فبراير الأفرنجي سنة ١٨٨٠م</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٨٥١</biblScope><biblScope unit="page">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ١٠ صفر سنة ٩٧</head>
            <p>انه لوجه ما عرض من<persName> درويش مصطفى</persName> شيخ حارة <placeName type="حي">باب
                  الخلق</placeName> وأخته<persName> الحرمة نفيسة بنت مصطفى </persName>بانه مخلف عن
               والدهم عقار وحجته ضايعة ويلتمسوا تحرير حجج بدل الضايعين قد حصل تحرير بمخابرة
                  <placeName type="مبنى">بيت مال مصر</placeName> و<orgName type="ديوان">ديوان
                  الأوقاف </orgName>والمحكمة ووردت الأفادات وأخيرا من المحكمة رقم ٢١ دا سنة ١٢٩٦
               نمرة ٩٥ بوضاحة ما صار اجراؤه من التحريات والتحقيقات التي من ضمنها توري بافادة المحكمة
               انه جري التحقيق اللازم عن ذلك بمعرفة <persName>الشيخ عبد السلام</persName> أحد كتاب
               المحكمة والشيخ المذكور أوضح بأنه تحقق لديه جريان الحانوت الوارد بخط الأزهر برأس
               العطفة الموصلة لمسجد <persName>الأستاذ الحولجي</persName>وحصة الثلثاي ستة عشر قيراط
               في كامل المكان الكائن بخط <placeName type="حي">باب الخلق </placeName>داخل كوم
               الصعايدة في ملك<persName> درويش مصطفي النحاس</persName> سابقا وأخته شقيقته<persName>
                  الحرم نفيسة</persName> ولدى المرحوم<persName> مصطفي الزيني الصرماتي</persName> آل
               ذلك اليهم بالأرث الشرعي من قبل والدهما لباقي ما أوضحه وتأشر من ورشة أملاك الميري على
               نفس ماورد من المحكمة بما يفيد عدم المعلومية وتقدم ضمانة بامضا وأختام كل من دوريش
               مصطفي وأخته الحرمه نفيسة والضامن اليهم<persName> الحاج محمد أحمد القمصنجي</persName>
               بشأن الحانوت وحصة المنزل الواضح عنهم رانهم ملك المذكورين آلوا اليهم بالأرث الشرعي من
               قبل والدهم وانه لا مانع من التصريح باخراج حجج بدل الضايعين لباقي ما نص عنه بالضمانة
               وتصدق من الحاج أحمد الخشني رئيس الحدادين بان الحاج محمد أحمد الضامن فيما توضح عنه
               بالضمانة فانه معتمد ومقتدر وكفوا الى الضمانة وأن الضمانة عليه ضمان حضور وغروم وتأشر
               بختم الضبطية على نفس الضمانة بان ختم رئيس طايفة الحدادين المبصوم بها مضاهي للوارد
               بالسجل وحيث من الأقتضا النشر عم ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي اذا
               كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجج بدل الضايعين زكتب
               بتاريخه للمحكمة عن ذلك وأرسلت إليها الضمانة وباقي الأوراق كما وصار النشر للجهات عموما
               عمن ما ذكر واقتضي تحريره للنشر عن بالجرانيل حسب ما توضح </p>
         </div>
         <div>
            <head><date when="1297-02-29">الثلاثا ٢٩ صفر الخير سنة ١٢٩٧</date>ه الموافق <date when="1880-02-10">١٠ فبراير الأفرنجي سنة ١٨٨٠م</date> الموافق ٣ أمشير القبطي
                     ١٥٩٦<bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٨٥٢</biblScope><biblScope unit="page">ص٣</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ٢٢ صفر سنة ٩٧</head>
            <p>مقدما عرض من المحافظة الملغية من<persName> مصطفى أحمد جاموس</persName> بأنه يمتلك نصف
               منزل كائن ب<placeName type="سوق">سوق الزلط</placeName> بثمن الأزبكية وحجته ضايعة
               وبناء على ما عطيت به افادة المحكمة نمرة ١٣٩ قد حصلت التحريات بمخابرة <placeName type="مبنى">بيت مال مصر</placeName> و<orgName type="ديوان">ديوان الأوقاف
               </orgName> والمحكمة ووردت الأفادات بوضاحة ما صار اجراؤه من التحريات والتحقيقات التي
               من ضمن ما أفيد من المحكمة نمرة ٨٨ عما أوضحه<persName>الشيخ مصطفى عبد رب
                  النبي</persName> التي أحد كتاب المحكمة الذي أوري بأنه تحقق لديه أن
                  المرحوم<persName>الحاج مصطفى أبو جاموس</persName> ابن المرحوم <persName>الحاج أحمد
                  أبو جاموس</persName> حال حياته يمتلك حصة قدرها اثنى عشر قيراطا من بنا مكان بخطة
               المقيم ب<placeName type="سوق">سوق الزلط</placeName> بعطة الجامع وحصة قدرها أربعة
               قراريط من أرض المكان المذكور إلى حين وفاته وانتقل ذلك من بعده لاولاده الثلاثة
                  هم<persName> الحاج حسين جاموس</persName> و<persName>الحرمة منتهى</persName>
                  و<persName>محمد القاصر</persName> من غير شريك قد كتب الي بيت المال بما اقتضي عن
               ذلك وأفيد عنه أخيرا رقم ٧ صفر سنة ٩٤ نمرة ٢٥ بوضاحة ما تبين لدي الكشف من دفاتر بيت
               المال وتنوه بأنه عند التحري للمحكمة يتحرر حجة بدل الضايعة يتورى لها عن ارسالها الى
               بيت المال لوجود قاصر ضمن الورثة وتأشر من ورشة أملاك الميري بما يفيد عدم الاستدلال على
               على نصف المنزل المذكور وحيث تقدم ضمانة بامضا وأختام كل من الحاج حسين جاموس والحرمة
               منتهى محمد جاموس ومحمد جاموس أولاد المرحوم الحاج مصطفى جاموس المذكور والضامن
                  اليهم<persName> عيد عزام السقا</persName> بشأن النصف منزل المرقوم وانه ملك الورثة
               المذكورين ولا مانع باخراج حجة بدل الضايعة لباقي ما نص عليه بالضمانة وتصدق عليها من كل
               من هيبة خلف رئيس طايفة السقايين سابق ومن <persName>عبد ربه عبيد</persName> رئيس طايفة
               السقاين بان الضامن المذكور مقتدر ومعتمد وضمانه عليهما في ذلك ضمان حضور وغروم كما
               وتصدق من شيخ ثمن<sic>الأزبكية</sic> بان عبد ربه عبيد معتمد وضمانه عليه وتأشر على نفس
               الضمانة بختم الضبطية بان ختم شيخ ثمن الأزبكية المبصوم بها مضاهي إلى المبصوم بسجلات
               الضبطية ولكون من الأقتضا النشر عن ذلك بالجرانيل فقد تحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي
               اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة وبهذا
               حصل النشر للجهات عموما وكتب للمحكمة أيضا وأرسل اليها الضمانة وباقي الأوراق ولزم
               تحريره ليتنبه بدرج ذلك بالجرانيل حسب ما ذكر </p>
         </div>
         <div>
            <head>يوم<date when="1297-03-20"> الثلاثا ٢٠ ربيع الأول سنة ١٢٩٧ه</date><date when="1880-03-01"><sic>غرة مارث</sic> الأفرنجي سنة ١٨٨٠م</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة  ٨٥٩</biblScope><biblScope unit="page">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من نظارة الأشغال العمومية بتاريخ ١٨ ربيع الأول سنة ١٢٩٧</head>
            <p><orgName type="ديوان">ديوان الأشغال العمومية</orgName> يشهر في المزاد أشغال المكادم
               المقتضى أجراؤها ب<placeName type="شارع ">شارع السيدة زينب</placeName> الموصل لفم
               الخليج وقد تحدد ميعاد لنهو المزاد يوم <date when="1880-03-15">١٥ مارث سنة ١٨٨٠</date>
               فمن أراد اجراء هذه العملية يحضر بقلم العمارات ليطلع على الشروط المختصة بذلك ومن يتأخر
               عن الميعاد المحدد فلا يقبل منه قول فيما بعد </p>
         </div>
         <div>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم <date when="1297-03-23">الخميس ٢٣ ربيع الأول سنة
                  ١٢٩٧ه</date><date when="1880-03-04">٤ مارث الأفرنجي سنة
                     ١٨٨٠م</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٨٦٠</biblScope><biblScope unit="page">ص ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من بيت مال مصر بتاريخ <date when="1297-03-14">١٤ ربيع الأول
                  سنة١٢٩٧</date></head>
            <p>موجود نصف خربة بسوق الخشب القديم<sic>بثمن الأزبكية</sic> سابق ضبطها بناء على
               الاخبارية من<persName> عبد الجليل</persName> شيخ الثمن سابق في ٢٣ ج سنة ١٢٧٦ بالقول
               انها مخلفة عن حرمة<persName type=" تسما"> تسما</persName> محبوبة متوفية عن أولادها
               اثنين احدهم باع ما خصه والثانى غائب من مدة ... لا يعلم محله ولا ان كان توفى أو على
               قيد الحياة وبإجراء التحريات المقتضية عن ذلك فلم كان يستدل على اسم المالك للنصف
               المذكور ثم وبمكاتبة<orgName type="ديوان"> ديوان الأوقاف</orgName> عن ذلك وردت افادته
               رقم ٢٨ ش سنة ١٢٩٢ نمرة ٤٧٦ بأن نصف الخربة المذكورة لا يكن من حقوقه ثم وردت افادة أيضا
               من محافظة مصر بعدم مصادفة الخربة المذكورة تضمينات مستجدة هذا ولتقديم تذكرة للمصلحة
                  من<persName>تا.رس أفندي</persName> سيدهم من مستخدمين المالية برغبته مشتري الزراع
               في الخربة المحكمى عنها ب... خمسة قروش صاغ صار الأستئذان
               من<orgName>الداخلية</orgName>لمبيع النصف المرقوم وصدر أمرها أخيرا في <date when="1296-06-29">٢٩ جماد الثاني سنة ١٢٩٦</date> نمرة ١١٩ تصريحا باشهار مزاد
               المبيع بميعاد واحد وتسعين يوم وعلى ذلك تحرر لديوان الأشغال بمقاس الخربة المذكورة
               فوردت افادته رقم ١٧ يوليه سنة ٧٩ نمرة ٤٤ بان مسطحها أربعة وثمانون ذراع وثلث وربع
               وبناء على ما ذكر قد تحررت قايمة مزاد باشهار نصف الخربة البادي ذكرها بالميعاد المرقوم
               وارسلت الى رئيس دلالين العقار ب<placeName type=" مدينة">المحروسة</placeName> وتوضح
               بها أن كافة المصاريف من دلالة ومسيري ورسومات وغيره على المشترى بدون تكليف المصلحة بشئ
               ما وبعد مرسى المزاد على أى شخص كان واتضح عدم وجود الراغب بزيادة يصير الأستئذان عن
               المبيع ومتى صدر الأمر بالسماع بالمبيع يجري قبض الثمن ومكاتبة المحكمة بتوقيع المبايعة
               بحيث لم يحصل السماح في التسليم لمن يرسى عليه المزاد فلا يكن له تدعى على بيت المال بشئ
               ما وقد تحرر للجهات عموما في تاريخه عن ذلك وهذا لاعلانه على المستخدمين ذاك الطرف
               وفروعه حتى كل من له رغبة في المشترى يحضر لبيت المال أو وكيلا من طرفه بالضمانة
               والأفادة المقتضية قبل حلول الميعاد المرقوم بيومين لاعمال المزاد بالمصلحة حسب الجاري
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم<date when="1297-03-25"> السبت ٢٥ ربيع الأول سنة
                  ١٢٩٧ه</date><date when="1880-03-06">٦ مارث الأفرنجي سنة
                     ١٨٨٠م</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٨٦١</biblScope><biblScope unit="page">ص١</biblScope></bibl></head>
            <head>الحوادث الداخلية</head>
            <p>سبق انه نشر في الصحيفة صورة الأمر العالي الصادر في تاريخ<date when="1880-02-10"> ١٥
                  فبراير سنة ١٨٨٠</date> المتضمن الترخيص بانشاء البنك العقاري المصري وهذه صورة ترجمة
               نظامنا منه بالتفصيل </p>
         </div>
         <div>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم<date when="1297-03-25"> السبت ٢٥ ربيع الأول سنة
                  ١٢٩٧ه</date><date when="1880-03-06">٦ مارث الأفرنجي سنة ١٨٨٠م
                     </date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٨٦١</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ ١١ ربيع الاول سنة ١٢٩٧</head>
            <p>صورة ترجمة ورقتي اعلانات انه بناء على طلب كل من<persName> الخواجات بهوده</persName>
                  و<persName>افرايم ليفي</persName> بقصد اعلان كل من<persName type=" الكابجي">
                  الكابجي</persName> و<persName>الحاج رضوان الكابجي</persName> وبمقتضى المحضر المحرر
               من الخواجة اسكندر لنسواني نائب رئيس كاتب المحكمة الأبتدائية المختلطة بمصر بتاريخ ٤
               فبراير الجاري الذي به يوضح ان الخواجات المذكورين وضعوا بقلم كتاب المحكمة المذكورة
               دفترشر وطات المزاد للاستحصال على البيه بالمزاد العمومي على المنزل الكائن بدرب قرمز
               فبمقتضى ما ذكر قد نهيت على كل من أحمد الكابجي والحاج ورضوان الكابجي بانهم يفهموا
               مضمون دفر الشروطات المذكور ويعطوا الأقوال والملحوظات التي تترآى لهم وقد تحرر هذا
               للمعلومية هذا ولما توجه المحضر لاعلان ذلك اني احمد رضوان الكابجي فوجد منزلهم مغلوق
               ولذا أحضر هذين الورقتين للضبطية في<date when="1880-02-14"> ١٤ فبراير سنة
               ١٨٨٠</date></p>
         </div>
         <div>
            <head>يوم <date when="1297-03-28">الثلاثا ٢٨ ربيع الأول سنة ١٢٩٧ه</date><date when="1880-03-09">٩ مارث الأفرنجي سنة ١٨٨٠م</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٨٦٢</biblScope><biblScope unit="page">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من ديوان الأوقاف بتاريخ <date when="1296-03-25">٢٥ ربيع الأول سنة
                  ١٢٩٦</date></head>
            <table>
               <row>
                  <cell>
                     <p>عدد</p>
                  </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>نصف منزل متخرب كائن ب<placeName type="درب">درب الشيخ صالح</placeName>
                           ب<placeName type=" حي">باب اللوق</placeName> يبلغ مقاسه ٣٠ متر وكور
                           وقف<persName type=" سليمان أبو طويلة "> سليمان أبو طويلة </persName>مقتضى
                        خروجه بطريق الأستبدال لعدم المنفعة منه ومشترى ما هو أنفع لجهة وقفه وتحدد
                        ميعاد لاشعار مزاده ١٥ يوم فكل من له رغبة فبعد المعاينة يتوجه لقسم رابع ليعطي
                        المزاد اللازم هناك</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>منزل متخرب كائن ب<placeName type="درب ">درب المزين</placeName> ب<placeName type="حي">الموسكى</placeName> مسطح أرضه ٢٩٢.٩٠ متر منه حصة مهر ٢٢ متر في
                        بناه وقف<persName> علي سلامة الدخاخني</persName> مقتضي خروج بناها بطريق
                        الأستبدال وتأجير الأرض وقد صار درجها ضمن خمسة وثلاثين أعلان وتحدد ميعاد لنهو
                        المزاد ثلاثين يوم فكل من له رغبة يتوجه لقسم ثاني ليعطي مزاده بما يرغبه
                        بقايمة المزاد من بعد المعاينة</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>٢</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div>
            <head/>
            <head>طبعت بمطبعة بولاق يوم الخميس <date when="1297-04-07">٧ ربيع الثاني سنة
                  ١٢٩٧ه</date> الموافق <date when="1880-03-18">١٨ مارث الأفرنجي سنة ١٨٨٠م</date>
               الموافق ١١ برمهات القبطي ١٥٩٦</head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٨٦٤</biblScope><biblScope unit="page">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من ديوان الأوقاف بتاريخ <date when="1297-04-04">٤ ربيع الثاني سنة
                  ١٢٩٧</date></head>
            <table>
               <row>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>حصة متخربة بحق ٤ قراريط وكسور مسطحها ٤٢,٨٣ متر وقف الست نفيسة النهرية بمنزل
                     بحارة الدالي بخط الخطيري ببولاق ومقدر عليها حكر سنوي ٩ قروش و٢٠ فضية لوقف
                     السادة الغالية مقتضى خروجها بالأستبدال وأهل الخبرة قدروا قيمة بدلها مبلغ ثلاثة
                     آلاف قرش صاغ فكل من كان له رغبة فمن بعد المعاينة يتوجه إلى مأمور قسم ثاني أوقاف
                     ليعطى المزاد اللازم بالقايمة المحررة عن ذلك وقد تحدد ميعاد لنهو المزاد المذكور
                     خمسة عشر يوما من تاريخه أدناه</cell>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ٨٦٦</biblScope><biblScope unit="page">ص٤</biblScope>
               </bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من بيت المال</head>
            <head>عن بيان العقار الأيل لبيت المال من مذكورين متوفيين بالمحروسة</head>
            <table>
               <row>
                  <cell>عدد بثمن الجمالية</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>حصة ..... من منزل<persName> بيير جوان</persName> مخلفة عن <persName>الست شمس
                        نور البيضا </persName>بحجة لم يوضح بها حكر ومقاس المنزل الذي منه الحصة
                     المذكورة ١٣٢,٨٤ متر مسطح</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>دكان بخط الأمشاطية مخلفة عن <persName>الست شمس نور البيضا </persName>مستولده
                        المرحوم<persName> سليمان أغا السلحدار</persName> بغير حجة ومقاسها ٣,٢ زراع
                     وآخرمرساها بسعر ٢٧٠٠ قرش صاغ</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>نص دكان بالصنادقية مخلفة عن<persName> زبيدة معتوقة زهرة</persName> بحجة لم
                     يوضح بها حكر ومقاسها ١٤,١٧ ذراع وأخر مرساها بسعر ٣٦٥٠ قرش صاغ</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>حصة ٦ قراريط من خربة بها طاحونة كائنة بحارة<placeName> بير جوان</placeName>
                        مخلفة عن <persName>ذنوبة بنت على بك الشرابي</persName> بحجة لم يوضح بها حكر
                        ومقاسها ١٢٥٩,١١ ذراع جميع أرضيه الخربة ٤٨,٦٤ ذراع جميع أرضيه الخربة و٤٨,٦٤
                        ذراع مسطح الركوب التي لها الراكب على أرضيه منها منزل الجار وآخر مرسى المزاد
                        بسعر ٥٣٠٠ قرش صاغ</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>حصة ٩ قراريط من منزل ب<placeName>حارة الشنواني</placeName> مخلف عن<persName>
                           محمد أغا خربوطلى</persName> بحجه لم يوضح بها حكر ومقاسه ٢٥٣,٢٤ ذراع وآخر
                        مرساها بمبلغ ١٤١٥٠ قرش صاغ</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>منزل بعطفة حمام الأفندي مخلف عن<persName> ابراهيم أغا اخسخهلي</persName>
                        وزوجته بحجه لم يوضح بها حكر ومقاسه ١٧٠,٢٣ متر</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <p>عدد بثمن الخليفة</p>
                  </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>منزل بعطفة شيقون مخلف عن<persName> آمنه زوجة سعد الدين أغا</persName> بحجج
                        لم يوضح بهم حكر ومقاسه ٣٦٠,٤٨ ذراع آخر المرسي فيه بمبلغ ٢٣٠٣٥ قرش صاغ</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>منزل <placeName type="درب">بدرب الزيني</placeName> مخلف عن<persName> أمونة
                        بنت حموده أغا جركس</persName> ومقاسه ٥٠,٠٠ متر وركوب الجار من جهة الشرق
                     بالدور الثالث ١٦,٠٠ متر بغير حجة</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>حصة ١٨ قيراط من منزل بطليون مخلفة عن الشيخ أحمد السروجي بحجة لم بها حكر
                        ومقاسه ٨٣,٢٣ ذراع آخر المرسي فيها بسعر ٩٠٢ قرش صاغ</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>منزل ب<placeName>حارة العيادية</placeName> متخرب مخلف عن <persName>المرحومة
                           حنيفة بنت محمد</persName> بغير حجة ومقاسه ٥٩,٧٨ متر</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>منزل قيراطين ونصف من منزل بالصليبة مخلف عن <persName>زبيدة البيضا
                     </persName>بغير حجة ومقاس المنزل ٩٧,٥٦</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>منزل خرب ب<placeName>قلعة الكبش</placeName> مخلف عن<persName> زبيدة بنت
                        ابراهيم</persName> بغير حجة مقاسه ٢٠,٢٤ متر</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>منزل ب<placeName type="درب">درب الحص</placeName>ر مخلف عن <persName>عثمان
                           أغا ديار بكرلي</persName> بحجة لم يوضح بها حكر ومقاسه ٨٩,٦٧ متر</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>منزل ب<placeName type="درب">حارة الحنة</placeName> وبأسفله دكان مخلفين عن
                        بنبة حرم<persName> اسماعيل أفندي شكري </persName>ومقاسه ١٨٨,٩٤ متر بحجة لم
                        يعين بها حكر</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>منزل <placeName>بقلعة الكبش</placeName> مخلف عن<persName> حنفي القيسوني
                           القهوجي </persName>بحجة لم يعين بها حكر ومقاسه ٨٤,٣٥ متر</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>منزل ب<placeName type="درب ">درب العبيد</placeName> باسفله دكان مخلفين
                           عن<persName> حنيفة بنت محمد</persName> بحجة لم يوضح بها حكر ومقاسه ٥٩,٧٨
                        متر</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>حصة ٥ قراريط من منزل بحارة بنت المعمار مخلفه عن <persName>بنبة معتوقة سلوناس
                        بغير</persName> حجة ومقاسه ٣٢٤٧,٠٥ متر آخر المرسى فيها بمبلغ ١٦٤٠٠
                     صاغ</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>حصة ٣ قراريط من منزل ب<placeName type="درب ">درب السماكين</placeName> مخلفة
                        عن <persName>حنيفة بنت حسن محسن</persName> ومقاسه ٣٦١,٧٨ متر</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١٢</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١٨</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <p>عدد بثمن الأزبكية</p>
                  </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>منزل ب<placeName>كوم الشيخ سلامة </placeName>مخلف منه ١٨ قيراط عن
                           <persName>أمنة روميه</persName> بحجة ليس بها حكر و٦ قراريط باقي المنزل
                        تعلق شخص غايب لا يعلم محله ومقاسه ١٧,٤٨ ذراع آخر مرساه بمبلغ ١٥٠٠ قرش
                        صاغ</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>حصة ١٦ قيراط من منزل ب<persName>عطفة سنان</persName> مخلفة عن<persName> ترك
                        الداية</persName> ومقاسه ٥٦,٥٨ متر بحجج لم يوضح بهم حكر</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <p>عدد بثمن عابدين</p>
                  </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>حصة ٨ قراريط .. من منزل ب<placeName type="درب">درب الحمام</placeName> مخلفين
                     عن استيته<persName> بنت أحمد تره </persName>و<persName>أحمد النجار</persName>
                     بحجج ليس بها حكر ومقاسه ١٢٤,٤٦ متر</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>نصف منزل ب<placeName>حارة الزياتين</placeName> مخلف عن <persName>أم النيل
                           بنت محمد</persName> بحجة ليس لها حكر آخر المرسى فيه بمبلغ ٣٢٥٠ قرش صاغ
                        ومقاسه ٦٦,٨٠</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <p>١</p>
                  </cell>
                  <cell>
                     <p>حصة ٩ قراريط من منزل ب<placeName>حارة مشمش</placeName> مخلفه عن<persName>
                           حسين بيرم الصباغ</persName> بحجة لم بها حكر ومقاسه ١٦٤,٢١ متر</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>حصة ١٦ قيراط من منزل ب<placeName type="درب">درب الملاح</placeName> فيه مخلفه
                     عن <persName>أم نصير</persName> ومقاسه ١٨٠,٠٨ متر بحجة فائدة</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <p>عدد بثمن باب الشعرية</p>
                  </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>حصة قيراطين .. من منزل بالعدوى مخلفة عن <persName>محمد رمضان الدخاخني
                        </persName>بحجة ليس بها حكر آخر مرصاها بمبلغ ١٩٠ قرش صاغ</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>منزل ب<placeName type="درب ">درب الفراخة</placeName> مخلف نصفه عن<persName>
                           فاطمة الحبشية </persName>والنصف الآخر رغب مبيعه الشريك مع النصف تعلق بيت
                        المال بحجة لم يوضح بها حكر ومقاسه ١١٦,٤٦ ذراع</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>حصة ٩ قراريط من منزل ب<placeName type="درب">درب المهتار</placeName>
                           ب<placeName type="درب">درب الأفاعية</placeName> مخلفة عن <persName>عائشة
                           بنت محمد</persName> بحجج لم يوضح بهم حكر ومقاسه ١١٣,٣٣ متر</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>حصة ٣ قراريط من منزل بخوخة القطانين مخلفة عن عائشة بنت محمد المذكورة أعلاه
                        بحجج لم يوضح بها حكر ومقاسه ٥١,٨٩ متر</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>حصة ١٨ قيراط من بنا منزل بالعباسية بغير حجة مخلف عن<persName> أحمد أفندي
                           حمدي اليوزباشي</persName> ومقاسه ٦٣,٦١ متر</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>منزل ب<placeName>الحرنفش</placeName> مخلف عن<persName> ظريفه بنت محمد
                           أغا</persName> ومقاسه ٦٨,٨٠ بحجج لم يوضح بهم حكر</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>حصة ٦ قراريط وسهم من منزل ودكان أسفله ب<placeName type="شارع">شارع خان أبو
                           طاقيه</placeName> مخلفين عن <persName>ظريفة بنت محمد أغا</persName>
                        ومقاسه ١٠٩,٠٠ متر بحجة لم يوضح بها حكر</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>حصة قيراط ونصف من خربه بحوش البغالي بدرب عجور بها سبعة قيعان مخلفة عن زهره
                        السودا معتوقة نفيسة الروزنامجة بغير حجة ومقاسها قدره ١٦١,٢٠ مترا آخر المرسى
                        بمبلغ ٥٤٠ قرش صاغ ويخص زوج المرحومة عائشة نصف قيراط من ذلك وآخر المرسى بمبلغ
                        ٩٠٠ قرش صاغ</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <p>عدد بثمن بولاق جمعية</p>
                  </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>حصة ١٨ قيراط من منزل بطاروق الخصوصي بربع الجواير مخلفة عن أمونة الشهيرة
                        بالبيطارة ومقاسه ١٠,٩٢ متر ١٩,٤١ ذراع</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١٣</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div>
            <head><bibl>يوم الأحد <date when="1297-02-17">١٧ ربيع الثاني سنة ١٢٩٧ه</date><date when="1880-03-28">٢٨ مارث الأفرنجي سنة ١٨٨٠م</date><biblScope unit="issue">نمرة
                     ٨٦٧</biblScope><biblScope unit="page">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>تابع ما ورد من بيت المال</head>
            <head>عن بيان العقار الأيل من مذكوريين متوفيين بالمحروسة</head>
            <table>
               <row>
                  <cell>
                     <p>عدد بثمن السيدة زينب</p>
                  </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>نصف منزل ب<placeName type="درب">درب البوشي</placeName> مخلف عن فاطمة بنت
                        حمزة ومقاسه ٣٣,٤٤ مترجمة</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>حصة قيراط ١ و ٢٢ سهم من منزل بحارة السيدة مخلفة عن <persName>خديجة السمرا
                           </persName><persName>معتوقة حسن</persName> كل البيضا آخر المرسى فيها
                        بمبلغ ٢٠٠٠ قرش صاغ بحجج لم توضح بها أحكار</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>حصة ٦ قراريط من منزل بدرب أبو الحاف بالنصرية مخلفة عن .. المدينة ومقاسه
                        ٣١,٥٠ متر بحجة ضايعه</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>حصة ٩ قراريط من منزل بشارع الخلوتي مخلفة عن خليل أغا أبو شنب بحجة موضح بها
                        حكر وآخر المرسى فيها بمبلغ ٥٢٢٥ قرش صاغ</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>٤</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div>
            <head><date when="1880-03-31">٣١ مارث الافرنجي سنة ١٨٨٠</date><date when="1297-04-20">الأربعا ٢٠ ربيع الثاني سنة ١٢٩٧</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة
                     ٨٦٨</biblScope><biblScope unit="page">ص٣</biblScope></bibl></head>
            <p>ورد هذا التقرير زيادة عما سلف من حضرة م<sic>أمور الطلومبات بمصر للضبطية المصرية</sic>
               بتفصيلات الحريقالذي حدث بمغالق الخشب ب<placeName type="حي">بولاق</placeName> في ليلة
               الأثنين الموافق <date when="1297-04-11">١١ ربيع الثاني سنة ١٢٩٧</date> الساعة ثلاثة
               عربي ومنها أرسل لنشره بالوقايع مذ وصل خبر الحريق المذكور إلى الضبطية ومراكز الطلمبات
               قد بودر في الحال في توجه الطلمبات والأدوات الكفاية اليه مع التتابع وبالوصول وجدت
               النيران في حال اشتعال زايد ولهذا تعين ترتيب الطلمبات حول الحريق في النقط المهمة التي
               ترآى وجوب العمل فيها لأجل المحافظة على عدم سريان النيران الى جهة أخرى باجراء الحجز
               عليها وقطعها بالكلية عن المحلات المجاورة لها وبما حصل من رجال الضبطية من نحو الأسرااع
               باستجلاب المياه الكفاية وترتيب ما اقتضى ترتيبه من عساكر الاغانة بالتطبيق للقانون صار
               انقاذ معظم الأخشاب والسقيفة الموجودة بمغلق<persName> الخواجة رزق جرجس</persName>
               وشريكه من الجهة القبلية مع انقاذ جزء عظيم من الأخشاب التي كانت موجودة بمغلق<persName>
                  الخواجه ابراهيم مليكه</persName> وشريكه وانقاذ جزء أيضا من أخشاب مغلق<persName>
                  الخواجة ابراهيم الراهب</persName> أما المغلق تعلق<persName> الخواجة مخابيل تادرس
                  نسيم</persName> فلكونة جزئيا وهو منشأ النيران بواسطة ذلك مع انه من شدة الالتهاب
               كانت النيران في بعض الأحيان تصل إلى التندات الخشب الكائنة بالواجهة المذكورة وصار
               انقاذها بدون حصول أدنى ضرر ثم لما ترآى اتصال النيران الى شبابيك المنزل تعلق<persName>
                  الشيخ أحمد</persName> الملا سكن<persName> الخواجة فرانسيس خزام</persName> التابع
               لدولة أمريكا من شدة التهابها ومجاورته للحريق من الجهة البحرية صار تشغيل الطلمبات التي
               كانت مرتبة بالجهة المذكورة وبعون الله تعالى لم تسر النيران بداخل المنزل ولم تحصل به
               تلفيات سوى خمسة شبابيك فقط والمنازل الملاصقة له لم يحصل فيها أدنى ضرر كما أن المنزل
                  تعلق<persName> ابراهيم أغا الكردلي</persName> ولو انه خالف المغالق المحترقة
               والنيران مشتعلة حولهمن ثلاثة جهات لكن بواسطة ما صار تداركه من الطلبمات ورجالها هناك
               لم تصل اليه النيران مطلقا ولم ينشأ به أدنى ضرر ولما اقتضى الحال لاحالة المياه الجاري
               احضارها بواسطة الفناطيس من أجل ت..ويه الوابور إلى باقي الطلمبات وأعمال مزلقان ومسطبة
               للوابور بالجسر لتقربته من مياه<placeName type="حي"> البحر الأعظم</placeName> واستمرار
               تشغيله منها قد حصل كمال الاعتناءوالأهتمام في ذلك باقرب وقت فلهذا قد صار انتظام حركة
               التشغيل والظفر بالنيران وبالجملة فانه بمجرد وصول الطلمبات الى محل الحريق المذكور صار
               توقيف وقطع سريان النيران مما اجتمع به من الطلمبات التي بلغ مقدارها ثلاثة عشر طلمبة
               منها ثلاثة كبار وتسعة من الوسط والوابور ولوانه كان الحريق مهول بالنسبة لكون تلك
               المغالق من تخاشيب والموجودات التى بداخلها أخشاب نقيه وخلافه من الأشياء سريعة الألتهاب
               فكان هذا هو السبب الوحيد لاشتعال النيران بها دفعة واحدة لمصادفة تزايد الأهوية في تلك
               الليلة ووجودها ملاصقة لبعضها لانه لو كانت تلك المغالق داخل أبنية وكل منها على حدته
               مثل الأربعة وعشرين مغلقاالتي أصابتها النيران بالأتلاف كلية في سنة ٨٤ لكان مع الهمة
               التي حصلت والاستعدادات التي صار ايجادها بهذا الحريق صار الحصول على اطفائه بأقرب وقت
               بدون أن يحصل هناك أدنى ضرر لانه الى الساعة سبعة صارت النيران لا يخشى منها ولغاية
               الساعة عشرة صار ارضية لا يعتنى بها وردت معظم الطلمبات لمراكزها ومع هذا فإن سرعة
               اجراآت الأطفاء والاستظهار على النيران الذي ما كان يأتي في مثل هذا الوقت لولا ما بذله
               رجال الضبطية من كمال الأعتناء بما صار من مداركة التدبيرات هي السبب القوي لحسن انتظام
               الحركة وعدم وقوع ما يترتب عليه تجسيم حالة الحريق وتوغل النيران بما يجاورها من المحلات
               كما يتضح ذلك من مشاهدة محل الحريق ونقط التماس التي ادركتها النيران ولم تسر لجهة أخرى
               وبما أن الحصول على ذلك ما تيسر الابماصار وجوده من التدبيرات التي حصلت بالتطبيق
               للقانون زكانت هي سببا عظيما في سرعة اطفاء واخماد النيران في وقت وجيز بالنسبة لمنشأ
               حدوثها ومثل هذه ما يستدعى الحال ادراجها بالوقايع المصرية لاحاطة علم الجميع قد وجب
               تحريره المرجو ارسال هذا التقرير المشتمل على تفصيلات ما تم في أمر الحريق المذكور لقلم
               المطبوعات لأجل تعميم نشره بالوقايع وعدم حصول الأراجيف ممن يعلمون أسباب أفندم</p>
            <p>فى الواقع ان هذه همة زائدة ليس لها مثيل يستحق عليها حضرات مأمور<orgName type="الضبطية المصرية"> الضبطية المصرية</orgName> ورجالها ومأمور الطلومبات ورجالها
               الثناء الجميل ولولا هذه الهمة لسرت النيران الى سائر جهات البلدة حيث انها مشحونة
               بالأخشاب سريعة الألتهاب وضرت بعموم الناس فجزاهم الله خيرا وأزال عنهم كل بأس</p>
         </div>
         <div>
            <head>يوم الأربعا <date when="1297-04-24">٢٤ ربيع الثاني سنة ١٢٩٧</date> الموافق <date when="1880-04-04">٤ ابريل الافرنجي سنة ١٨٨٠</date><bibl><biblScope unit="issue">نمرة  ٨٦٩</biblScope><biblScope unit="page">ص٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من بيت المال بتاريخ <date when="1297-04-07">٧ ربيع الثاني سنة
                  ١٢٩٧</date></head>
            <p>موجود حصة قدرها سبعة قراريط من منزل كائن ب<placeName type="دوار">المناصرة
                  </placeName>ب<placeName type="قنطرة ">قنطرة الأمير حسين</placeName> خارج
                  ب<placeName type="باب">أبي زويلة</placeName> و<placeName>الخربة</placeName> تعلق
               شخص يدعى<persName> طه ابن سالم الجرايحي</persName> غائب <sic>بفيزو</sic> غلى مدة
               ومظبوطة تلك الحصة بمعرفة <orgName type="بيت المال">بيت المال</orgName> يوم وفاة
               والدته المدعوه مباشرين المتوفية في <date>٢٥ رجب سنة ٧٤</date> عن ولدها طه المذكور
               ولتطلب لبحرمة<persName> عائشة بنت أبو حامد</persName> الشريكة في المنزل المذكور أجري
               البناء معها كونه خرب أو مبيع الحصة المذكورة فبعد أن كتب ل<orgName>ديوان
                  الأشغال</orgName> بمقاسه والايضاح عن لزومه لجهة الميري من عدمه ووردت افادة الديوان
               المذكور رقم غاية را سنة ٩٦ نمرة ٥٧ عن عدم لزومه لجهة الميري وان مقاسه يبلغ مائه تسعة
               وسبعين ذارع ونصف وثلث ذراع قد عرض للداخلية بالاستئذان عن مبيع تلك الحصة ووردت افادتها
               رقم ١٠ محرم سنة ٩٧ نمرة ٣٥٩ عرض تصريحا باشهار مبيع الحصة المذكورة بميعاد واحد وستين
               يوما وبناء على ذلك قد تحررت قايمة مزاد باشهار مبيع سبعة قراريط المحكي عنهم بالميعاد
               المرقوم وأرسلت إلى رئيس دلالين العقارات ب<placeName type="مدينة">المحروسة</placeName>
               وتوضح بها أن كافة المصاريف من دلالة وتمن قايمة المزاد ورسم ديوان الأشغال السابق صرفة
               من المصلحة وغيره على المشترى بدون تكليف بيت المال بشئ ما وقدتحرر للجهات عموما فى
               تاريخه وهذا لاعلانه هلى حتى كل من له رغبة في المشترى يحضر لبيت المال أو وكيل من طرفه
               بالضمانة والأفادة المقتضية قبل حلول الميعاد المرقوم بيومين لاعمال المزاد بالمصلحة حسب
               الجاري واذا مضى الميعاد وحضر أحدا بعدها فلا يقبل منه مزاد</p>
         </div>
         <div>
            <head>يوم الأحد <date when="1297-05-02">٢ جمادى الأولى سنة ١٢٩٧</date> الموافق <date when="1880-04-11">١١أبريل الافرنجي سنة ١٨٨٠</date><bibl><biblScope unit="page">ص٤</biblScope><biblScope unit="issue">نمرة ٨٧١</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من الأوقاف بتاريخ<date when="1297-04-23"> ٢٣ ربيع الثاني سنة
                  ١٢٩٧</date></head>
            <table>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell>
                     <p>عدد</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>نصف منزل ونصف دكان سفله متخربين وقف الجامع الصغير كائنين بجهة كوم <persName type="الشيخ سلامة">الشيخ سلامة</persName> شركة الخواجه <persName type="ذكريا قسطندى">ذكريا قسطندى</persName> مقتضى خروجهما بالأستبدال
                     والخواجه المذكور راغب أخذهما بمبلغ ٨٦٠٥ قرش و ١٦ فضة فكل من كان له رغبة فمن بعد
                     المعاينة يتوجه بطرف مامور قسم ثاني أوقاف ليعطي المزاد االلازم بالقايمة المحررة
                     عن ذلم وقد تحدد ميعاد لنهو المزاد المذكور خمسة عشر يوما من تاريخه أدناه</cell>
                  <cell>١</cell>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div>
            <head>اعلان آخر</head>
            <p>خربة كائنة تحت الصور وقف الأمامين مقدار مسطح أرضها ١٠٣ ذراع مقتضى خروجها من وقفها
               بطريق الاستبدال وراغب أخذها شخص يسما <persName type="السيد البيباني الجزار">السيد
                  البيباني الجزار</persName> بمبلغ ٢٨٧٥ قرش صاغ حسب تتمين آل الخبر مقتضى اشهارها
               بالمزاد لمن يرغب الزيادة يتوجه لقسم رابع أوقاف ويعطي المزاد اللازم بعد المعاينة وقد
               تحدد لذلك ميعاد خمسة عشر يوما من تاريخه أدناه </p>
         </div>
         <div>
            <head>يوم <date when="1297-05-04">الثلاثا ٤ جمادى الأولى سنة ١٢٩٧</date> الموافق<date when="1880-04-13"> ١٣أبريل الافرنجي سنة ١٨٨٠</date> الموافق ٦ برموده القبطي سنة
                     ١٥٩٦<bibl><biblScope unit="page">ص٤</biblScope><biblScope unit="issue">نمرة
                     ٨٧٢</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ <date when="1297-04-10">١٠ ربيع الثاني سنة
                  ١٢٩٧</date></head>
            <p>انه لسابقة ما عرض للمحافظة الملغية من الحرمة<persName> فاطمة بنت حسين</persName>
               بأنها تملك حصة بمنزل ودكانين سفله بشارع<placeName type="شارع"> باب البحر</placeName>
               وحجتها ضايعة وما أفيد من المحكمة نمرة ١١٧ بما تبين لدى الكشف من السجل قد حصل التحري
               بمخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف والمحكمة ووردت الأفادات بوضاحة ما صار اجراؤه من
               التحريات والتحقيقات التي من ضمنها حصول التوريه بما ورد من المحكمة أخيرا رقم ٢٤ صفر
               سنة ١٢٩٧ نمرة ٩ بانه جرى التحقيق اللازم بمعرفة<persName> الشيخ مصطفى عبد رب
                  النبى</persName> أحد كتاب المحكمة والشيخ المذكور أوضح بأنه تحقق لديه جريان الحصة
               التي قدرها احدى عشر قيراط ونصف وثلث وثمن قيراط شايعة فى كامل بنا المكان والصهريج سفله
               والحانوتين بواجهة المكان المذكور المخرجين من منافعه الكائن بخط باب البحر ب<placeName type="شارع ">الشارع الأعظم</placeName> في ملك<persName> المصونة فاطمة بنت المرحوم
                  حسين</persName> فصار لباقي ما أوضحه وتأشر على ما ورد من المحكمة من ورشة الأملاك
               بالضبطية بما يفيد عدم الأستدلال على ذلك وتقدم ضمانة بامضا وأختام كل من
                  الحرمة<persName> فاطمة بنت حسين</persName> والضامن اليها <persName>لاشين حسين
                  مختار سقايين</persName> ثمن <placeName type="حي">الأزبكية</placeName> بشأن الحصة
               المرقومة وانها ملك الحرمة فاطمة المذكورة ولا مانع من التصريح باخراج حجة بدل الضايعة
               لباقي ما نص عنه بالضمانة وتصدق من <persName>على الطويل </persName>رئيس <sic>طايفة
                  السقايين</sic> بان لاشين حسين الضامن معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وأن الضمانة
               في ذلك عليه حضور وغروم وتأشر بختم الضبطية على نفس الضمانة بأن ختم رئيس السقايين
               المبصوم بها مضاهي للوارد بسجل الضبطية وحيث من الافتضا النشر عن ذلك بالجرانيل فقد تحدد
               ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي بانتها الميعاد المرقوم اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا
               منازع في ذلك فالمحكمة تجري تحرير حجة بدل الضايعة وبتاريخه كتب للمحكمة عن ما ذكر
               وأرسلت إليها الضمانة وباقي الأوراق وتنوه عن ما يرغبه ديوان الأوقاف عن ملاحظة الأحكار
               وما صار فيها ودرجها في طلب الحجة المقتضى اخراجها بدا الفاقدة وبهكذا صار النشر للجهات
               عموما أيضا اقتضي تحريره ليتنبه بالنشر بالجرانيل حسب ما توضح </p>
         </div>
         <div>
            <head>يوم <date when="1297-05-11">الثلاثا ١١ جمادى الأولى سنة ١٢٩٧</date> الموافق <date when="1880-04-20">٢٠ أبريل الافرنجي سنة ١٨٨٠</date><bibl><biblScope unit="page">ص٤</biblScope><biblScope unit="issue">نمرة ٨٧٥</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من مجلس ابتداءى مصر بتاريخ ١٠ جمادي الأولي سنة ٩٧</head>
            <head>(نص اعلان)</head>
            <p>يتضمن إشهار مزاد ستة منازل تعلق<sic> الست فيتوريه بارليدس</sic> منهم ثلاثة منازل على
                  جسر<placeName type="جسر"> شبرا</placeName> ايرادهم سنوي مائتان وسبعون بنتو
               والثلاثة منازل الآخر كائنين بجهة شبرا بجوار <placeName>راضي الست
                  الجماشيرجية</placeName> أحدهم كبير والأثنين صغيرين فكل من يرغب المشترى يتوجه
               للمعاينة ومن بعد ذلك يحضر لطرفنا بوكالة سعادة<persName> حسين باشا أبو صبع</persName>
               بالسكة الجديدة في بنك <placeName type="بنك">الخواجة قوماس</placeName> لاعطا المزاد من
               بعد المعاينة </p>
            <p>نيشان أرتين</p>
            <p>قلقيان السمسار</p>
            <p>بمصر</p>
         </div>
         <div>
            <head>يوم <date when="1297-05-13">الخميس ١٣ جمادى الأولى سنة ١٢٩٧</date> الموافق <date when="1880-04-22">٢٢ أبريل الافرنجي سنة ١٨٨٠</date> الموافق ١٥ برموده القبطي سنة
               ١٥٩٦</head>
            <head><bibl><biblScope unit="page">ص٤</biblScope><biblScope unit="issue">نمرة
                     ٨٧٦</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من الدايرة البلدة أيضًا بتاريخ <date when="1297-05-12">١٢ جمادي
                  الأولى سنة ١٢٩٧</date></head>
            <p>ساحلي <placeName type="ساحل">غلال بولاق البحري</placeName> و<placeName type="ساحل">القبلي</placeName> ملك الميري كانوا مؤجرين الى <persName>حضرة عبد الرحيم أفندي
                  عبد الله</persName> رئيس تجار الساحل ببولاق بمدة سنة غايتها ٢٦ ص سنة ٩٧ ما هو
               البحري بمبلغ ١٩٥٠٠ قرش والقبلي بمبلغ ١٨١٠٠ قرش ونظرا لانتهاء مدة التأجير صار اشهارهم
               بالمزاد فرسى مزادهم على حضرة الأفندي المذكورر ما هو الساحل البحري بمبلغ ١١٢٥٠ قرش
               والقبلي بمبلغ ١٤٣٥٠ قرش عن مدة سن من ابتداء ٢٧ ص سنة ٩٧ لغاية ٢٦ ص سنة ٩٨ بناء عليه
               اقتضى تحريره لادراجه بالوقايع المصرية لأجل كل من له رغبة في التأخير بزيادة عن المزاد
               الراسي على الأفندي المذكور يحضر لديوان الدائرة ويعطي المزاد اللازم وقد تحدد لذلك
               ميعاد مدة خمسة عشر يوما من ابتدا تاريخه أدناه حتى بعد مضى تلك الميعاد ان حضر أحد
               لأعطاء المزاد لا يقبل منه أفندم</p>
         </div>
         <div>
            <head>يوم <date when="1297-05-13">الخميس ١٣ جمادى الأولى سنة ١٢٩٧</date> الموافق <date when="1880-04-22">٢٢ أبريل الافرنجي سنة ١٨٨٠</date> الموافق ١٥ برموده القبطي سنة
                     ١٥٩٦<bibl><biblScope unit="page">ص٤</biblScope><biblScope unit="issue">نمرة
                     ٨٧٦</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من ضبطية مصر بتاريخ<date when="1297-04-20"> ٢٠ ربيع الثاني سنة
                  ١٢٩٧</date></head>
            <p>مقدما عرض للمحافظة الملغية من مذكورين بانهم ورثة <persName>المرحوم الشيخ أحمد الشافعي
                  الصباغ</persName> بانه من ضمن ما تخلف عن مورثهم المذكور نصف منزل كائن ب<placeName type="حارة">حارة الحدايدة ببولاق</placeName> وحجته ضايعة ويلتمسوا تحرير بدلها ولما
               أن حصل التحري بمخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف والمحكمة ووردت الأفادات بوضاحة ما
               صار اجراؤه من التحريات والتحقيقات التي من ضمنها حصول <sic>النوريه</sic> بما صدر
                  من<placeName> المحكمة للمحافظة</placeName> في <date when="1294-02-21">٢١ صفر سنة
                  ١٢٩٤</date>نمرة ١٤١ بانه جرى التحقيق اللازم بمعرفة نائب وكاتب محكمة بولاق
                  و<persName>الشيخ محمد عبد الخالق </persName>نائب محكمة بولاق و<persName>الشيخ محمد
                  الزرقاني</persName> الكاتب أوضحوه بانه تحقق جريان الحصة التي قدرها النصف اثني عشر
               قيراط فى كامل المكان المتخرب المعبر عنه بالجزؤ القبلي المفروز بالقسم وصار مكانا
               مستقلا على حدته الكائن بحارة <placeName type="حارة">الشبراوي </placeName>داخل
                  حارة<placeName type=" الحديدة"> الحديدة</placeName> ببولاق في ملك الحرمة<persName>
                  شلباية بنت المرحوم حسن العروسي</persName> و<persName>عبد الرحيم مصطفي
                  الشربتلي</persName> كلاهما بخط الواجهة<placeName> ببولاق</placeName>
                  و<persName>عفيفي الصباغ</persName> في <placeName>الأزرق</placeName>
                  و<placeName>الحرمة نفيسة</placeName> و<placeName>الحرمة ناسة</placeName> أولاد
                  <persName>المرحوم الحاج أحمد الشافعي</persName> الشهير بناسه الصباغ وانه آل ذلك
               اليهم بالأرث من قبل موروثهم الحاج أحمد الشافعي المذكور لباقي ما أوضحوه الذي تنوه عنه
               بما صدر من المحكمة للمحافظة أخير فى ٢٨ صفر سنة ٩٥ نمرة ١٠٨ وتأشر من ورشة أملاك الميري
               بما يفيد عدم الأستدلال وتقدم ضمانة بامضا وأختام كل من الحرمة شلباية بنت <persName>حسن
                  العروسي</persName> و<persName>عبد الرحيم ابن أحمد</persName> و<persName>مصطفى ابن
                  أحمد </persName>والحرمة ناسة بنت أحمد والحرمة نفيسة بنت أحمد وعفيفي ابن احمد
               والضامن اليهم الحاج شحاتة محمد الصباغ في الأزرق ببولاق بشأن النصف منزل المذكور وانه
               ملك الورثة المذكورين آل اليهم بالارث من قبل مورثهم المذكور وانه لا مانع من التصريح
               باخراج حجة بدل الضايعة لباقي ما نص عنه بالضمانة وتصدق من رئيس طايفة الصباغين بان
                  <persName>الحاج شحاتة محمد</persName> الضامن معتمد ومقتدر وضمانة عليه في ذلك ضمان
               حضور وغروم وتأشر بختم الضبطية على نفس الضمانة بان ختم رئيس طايفة الصباغين المبصوم بها
               مضاهي للوارد بالسجل وحيث من الاقتضا النشر عن ذلك بالجرانيل وتحدد ميعاد واحد وثلاثون
               يوما لكي بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يظهر وجود معارض ولا منازع في ذلك فالمحكمة
               تجري تحرير حجة بدل الضايعة وبتاريخه تحرر للمحكمة عن ما ذكر وأرسلت اليها الضمانة وباقي
               الأوراق بما فيهم ما ورد من بيت المال المذكور وانه عند تحرير حجة بدل الضايعة ترسل الي
               بيت المال بالافادة اللازمة وحصل نشر للجهات أيضا تقتضي تحريره ليتنبه بالنشر حسب ما
               ذكر</p>
         </div>
         <div>
            <head>يوم <date when="1297-05-13">الخميس ١٣ جمادى الأولى سنة ١٢٩٧</date> الموافق <date when="1880-04-22">٢٢ أبريل الافرنجي سنة ١٨٨٠</date><bibl><biblScope unit="page">ص٤</biblScope>/<biblScope unit="issue">نمرة ٨٧٦</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من بيت المال بتاريخ<date when="1297-04-19">١٩ ربيع الثاني سنة
                  ١٢٩٧</date></head>
            <p>مقدما عرض للمحافظة الملغية من <persName>الحرمة مسعدة بنت الكريمة</persName>
                  و<persName>زينب بنت عيسى</persName> بانهم يمتلكوا حصة ستة قراريط بوكالة
                  <persName>محمد الزيادي</persName> والحجة ضايعة ولما أفيد من المحكمة نمرة ١٩ بما
               تبين لدي الكشف من السجلات وحصل التحري بمخابرة بيت مال مصر وديوان الأوقاف والمحكمة قد
               وردت الأفادات بوضاحة ما صار اجراؤه من التحريات والتحقيقات التي من ضمنها توضح بما ورد
               من المحمة وأخيرا في ١٣ رمضان سنة ١٢٩٦ نمرة ٧٣ بانه جري التحقيق اللازم
                  بمعرفة<persName> الشيخ سالم رمضان</persName> أحد كتاب المحكمة والشيخ المذكور أورى
               بانه تحقق لديه جريان الحصة لتي قدرها ستة قراريط في المكان المستجد الانشا والعمارة
               المفروز بالقسم المعروف بالوكالة الكائن بخط سيرك التوق السعيد في ملك<persName> الحرمة
                  مسعدة بنت المرحوم الكريمي أبو أحمد</persName> وابنتها <persName>الحرمة زينب [بنت]
                  المرحوم عيسى ابو يونس</persName> سوية بيتهما الباقي ما أوضحه وتأشر من ورشة أملاك
               الميري على ما ورد من المحكمة بما يفيد عدم الاستدلال وتقدم ضمانة بامضا وأختام كل من
               الحرمة مسعدة والحرمة زينب والضامن اليهم <persName>حسين عوض</persName> بِشأن حصة الستة
               قراريط المحكي عنهم وانهم ملك الحرمتين المذكورتين ولا مانع من التصريح باخراج حجة بدل
               الضايعة لباقي ما نص عنه بالضمانة وتصدق من رئيس طايفه النقاشين بأن حسين عوض الضامن
               معتمد ومقتدر وكفوا لهذه الضمانة وتأشر بختم الضبطية على نفس الضمانة بأن أختام كل من
               رئيس طايفة معلمين البناين وشيخ طايفة النقاشين المبصومين بالضمانة مضاهين للوارد بسجل
               الضبطية وحيث من الاقتضا النشر عن ذلك بالجرانيل وقد تحدد ميعاد واحد وثلاثون يوما لكي
               بانتهاء الميعاد المرقوم اذا كان لا يظهر زجود معارض ولا منازع فالمحكمة تجري تحرير حجة
               بدل الضايعة وبتاريخه تحرر للمحكمة وأرسلت اليها الاوراق والضمانة المحكي عنهم وحصل
               النشر للجهات أيضا واقتضي تحريره. ليتنبه حسب ما ذكر </p>
         </div>
         <div>
            <head>يوم <date when="1297-05-20">الخميس ٢٠ جمادى الأولى سنة ١٢٩٧</date> الموافق <date when="1880-04-29">٢٩ أبريل الافرنجي سنة ١٨٨٠</date><bibl><biblScope unit="page">ص٦</biblScope><biblScope unit="issue">نمرة ٨٧٨</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلان وارد من مصلحة عموم البوسطة المصرية</head>
            <p>يكون معلوم ان من أول <sic>ماجيو</sic> القادم سيصيير افتتاح مكتبيين صغيرين بمصر بخلاف
               مكتب الآدارة الموجود الآن فيها أحدهما بناحية <placeName type="حي">بولاق</placeName>
               والآخر بناحية <placeName type="حي">الغورية</placeName> وهذا المكتبان مصرح لها كباقي
               المكاتب العادية بتبادل المراسلات والحوالات برسم داخلية القطر والجهات الأجنبية أما
               الصر والأشياء الثمينة فعمليتها مختصة بإدارة بوستة مصر فكل من يرغب من مراسلي المراسلات
               ان تتوزع مراسلاته بواسطة أحد هذين المكتبين فعليه أن يضع على عنوان المراسلات تأشير
               باسم المكتب الذي يرغب توزيع مراسلاته بواسطته </p>
         </div>
         <div>
            <head>يوم<date when="1297-05-30"> الثلاثا ٣٠ جمادى الثاني سنة ١٢٩٧</date> الموافق <date when="1880-06-8">٨ يونيه الافرنجي سنة ١٨٨٠</date><bibl><biblScope unit="page">ص٤</biblScope><biblScope unit="issue">نمرة ٨٩٢</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من نظارة الأشغال العمومية بتاريخ <date when="1297-06-29">٢٩ جمادي
                  الثانية سنة ٩٧</date></head>
            <p><orgName type="ديوان">ديوان الأشغال العمومية</orgName> يعلن انه سيجري بطريق المقاولة
               استعداد محل ب<placeName>سراي الحمرة </placeName>ب<placeName type="حى">العباسية</placeName> لجعله اسبتالية للمجاذيب على حسب رسم ومقايسة ابتدائية عن
               تكاليفه بمبلغ ٦٣٥٤٦ قرشا واحد وثلاثين فضة موجودين بقلم العمارات بالديوان وحدد لنهو
               المزاد اللازم عن ذلك يوم الاحد الآتى ٥ رجب سنة ٩٧ الموافق ١٣ يونية سنة ١٨٨٠ فكل من له
               رغبة في اجراء هذه العملية يحضر للديوان لاجل اطلاعه على الرسم والمقايسة وشروط المزاد
               واعطاه العطا اللازم فيه ومن لا يحضر لغاية اليوم المذكورة فلا يكلف الديوان بقبول أقوال
               منه </p>
         </div>
         <div>
            <head>يوم <date when="1297-07-05">الأحد٥ رجب الفرد سنة ١٢٩٧</date> الموافق <date when="1880-06-13">١٣ يونيه الافرنجي سنة ١٨٨٠</date><bibl><biblScope unit="page">ص٤</biblScope><biblScope unit="issue">نمرة ٨٩٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من ديوان الاوقاف بتاريخ <date when="1297-06-24">٢٤ جمادي الثاني سنة
                  ١٢٩٧م</date></head>
            <table>
               <row>
                  <cell>
                     <p>عدد</p>
                  </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>منزل <persName>بخوخة القطانين</persName> بموجب حجتين أحدهم تاريخها ٢١ ذى
                        القعدة سنة ٥٥ والثانية مؤرخة في ٢ ذي الحجة سنة ٢٥٦ واضحا بهم ان المكان
                        المذكور على أرض محتكرة ولم يعين بهم حكر</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>نصف منزل بدرب<placeName type="درب"> حاتم</placeName> بدون حجة وحجة الشريك لم
                        يعين بها حكر</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>٢</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div>
            <head>يوم <date when="1297-07-09">الخميس ٩ رجب الفرد سنة ١٢٩٧</date> الموافق <date when="1880-06-17">١٧ يونيه الافرنجي سنة ١٨٨٠</date><bibl><biblScope unit="page">ص٤</biblScope><biblScope unit="issue">نمرة ٨٩٦</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من بيت مال مصر بتاريخ ١١ ج سنة ٩٧</head>
            <p>موجود حصة قدرها ح ١٥ سهم من منزل كائن بشارع <placeName type="شارع">الحسينية</placeName> البالغ قدر مقاسه ١٠٧,٧٨ اذرع تعلق شخص يسمى<persName>حسين
                  أغا</persName> غايب من مدة أربعين سنة وغير محقق وفاته ولا وجوده وكان سبق اشهار
               مزاده مبيع الحصة المزكورة ورسى العطا فيها على <persName>مصطفي أفندي خليل</persName>
               بمبلغ ٢٠٥ قرش صاغ وتصرح من المالية ضمن افادة فى ١٨ ل سنة نمرة ١٣٢ بالمبيع ولما صار
               مطالبة الراسي عليه المزاد المذكور وبالثمن مذ كان مستخدما بأوقاف اسكندرية وتجاوب منه
               بابقاء المادة لحين حضوره بالمحروسة واستعداده لحضور الشهود الذين يشهدوا بوفاة حسين اغا
               ايلولة الحصة المذكورة منه لبيت المال وحضر الآن واستحضر أشخاص وشهدوا بافقاد حسين اغا
               المذكور من مدة وعدم العلم بحقيقة وفاته وقد عرض للداخلية عن ذلك وصدر أمرها رقم ٤ ر سنة
               ٩٧ نمرة ٩٢ تصريحا باشهار مزاد مبيع الحصة المرقومة بميعاد واحد وتسعين يوم وبناء على
               ذلك قد تحرر مزاد عن مبيع الحصة المذكورة لاشهارها بميعاد واحد وتسعين يوم من تاريخه
               وأرسلت لريس دلالين العقارات بمصر مشترطا بها ان كافة المصاريف من دلالة وميري ورسومات
               وغيره تكون على المشترى بدون تكليف المصلحة بشئ ما وان بعد مرسى المزاد على أي شخص كان
               وصدر المر العالي بالسماح في البيع يجري قبض الثمن والمصاريف وتوريدها الخزينة ومكاتبة
               المحكمة بتوقيغ=ع المبيعة اذا كان لم يحصل التسليم من بيت المال في البيع لمن يرسى عليه
               المزاد فلا يكن له أدنى تداعي على المصلحة بأي وجه من الوجوه وقد تحرر في تاريخه للجهات
               عموما وهذا للمعلومية ودرج ذلك بالوقايع والجرنالات حسب الجاري</p>
         </div>
         <div>
            <head>يوم <date when="1297-07-12">الاحد ١٢ رجب الفرد سنة ١٢٩٧</date> الموافق <date when="1880-06-20">٢٠ يونيه الافرنجي سنة ١٨٨٠</date><bibl><biblScope unit="page">ص٤</biblScope><biblScope unit="column">نمرة ٨٩٧</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من هذه النظارة أيضًا بهذا التاريخ</head>
            <table>
               <row>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>عملية انشاء مدرسة بمحل <placeName>الفابريقة</placeName> الكائنة
                           بناحية<placeName> شبين الكوم</placeName> معمول عنها مقايسة ابتدائية بمبلغ
                        ١٩١٣٢٦ قرش و٩ فضة وتحدد لنهو مزادها ثمانية عشر يوما من ابتداء تاريخه أدناه
                        لغاية يوم السبت الموافق ٣ يوليه سنة ٨٠ الموافق ٢٥ رجب سنة ٩٧</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>عملية بنا الأفرع<sic> كمالة مجرور عابدين</sic> معمول عنها مقايسة بمبلغ ٦٠٠٠
                        فرنك وتحدد لنهو مزادها سبعة أيام من تاريخه لغاية يوم الثلاث ٢٢ يونيه سنة ٨٠
                        الموافق ١٤ رجب سنة ٩٧</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p><sic>عملية مكادام ميدان العتبة الخضرة</sic> معمول عنها مقايسة بمبلغ ٧٠٠٠
                        فرنك تحدد لنهو مزادها تسعة أيام من تاريخه لغاية يوم الخميس ٢٤ يونيه سنة ٨٠
                        الموافق ١٦ رجب سنة ٩٧</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>٣</cell>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div>
            <head>يوم <date when="1297-06-21">الثلاثا ٢١ رجب الفرد سنة ١٢٩٧</date>الموافق<date when="1880-06-29">٢٩ يونيه الافرنجي سنة ١٨٨٠</date><bibl><biblScope unit="page">ص٣</biblScope><biblScope unit="issue">نمرة ٩٠١</biblScope></bibl></head>
            <head>نص اعلان وارد من ديوان الاشغال العمومية بتاريخ ١٦ رجب سنة ١٢٩٧</head>
            <p>دوان الأشغال العمومية يشهر في المزاد اجرا عمارة عمل <placeName type="مصلحه">الضربخانة
                  المصرية</placeName> بالقلعة بطريق المقاولة معمول عنها مقايسة ابتدائية بمبلغ ١٢٨١٩
               قرش ٢٤ فضة على مقتضى شروط موجودة بقلم العمارات بالديوان وقد حدد ميعاد لنهو المزاد ١٢
               يوم ابتداء تاريخه لغاية يوم الاثنين الموافق ٢٧ رجب سنة ٩٧ الموافق ٥ يوليه سنة٨٠ فكل
               من له رغبة في اجراء العمارة المذكورة فيحضر للديوان للاطلاع على شروطها واعطاء عطاه في
               قايمة المزاد ومن لا يحضر لغاية الميعاد المذكور فلا يكلفx الديوان بانتظاره ولا باخذ
               أقوال منه فيما بعد </p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>