<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><?xml-stylesheet type="text/css" href="../../css/oxygen.css"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Urbanism News from al-Waqāʾiʿ al-Miṣrīyah: An Ottoman Arabic Digital Humanities
          Project</title>
        <editor xml:id="eNK">Nour Kanaan</editor>
        <editor xml:id="eAM">Adam Mestyan</editor>
        <editor xml:id="eDY">Danah Younis</editor>
        <editor xml:id="eSG">Sarah Fathallah Gaara</editor>
        <editor xml:id="eAE">Arif Erbil</editor>
        <editor xml:id="eAK">Ahmed Kamal</editor>
        <editor xml:id="eAS">Abram Smith</editor>
        <editor xml:id="eCH">Clara Harms</editor>
        <editor xml:id="eHS">Hüseyin Sağlam</editor>
        <editor xml:id="eAT">Abdulrahman El-Taliawi</editor>
        <editor xml:id="eHL">Hiba Laabadli</editor>
        <editor xml:id="eOE">Othmane Echchabi</editor>
        <editor xml:id="eFA">Fatemah Almahana</editor>
        <editor xml:id="eMZ">Mahmoud Zaki</editor>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Hugh Cayless</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Adam Mestyan</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Project leader</resp>
          <name>Mercedes Volait</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Sarah Fathallah Gaara</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Karima Nasr</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Rezk Nory</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Arif Erbil</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Ahmed Kamal</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abram Smith</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Clara Harms</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Hüseyin Sağlam</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Abdulrahman El-Taliawi</name>
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Hiba Laabadli</name> 
        </respStmt>
     <respStmt>
       <resp>Research Assistant</resp>
       <name>Othmane Echchabi</name>
     </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Fatemah Almahana</name> 
        </respStmt>
        <respStmt>
          <resp>Research Assistant</resp>
          <name>Mahmoud Zaki</name> 
        </respStmt>
        <sponsor>
          <orgName>National Endowment for the Humanities</orgName>,
          and
          <orgName>Institut français d’archéologie orientale</orgName> (Ifao, Cairo);
            <orgName>Franklin Humanities Institute and the Office of Global Affairs / Andrew W.
            Mellon Endowment for Global Studies, Duke University</orgName>; <orgName>Duke University
            Libraries</orgName>; <orgName>Centre national de la recherche scientifique</orgName>; <orgName>the Office of the Hungarian Cultural Counsellor in Cairo</orgName>.
        </sponsor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>"XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the project "La fabrique
          du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
        <p>"Digital Cairo" project sponsored by the National Endowment for the Humanities.</p>
        <p><ref target="https://sites.duke.edu/cairemoderne/">Website</ref></p>
        <p>Project directors: <persName>Adam Mestyan</persName>, <persName>Mercedes Volait</persName>, <persName>Hugh Cayless</persName></p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya (Egyptian Affairs) newspaper, 1828–.</p>
        <p>born digital document</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <projectDesc>
        <p>This is a file in the "XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the
          project "La fabrique du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
        <p>"Digital Cairo" project sponsored by the National Endowment for the Humanities.</p>
      </projectDesc>
      <editorialDecl>
        <p>Rules of TEI XML MarkUp in This Project</p>
        <p>We use the Arabic script but transliteration into Latin characters follows the Library of
          Congress (LOC) <ref target="https://www.loc.gov/catdir/cpso/romanization/arabic.pdf">Arabic transliteration chart</ref>.</p> 
        <p>Each individual article has an individual xml:id number starting with "w1"</p>
        <p>We only use persName, orgName, placeName elements, apart from bibliographical elements and notes.</p>
        <p>If the location or organization of responsibility is known from the text, it can be added in an attribute to a persName.</p>
        <p>"Mashaykhah" and "thumn" are orgNames and placeNames.</p>
        <p>This project's schema considers Till Grallert's work in his <ref target="https://github.com/OpenArabicPE/OpenArabicPE_ODD">Open Arabic Periodical
          Editions</ref>.</p>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="ar">Arabic</language>
        <language ident="en">English</language>
        <language ident="ar-Latn-x-ala-LC">Arabic transcribed according to ALA-LC</language>
        <language ident="ota">Ottoman</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <listChange>
        <change/>
      </listChange>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  
  <text xml:lang="ar">
      <body>
         <div resp="#eAK #eSG" xml:id="w100">
            <head><date when-custom="1301-05-02">٢ جمادى الاولى ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-01">١ مارث ١٨٨٤</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٦٨</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ١–٢</biblScope></bibl></head>
            <head>(<orgName ref="مجلس-شورى-القوانين" type="مجلس">مجلس شورى
               القوانين</orgName>)</head>
            <head>(<rs type="محضر">محضر</rs> جلسة يوم السبت ١٩ ربيع آخر سنة ١٣٠١)</head>
            <p>عقدت الجلسة والساعة ٦ تحت رئاسة سعادة <persName type="وكيل-مجلس-شورى-القوانين">على
                  باشا شريف وكيل المجلس</persName> بصفة رئيس وحضور ٢٠ من حضرات الاعضاء</p>
            <p>(سعادة الوكيل) يتلى محضر الجلسة الماضية</p>
            <p>تلى فقيل</p>
            <p>(سعادة الوكيل) دور المذكرة ينتهى الى المادة الثانية من مشروع الامر الخاص بالعوائد
               والمادة التى وضعتها اللجنة حيث انه</p>
            <p>لم يتم ابداء آراء ورغبات الهيئة نحو ذلك وبهذا السبب تأجل الاتمام لجلسة هذا اليوم</p>
            <p>(<persName>حسن باشا حلمى</persName>) ان ما وضعته اللجنة مطابق للاصل الا انه زيد عليه
               وجه ثالث يتضمن معافاة وابورات المياه وجرت عنها مباحثات فى جلسة يوم الخميس ولم تتم</p>
            <p>(سعادة الوكيل) ان المادة الثانية تشتمل على بيان أنواع ما يعفى من العوائد فلتسهيل
               ابداء آراء ورغبات الهيئة يلزم التكلم على كل وجه منها على حدته وعلى هذا يلزم ان يكون
               بدء المباحثة على الوجه المذكور بالترتيب الاول فالاول</p>
            <p>(<persName>عبد الله أفندى هلال</persName>) الوجه الاول والوجه الثانى الوارد ان فى
               المادة الثانية سواء كان فى اصل المشروع أو فيما أبدته اللجنة مؤادهما واحد</p>
            <p>(<persName>السيد محمد العباسى المهدى</persName>) لذلك ضمنتهما فى المادة التى رأيت
               موافقة وضعها الى وجه واحد وهو هذا (يعفى من تلك العوائد أولا البيوت والمنازل التى لا
               تزيد أجرتها السنوية عن خمسمائة قرش صاغ اذا كانت مسكونة باصحابها أو مؤجرة أو مسكونة
               بغير أجرة أو خالية وتدخل فى هذا الحكم العشش اذا كانت مسكونة باربابها أو باصحاب
               المنفعة أو مؤجرة أو خالية)</p>
            <p>(<persName>محمد بك الشواربى</persName>) اذا وافق فليثبت ما رآه حضرة السيد محمد
               العباسى المهدى لانه أوضح</p>
            <p>(<persName>حسن أفندى عبد الرازق</persName>) ان اعتبار وضع ذلك يؤدى الى عدم أخذ عوائد
               عن العشش المؤجرة والبيوت التى لا تزيد أجرتها عن خمسمائة قرش ولو كانت مؤجرة مع انه
               باعتبار ما قررته الحكومة فى الوجه الاول من هذه المادة وهو هذا (والعشش الغير مؤجرة
               يعلم ان العشش متى كانت مؤجرة باجرة زهيدة فيؤخذ عليها عوائد وكذلك البيوت المذكورة
               المؤجرة تؤخذ عوائد عليها اذ مما ذكر ستبين الهيئة ان ارباب المنفعة غير المستأجرين)</p>
            <p>(سعادة الوكيل) تؤخذ الآراء</p>
            <p>أخذت فالاغلبية رأت الهيئة موافقة بقاء الوجهين كما رأت اللجنة</p>
            <p>(<persName>السيد عبد الباقى افندى البكرى</persName>) الوجه الثالث يتضمن اقتضاء دفع
               عوائد على <orgName type="ابنية" ref="ابنية-موقوف-ريعها-على-الخيرات"><placeName
                     type="ابنية" ref="ابنية-موقوف-ريعها-على-الخيرات">الابنية الموقوف ريعها على
                     خيرات</placeName></orgName> مع انه بجلسة يوم الخميس الماضى أبديت أنا وجناب
                  <persName>عوض بك سعد الله</persName> ما أظن أن</p>
            <p>الهيئة ترى وجوب معافاة الابنية الموقوف ريعها على خيرات لعدم ضرر الفقراء وتعطيل أى أمر
               من الامور الخيرية الموقوف عليها هذا الريع</p>
            <p>(حسن باشا حلمى) الابنية الموقوفة على نوعين أحدهما أهلى وريعه مرصود على أشخاص معينين
               ولا دخل لـ<orgName ref="ديوان-الاوقاف" type="ديوان">ديوان الاوقاف</orgName> فيه ومن
               الضرورى ان تدفع عن هذا النوع عوائد والآخر خيرى وريعه مرصود على خيرات وهذا متى كان
               محصورا فى ديوان الاوقاف وكان صرف ريعه جاريا على مساجد وتكايا وأضرحة ومعابد فأرى عدم
               المانع من معافاته</p>
            <p>(<persName>رؤف باشا</persName>) أؤيد ما رآه سعادة الباشا المشار اليه الان الاوقاف
               المرصود ريعها على خيرات وجار صرفها على ما ذكر تعتبر ك<orgName type="منافع-عمومية"
                  ref="المنافع-العمومية">المنافع العمومية</orgName></p>
            <p>(محمد بك الشواربى) ان معافاة الابنية المعدة للخيرات والصدقات فى هذه المادة انما هو فى
               الغالب لكونها من المنافع العومية ولا يخفى ان الابنية المرصود ريعها على الخيرات لم
               تخرج عن كونها بالمثابة المذكورة فلا أرى مانعا من معافاتها</p>
            <p>(<persName>السيد عبد الرحمن أفندى نافذ</persName>) اذا كانت الهيئة ترى معافاة الابنية
               المرصود ريعها على خيرات فليشترط ان تكون المعافاة على ما يتحقق صرف ريعه على خيرات</p>
            <p>(عوض بك سعد الله) <orgName type="وقف" ref="وقف-اهلى">الاوقاف أهلى</orgName> و<orgName
                  type="وقف" ref="وقف-خيرى">خيرى</orgName> فالوقف الخيرى على العموم يستحق ان يعفى
               عنه والاهلى تربط عليه عوائد</p>
            <p>(سعادة الوكيل) تؤخذ الآراء</p>
            <p>أخذت فصادقت الاغلبية على لزوم معافاة الاوقاف المرصود ريعها على خيرات وعلى هذا يكون
               الوجه الثالث هكذا (الابنية المخصصة لاقامة الشعائر الدينية مثل المساجد والكنائس
               والاديرة والابنية المعدة للخيرات أو للصدقة و<orgName type="اوقاف"
                  ref="الاوقاف-الخيرية">الاوقاف الخيرية</orgName> أما ما كان من العقارات ذات الريع
               ملكا للطوائف الدينية أو لل<orgName type="جمعيات" ref="جمعيات-خيرية">جمعيات
                  الخيرية</orgName> فلا يعفى منها)</p>
            <p>(سعادة الوكيل) تعاد تلاوة الوجه الرابع</p>
            <p>تلى وهذا نصه</p>
            <?oxy_comment_start author="Sarah" timestamp="20240227T152802+0200" comment="ملها ؟ باقى الكلام
"?>
            <p><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0" mid="1"?><placeName
                  type="عقارات" ref="عقارات-ملك-الحكومة">العقارات ملك الحكومة</placeName> المعدة
               للمصلحة العمومية</p><?oxy_comment_end?><?oxy_custom_end mid="1"?>
            <p>(السيد محمد العباسى المهدى) ان معافاة ما يختص بالمصلحة العمومية فى هذا الوجه يستلزم
               ان يضاف عليه (والعقارات المعدة لاقامة رؤساء الديانات للنظر فى الاحكام الدينية اذا لم
               تكن مؤجرة)</p>
            <p>استحسان </p>
            <p>(البقية تأتى) </p>
         </div>
         <div resp="#eAK #eSG" xml:id="w101">
            <head><date when-custom="1301-05-4">٤ جمادى الاولى ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-02">٢ مارث ١٨٨٤</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٦٩</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٢ –٣</biblScope></bibl></head>
            <head><orgName ref="مجلس-شورى-القوانين" type="مجلس">مجلس شورى القوانين</orgName></head>
            <p>تابع <rs type="محضر">محضر</rs> جلسة يوم السبت ١٩ ربيع آخر سنة ٣٠١</p>
            <p>(سعادة الوكيل) يتلى الوجه الخامس</p>
            <p>تلى وهذا نصه</p>
            <?oxy_comment_start author="Sarah" timestamp="20240227T155439+0200" comment="فين نصه؟"?>
            <p><orgName type="دور" ref="دور-القونصلاتات">دور
                  <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>القونصلاتات<?oxy_custom_end?></orgName>
               التى تكون ملكا للدول الاجنبية فقيل</p><?oxy_comment_end?>
            <p>(سعادة الوكيل) يتلى الوجه السادس</p>
            <p>تلى<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?> هذا
               نصه<?oxy_custom_end?></p>
            <p>سادسا وابورات المياه المعدة لرى أطيان الزراعة فقط</p>
            <p>(<persName>حسن باشا حلمى</persName>) الوجه السادس هو الذى حددته اللجنة وفى جلسة يوم
               الخميس كان موضوعا للمباحثة والاولى ان تكون المعافاة قاصرة على وابورات المياه المعدة
               لرى أطيان مالكها فقط</p>
            <p>(<persName>أحمد بك عبد الغفار</persName>) لا أرى وجها لضرب عوائد على وابورات المياه
               الزراعية سواء كانت ادارتها لسقى زراعة أربابها أو للسقى بالاجرة اذ الضرر فى الحقيقة
               <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>عائد على الزراع
               ليس الا حيث ان من المعلوم انه لو لو <?oxy_custom_end?>وجد وابور وكان مالكه يسقى
               بالاجرة وربطت على هذا الوابور عوائد فالمالك يضيف قيمتها على صاحب الزرع
               ولهذا<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
               فالقرار<?oxy_custom_end?> الهيئة على معافاة الوابورات مطلقا كما قررت اللجنة أولى سيما
               وان ربط عوائد عليها يترتب عليها جملة شكايات لا يمكن حثمها وأما وابورات الطحن والحلاجة
               والزيت والفابريقات فهذه لا تعد مثل تلك لانها من المعامل الداخلة فى الابنية ومن اللازم
               ربط عوائد عليها كامثالها</p>
            <p>(ساعدة الوكيل) تؤخذ الآراء</p>
            <p>أخذت فرأت الاغلبية بقاء هذا الوجه على حسب ما وضعته اللجنة</p>
            <p>(<persName>السيد محمد العباسى المهدى</persName>) قد توجد طواحين مواش خاصة بمنازل
               ملاكها وهذه ربما يتبادر للذهن انها من ضمن المعامل وتربط عليها عوائد مع انها ليست معدة
               للتأجير ولا للطحن فيها بالاجرة فهذه أرى انها تستثنى بوجه سابع فى هذه المادة </p>
            <p>قبل ذلك بالاتفاق</p>
            <p>وعلى موجب كل ما تقرر فى المادة الثانية تكون كما يأتى</p>
            <div>
               <head>(المادة الثانية)</head>
               <p>يعفى من تلك العوائد</p>
               <p>أولا العشش الغير مؤجرة</p>
               <p>ثانيا البيوت التى لا تزيد أجرتها السنوية عن خمسمائة قرش صاغ اذا كانت مسكونة
                  بأصحابها أو بأصحاب المنفعة فيها</p>
               <p>ثالثا الابنية المخصصة لاقامة الشعائر الدينية مثل المساجد والكنائس والاديرة
                  والابنية المعدة للخيرات أو للصدقة و<orgName type="اوقاف" ref="الاوقاف-الخيرية"
                     >الاوقاف الخيرية</orgName> أما ما كان من العقارات ذات الريع ملكا للطوائف
                  الدينية أو لل<orgName ref="الجمعيات-الخيرية" type="جمعيات">جمعيات
                     الخيرية</orgName> فلا يعفى منها</p>
               <p>رابعا <placeName type="عقارات" ref="عقارات-ملك-الحكومة">العقارات ملك
                     الحكومة</placeName> المعدة للمصلحة العمومية والعقارات المعدة لاقامة رؤساء
                  الديانات للنظر فى الاحكام الدينية اذا لم تكن مؤجرة</p>
               <p>خامسا دور القونصلاتات التى تكون ملكا للدول الاجنبية</p>
               <p>سادسا وابورات المياه المعدة لرى أطيان الزراعة فقط</p>
               <p>سابعا <placeName type="طواحين" ref="طواحين-المواشى">طواحين المواشى</placeName>
                  الغير المعدة للايجار</p>
               <p>وتعين الحكومة تلك الاملاك التى تعفى من تلك العوائد بمقضى أحكام هذه المادة</p>
            </div>
            <div>
               <p>(سعادة الوكيل) تتلى المادة الثالثة من مشروع الامر والمادة التى رأتها اللجنة</p>
               <p>تليتا وهاتان صورتهما</p>
               <table>
                  <row>
                     <cell>(بحسب الاصل)</cell>
                     <cell>بحسب رأى اللجنة</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>(المادة الثالثة)</cell>
                     <cell>(المادة الثالثة)</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>لا يدخل فى تقدير أجرة البيوت قيمة مفروشاتها ولا يدخل فى تقدير أجرة
                           المعامل الا ما كان فيها من الآلات والعدد الثابتة التى لا تقوم تلك المعامل
                           بدونها وتقدير الاجرة اما أن يكون بحسب الاجرة الواردة فى عقود الايجار اذا
                           وجدت عقود وكانت صادقة واما بالقياس على البيوت المجاورة التى تكون أجرتها
                           معروفة مع مراعاة مقدار اتساع البيوت
                              <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?><sic>وصفعها</sic><?oxy_custom_end?>
                           ومنافعها ومرافقها وبالجملة يكون التقدير بحسب ما يمكن الحصول عليه من
                           الاجرة ويراعى فى تقدير أجرة الابنية الاحواش والجناين المتصلة بها التابعة
                           لها رأسا لا الاحواش والجناين التى وان كانت متصلة بالابنية الا انها تكون
                           مستقلة عنها ومؤجرة أو يمكن تأجيرها على حدتها</p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>لا يدخل فى تقدير أجرة البيوت قيمة مفروشاتها ولا يدخل فى تقدير أجرة
                           المعامل الا ما كان فيها من الآلات والعدد التى لا تقوم تلك المعامل بدونها
                           وتقدير الاجرة يكون اما بحسب الاجرة الواردة فى عقود الايجار اذا وجدت عقود
                           وكانت صادقة واما بالقياس على البيوت المجاورة التى تكون أجرتها معروفة مع
                           مراعاة مقدار اتساع البيوت
                              <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?><sic>وصفعها</sic><?oxy_custom_end?>
                           ومنافعها ومرافقها وبالجملة يكون التقدير بحسب ما يمكن الحصول عليه من
                           الاجرة بعد تنزيل ما على الارض التى عليها البناء مع ما يتبعه من الخراج أو
                           العشور من أصل العوائد السنوية ان كان عليها شئ من ذلك يراعى فى تقدير أجرة
                           الابنية الاحواش والجنائن المتصلة بها التابعة لها رأسا لا الاحواش التى وان
                           كانت متصلة بالابنية الا انها تكون مستقلة عنها ومؤجرة أو يمكن تأجرها على
                           حدتها وأما
                              <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?><sic>الجناش</sic><?oxy_custom_end?>
                           المنفصلة ويكون عليها خراج أو عشور فتعفى من العوائد</p>
                     </cell>
                  </row>
               </table>
               <p>(حسن باشا حلمى) أؤيد ما رأته اللجنة وأزيد عليه أنه يلزم تعيين استزال الحكر من
                  العوائد كالخراج أوالعشور</p>
               <p>(حسن أفندى عبد الرازق) الخراج أوالعشور لا يكونان بمثابة الحكر فان الارض المربوط
                  عليها خراج أوعشور مدفوع لها ثمن أما الارض المحتكرة فلا ثمن لها ودفع الحكر يعتبر من
                  قبيل الثمن الذى دفع مرة واحدة على الارض الخراجية أوالعشورية ولهذا لم تر اللجنة
                  لزوما
                  <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>لاستزاله؟<?oxy_custom_end?></p>
               <p>(محمد بك الشواربى) أؤيد ما رأه حضرة حسن أفندى عبد الرازق</p>
               <p>(سعادة الوكيل) تؤخذ الآراء</p>
               <p> أخذت فرأت الاغلبية استحسان ما رأته اللجنة وبقاءه على أصله</p>
            </div>
            <div>
               <p>تتلى المادة الرابعة من مشروع الامر والمادة التى رأتها اللجنة تليتا وهاتان
                  صورتاها</p>
               <table cols="2">
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(بحسب الاصل) </p>
                        <p>(الباب الثانى فى تقرير العوائد)</p>
                        <p>(المادة الرابعة)</p>
                        <p>يجرى كل سنتين ما يأتى</p>
                        <p> </p>
                        <p>أولا تعداد الابنية فى كل مدينة أوبلد بمعرفة جهات الادارة</p>
                        <p>ثانيا تقدير أجرة الابنية ويتم هذا التقدير بمعرفة لجان تباشر العمل فى
                           البلاد عن كل بلد وفى المدينة عن كل ثمن أو قسم وتؤلف هذه اللجنة أولا من
                           ثلاثة مندوبين تعينهم <orgName ref="الحكومة" type="الحكومة"
                              >الحكومة</orgName> تكون الرئاسة لاحدهم وله رأى مرجح</p>
                        <p>ثانيا من ثلاثة أعضاء ينتخبون بالقرعة من بين اثنى عشر من اصحاب الاملاك
                           يختارهم الممولون ويكون أحد هؤلاء الثلاثة الاعضاء بالاقل أجنبى الجنسية
                           وينتخب أيضا بالقرعة من بين هؤلاء الاثنى عشر عضوان للنيابة عمن يغيب من
                           الاعضاء ولا تعتبر قرارات اللجان نافذة الا اذا كانت صادرة من أربعة أعضاء
                           بالاقل بحيث يكون اثنان منهم من مندوبى الحكومة والاثنان الآخران من أصحاب
                           الاملاك المنتخبين ويسوغ استئناف قرارات تلك اللجان لدى <orgName
                              ref="مجالس-المراجعة" type="مجالس">مجالس المراجعة</orgName></p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>بحسب رأى اللجنة </p>
                        <p>(الباب الثانى فى تقرير العوائد)</p>
                        <p>(المادة الرابعة)</p>
                        <p>يجرى كل سنتين ما يأتى</p>
                        <p>أولا تعداد الابنية فى كل مدينة أو بندر من المدن أو البنادر المبينة
                           بالمادة ٢٧ وتعداد الوابورات والمعامل فى جميع جهات القطر ويكون ذلك بمعرفة
                           جهات الادارة</p>
                        <p>ثانيا تقدير أجرة الابنية والمعامل والوابورات ما عدا وابورات المياه ويتم
                           هذا التقدير بمعرفة لجان تباشر العمل فى البنادر عن كل بندر وفى المدن عن كل
                           تمن أو قسم هذا فى الابنية أما الوابورات والمعامل فيؤلف لها فى كل مركز
                           أوقسم لجنة واحدة وتؤلف هذه اللجان أولا من ثلاثة مندوبين تعينهم الحكومة
                           تكون الرئاسة لاحدهم وله رأى مرجح </p>
                        <p>ثانيا من ثلاثة أعضاء ينتخبون بالقرعة من بين اثنى عشر من أصحاب الاملاك
                           يختارهم الممولون ويكون من الاجانب عضو أو عضوان من هؤلاء الثلاثة فى دائرة
                           اللجنة التى فيها ملك للاجانب وينتخب أيضا بالقرعة من بين هؤلاء الاثنى عشر
                           عضوان للنيابة عمن تغيب من الاعضاء ولاتعتبر قرارات اللجان نافذة الا اذا
                           <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?><?oxy_comment_start author="Sarah" timestamp="20240227T201118+0200" comment="كانت" mid="12"?>كاتب<?oxy_custom_end?><?oxy_comment_end mid="12"?>
                           صادرة من أربعة أعضاء بالاقل بحيث يكون اثنان منهم من مندوبى الحكومة
                           والاثنين الآخران من أصحاب الاملاك المنتخبين ويسوغ استئناف قرارات تلك
                           اللجان لدى <orgName type="مجالس" ref="مجالس-المراجعة">مجالس
                              المراجعة</orgName></p>
                     </cell>
                  </row>
               </table>
               <p>(رؤف باشا) لا رأى مانعا من بقاء المادة على نحو ما هو وارد فى المشروع الاصلى</p>
               <p>(السيد عبد الباقى أفندى البكرى) أؤيد ما رآ سعادته</p>
               <p>(محمد بك الشواربى) بقاء ما رأته اللجنة أوضح</p>
               <p>(عوض بك سعد الله) أؤيد هذا الرأى</p>
               <p>(السيد محمد العباسى) ما رأته اللجنة فى محله الا فى تعميم أخذ العوائد على الوابورات
                  والمعامل ويلزم ان يضاف بعد الوابورات الآتية فى الوجه الثانى منها (ما عدا وابورات
                  المياه)</p>
               <p>(حسن باشا حلمى) أرى موافقة مادة المشروع ولكن يلزم أن يزاد عليها بندر بعد جلد فى
                  الوجه الاول منها</p>
               <p>(سعادة الوكيل) تؤخذ الآراء</p>
               <p>أخذت فصادفت الاغلبية قبول بقاء المادة على حسب ما وضعتها اللجنة واضافة ما أشار اليه
                  حضرة السيد محمد العباسى فى محله المذكور</p>
            </div>
            <div>
               <p>(سعادة الوكيل) تتلى المادة الخامسة من مشروع الامر</p>
               <p>تليت وهذه صورتها </p>
               <p>(المادة الخامسة)</p>
               <p>يؤلف كل من مجالس المراجعة كما يأتى</p>
               <p>أولا من مندوب تعينه الحكومة وتكون له الرئاسة</p>
               <p>ثانيا من
                  <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>سنة<?oxy_custom_end?>
                  أعضاء ينتخبون بالقرعة من بين المندرجة أسماؤهم فى الجداول التى سيأتى ذكرها وينتخب
                  أيضا بالقرعة أربعة أعضاء للنيابة فان طلب الاستئناف مقدما من الاهالى ينبغى ان تكون
                  أكثرية أعضاء المجلس من الاهالى وان كان الطلب مقدما من أحد الاجانب ينبغى ان تكون
                  الاكثرية فيه من الاجانب وتكون مراكز مجالس المراجعة فى <placeName ref="القاهرة"
                     >القاهرة</placeName> وفى <placeName ref="الاسكندرية">الاسكندرية</placeName> وفى
                  المحافظات و<orgName ref="بنادر-المديريات" type="بنادر">بنادر المديريات</orgName>
                  ويجتمع فى كل من مدينتى القاهرة والاسكندرية الاثنا عشر عضوا من ذوى الاملاك
                  المنتخبون عن كل ثمن أو قسم لتؤلف منهم لجان تقدير الاجرة ويختارون من بينهم أربعة
                  وعشرون عضوا من ذوى الاملاك اثنى عشر مصريين واثنى عشر أجانب ينتخب من بينهم الاعضاء
                  الاصليون والنائبون لمجلس المراجعة أما فى بنادر المديريات وفى المحافظات فيكون
                  انتخاب الستة
                  <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>الاعضاء<?oxy_custom_end?>
                  الاصليين والاثنين النائبين بالقرعة من بين أربعة وعشرين من أصحاب الاملاك يختارهم
                  الممولون وتكون قرارات مجالس المراجعة قطعية ولا تعتبر نافذة الا اذا كانت صادرة من
                  أربعة أعضاء بالاقل غير محسوب من ضمنهم مندوب الحكومة الذى هو الرئيس ويجب فى هذه
                  الحالة ان تكون أكثرية الاعضاء من الاهالى اذا كان الطلب مقدما من أحد الاهالى ومن
                  الاجانب اذا كان مقدما من أحد الاجانب وفى بنادر المديريات والمحافظات التى ليس
                  الاجانب فيها كثيرين ليعين منهم فى مجالس المراجعة العدد الكافى فاصحاب الاملاك من
                  الاهالى ينتخبون بالقرعة من بينهم العدد المعين وفى هذه الحالة اذا كان المتظلم
                  أجنبيا فله ان يرفع شكواه لاى مجلس
                  <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>أدراه<?oxy_custom_end?>
                  من مجالس المراجعة</p>
               <p>استحسان بالاغليبة</p>
               <p>(سعادة الوكيل) حيث انه لم يتم
                  <?oxy_comment_start author="Sarah" timestamp="20240227T202035+0200" comment="نظر؟"?>نطر<?oxy_comment_end?>
                  هذا المشروع قد تأجل عقد الجلسة التالية الى الساعه ٥ من بعد غد فليكن الحضور من
                  ابتدائها</p>
               <p>ثم ان سعادة الوكيل ختم الجلسة بقوله (ختمت الجلسة والساعة ٩)</p>
            </div>
         </div>
         <div rend="#eAK #eSG" xml:id="w102">
            <head><date when-custom="1301-15-04">٤ جمادى الاولى ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-02">٢ مارث ١٨٨٤</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٦٩</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص <rs type="اعلان">اعلان</rs> وارد من <orgName ref="نظارة-الاشغال-العمومية"
                  type="نظارة">نظارة الاشغال العمومية</orgName>
               <sic>(الأعلان مكرر)</sic></head>
            <p><orgName ref="ديوان-الاشغال-العمومية" type="ديوان">ديوان الاشغال العمومية</orgName>
               يشهر فى الـ<rs type="مزاد">مزاد</rs> مشترى أدوات ابتدائية لزوم ترميم الهراسات
               البخارية والعدد الموجودة ب<placeName type="ورشة"
                  ref="ورشة-ترميم-مصلحة-الصيانة-والحفظ"><orgName type="ورشة"
                     ref="ورشة-ترميم-مصلحة-الصيانة-والحفظ">ورشة ترميم <orgName
                        ref="مصلحة-الصيانة-والحفظ" type="مصلحة">مصلحة الصيانة
                     والحفظ</orgName></orgName></placeName> على مقتضى استمارة شروط موجودة ب<orgName
                  type="قلم" ref="قلم-مشتروات-ديوان-الاشغال-العمومية">قلم مشتروات الديوان</orgName>
               المشار اليه وقد تحدد لنهو هذا المزاد يوم الاثنين الموافق ٣ مارث سنة ٨٤ و٥ جمادى
               الاولى سنة ٣٠١ الساعه ٢ افرنكى بعد الظهر وتقديم العطا يكون داخل مظاريف مختوما عليها
               بالشمع الاحمر يصير فتحها بحضور أربابها فى الميعاد المذكور فكل من له رغبة فى ذلك يحضر
               للقلم المذكور فى كل يوم من الساعة ١١ افرنكى قبل الظهر لغاية الساعة ٣ بعد الظهر
               لاطلاعه على مفردات الاصناف المذكورة والشروط وتقديم عطائه بالكيفية المذكورة ومن لا
               يحضر لغاية الميعاد المحدد لنهو المزاد فلا يقبل منه قول فيما بعد</p>
            <p>فى <date when="1884-02-06">٦ فبراير سنة ١٨٨٤</date></p>
         </div>
         <div resp="#eSG #eAK" xml:id="w303">
            <head><date when-custom="1301-05-04">٤ جمادى الاولى ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-02">٢ مارث ١٨٨٤</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٦٩</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص <rs type="اعلان">اعلان</rs> وارد من <orgName ref="نظارة-الاشغال-العمومية"
                  type="نظارة">نظارة الاشغال العمومية</orgName> (<sic>الاعلان مكرر</sic>)</head>
            <p><orgName ref="ديوان-الاشغال-العمومية" type="ديوان">ديوان الاشغال العمومية</orgName>
               يشهر <rs type="مزاد">مزاد</rs> مشترى الفول والشعير والتبن الابيض اللازمة لمؤونة مواشى
                  <orgName ref="مصلحة-الرش" type="مصلحة">مصلحة الرش</orgName> من ابتداء ابريل سنة ٨٤
               لغاية دسمبر سنة تاريخه على مقتضى قائمتين مزاد واستمارة شروط موجودة ب<orgName
                  type="قلم" ref="قلم-مشتروات-ديوان-الاشغال-العمومية">قلم مشتروات الديوان</orgName>
               المشار اليه وقد تحدد لنهو هذا المزاد يوم الثلاثاء الموافق ٤ مارث سنة ٨٤ الساعة اثنين
               افرنكى بعد الظهر فكل من له رغبة فى ذلك يحضر للقلم المذكور فى كل يوم من الساعه ١١
               افرنكى قبل الظهر لغاية الساعة ٣ بعد الظهر لاطلاعه على القائمتين والشروط المذكورين
               واعطا
               <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>عطاء<?oxy_custom_end?>
               لغاية الميعاد المحدد ومن لا يحضر لغاية هذا الميعاد فلا يقبل منه قول فيما بعد فى <date
                  when="1884-02-02">٢ فبراير سنة ٨٤</date></p>
         </div>
         <div resp="#eAK #eSG" xml:id="w104">
            <head><date when-custom="1301-05-05">٥ جمادى الاولى ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-03">٣ مارث ١٨٨٤</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٧٠</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٢ – ٤</biblScope></bibl></head>
            <div>
               <head>(<orgName ref="مجلس-شورى-القوانين" type="مجلس">مجلس شورى
                  القوانين</orgName>)</head>
               <head>(<rs type="محضر">محضر</rs> جلسة يوم الاثنين ١٨ فبراير سنة ١٨٨٤)</head>
               <p>عقدت الجلسة والساعة ٥ تحت رئاسة سعادة الرئيس وحضو ٢٠ من حضرات الاعضاء</p>
               <p>(سعادة الرئيس) حيث انه علم ان دور المذاكرة ينتهى الى المادة السادسة من المشروع
                  المختص بعوائد الأبنية فلتتل</p>
               <p>تليت فقبلت على أصلها كرأى اللجنة ونصها</p>
               <p>لا يجوز انتخاب أحد أعضاء لجنة من <orgName type="لجان" ref="لجان-التقدير">لجان
                     التقدير</orgName> ليكون عضوا فى أحد <orgName ref="مجالس-المراجعة" type="مجالس"
                     >مجالس المراجعة</orgName> مدة لجان التقدير ومجالس المراجعة هى سنتان</p>
               <p>تليت المادة السابعة (أصلا ومعدلا) وهما</p>
               <table>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(الاصل)</p>
                        <p>يستمر تقدير اللجان ثابتا غير متغير لمدة ثمان سنوات الا فيما لارباب الشؤون
                           من حق التظلم عند الشروع فى تحصيل عوائد السنة الاولى كما سيأتى ذكر <choice>
                              <sic>لك</sic>
                              <corr>ذلك</corr>
                           </choice> ولا يجوز تعديل التقدير المذكور عند تحرير الجداول السنوية
                           التالية الا بسبب انشاء أبنية جديدة أوهدم أوحريق كلى أوجزئى طرأ على
                           الابنية أوخلوها من السكن</p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>(المعدل)</p>
                        <p>يستمر تقدير اللجان ثابتا غير متغير لمدة أربع سنوات الا فيما لارباب الشؤون
                           من حق التظلم عند الشروع فى تحصيل عوائد السنة الاولى كما سيأتى ذكر ذلك ولا
                           يجوز تعديل التقدير المذكور عند تحرير الجداول السنوية التالية الا بسبب
                           انشاء أبنية جديدة أوهدم أوحريق كلى أوجزئى طرأ على البنية أوخلوها من
                           السكن</p>
                     </cell>
                  </row>
               </table>
               <p>فاستحسن الاغلبية ما رأته اللجنة</p>
            </div>
            <div>
               <p>تليت المادة الثامنة ونصها</p>
               <p>تنشأ فى كل سنة جريدة تمويل يعتمد فى تحريرها على جداول التقدير ويستخرج من هذه
                  الجريدة فى كل سنة جداول التمويل عن كل مدينة وكل بلد</p>
               <p>(رؤف باشا) اذا وافق
                  <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>(استبدل)<?oxy_custom_end?>
                  كل بلد الواردة فى المادة ب<orgName type="بندر">بندر</orgName></p>
               <p>(حسن أفندى عبد الرازق) بقاء المادة على أصلها أولى لان
                  <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>المدار<?oxy_custom_end?>
                  فى ذلك على التفصيلات الواردة فى المشروع</p>
               <p>(سليمان باشا أباظه) حيث ان الهيئة رأت التعميم فى الوابورات فيتعين ان يوضح بعد
                  (بلد) الواردة فى المشروع ما يأتى (يكون فيها معامل أو وابورات)</p>
               <p>(حسن أفندى عبد الرازق) ان ذلك لا يترتب عليه ادخال هذا التعريف ما دامت الايضاحات
                  معينة فى المشروع</p>
               <p>(سليمان باشا أباظه) اذا بقيت المادة على أصلها فالشبهة مازالت تستمر متصلة فالاولى
                  وضع هذا القيد</p>
               <p>(ابراهيم أفندى سعيد) ان وافق فلتكن الاضافة (يكون فيها معامل أو وابورات مستحقة لربط
                  العوائد عليها)</p>
               <p>(سعادة الرئيس) تؤخذ الآراء</p>
               <p>أخذت فصادقت الاغلبية على قبول هذه الزيادة وان تكون المادة هكذا (تنشأ فى كل سنة
                  جريدة تمويل يعتمد فى تحريرها على جداول التعداد والتقدير ويستخرج من هذه الجريدة فى
                  كل سنة جداول التمويل عن كل مدينة أو بلد يكون فيها معامل أو وابورات مستحقة لربط
                  العوائد عليها)</p>
            </div>
            <div>
               <p>(سعادة الرئيس) تتلى المادة التاسعة</p>
               <p> تليت المادة التاسعة (أصلا ومعدلا) ونصهما</p>
               <table cols="2">
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(الأصل)</p>
                        <p>على أصحاب الاملاك أو أصحاب المنفعة ان يخبروا فى النصف الاول من شهر نوفمبر
                           من كل سنة عما يكون حصل فى أملاكهم من الزيادة
                           و<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>التقصان<?oxy_custom_end?>
                           المنصوص عليهما فى المادة السابعة واذا لم يحصل الاخبار فى الميعاد المذكور
                           يلزم أصحاب الاملاك أوأصحاب المنفعة فى السنة الاولى بدفع العوائد مضاعفا عن
                           الابنية الجديدة أوالتى جدد بناؤها أوالتى صارت قابلة لربط العوائد عليها
                           وعما أضيف الى أملاكهم من البناء الجديد واذا لم يحصل ذلك الاخبار منهم فى
                           الميعاد المتقدم ذكره عما هدم من الابنية أوتخرب منها أوصار غير قابل لربط
                           العوائد عليه سقط حقهم فى السنة الاولى فى طلب رفع العوائد</p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>(المعدل)</p>
                        <p>على أصحاب الاملاك أو أصحاب المنفعة ان يخبروا فى النصف الاول من شهر نوفمبر
                           من كل سنة عما يكون حصل فى أملاكهم من الزيادة
                           و<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>التقصان<?oxy_custom_end?>
                           المنصوص عليهما فى المادة السابعة واذا لم يحصل الاخبار فى الميعاد المذكور
                           يلزم أصحاب الاملاك أو أصحاب المنفعة بدفع
                           <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>العوائد
                           القسط <?oxy_custom_end?>الاول من السنة التالية مضاعفا عن الابنية الجديدة
                           أو التى جدد بناؤها أوالتى صارت قابلة لربط العوائد عليها وعما أضيف الى
                           أملاكهم من البناء الجديد واذا لم يحصل ذلك الاخبار منهم فى الميعاد المتقدم
                           ذكره عما هدم من الابنية أو تخرب منها أو صار غير قابل لربط العوائد عليه
                           سقط حقهم فى طلب رفع القسط الاول من السنة التالية وذلك اذا لم يكن عدم
                           الاخبار فى الميعاد المتقدم ذكره مسببا عن عذر قانونى يثبت بعد التحقيق</p>
                     </cell>
                  </row>
               </table>
               <p>(السيد محمد العباسى المهدى) ان قيد التعريف عما يحدث من البناء على أصحاب الملك
                  أوالمنفعة لا ترى له مناسبة هنا لان الحكومة هى التى ستضع العوائد التى تقدر على ما
                  يحدث وهى الاولى بان تعين من يبحث عن ذلك ويخبرها به فاذا وافق تكون المادة قاصرة على
                  ان ارباب الاملاك أوالمنفعة مكفلون بالتبليغ عما يهدم أو يتخرب حسب المادة الثانية
                  والعشرين الآتية</p>
               <p>استحسان بالاغلبية</p>
               <p> وعلى هذا تكون المادة (على أصحاب الاملاك أو أصحاب المنفعة ان يتبعوا ما نص عليه
                  بالمادة الثانية والعشرين فيما يحدث باملاكهم من الهدم أو الخراب أوصيرورتها؟ غير
                  قابلة لربط العوائد عليها والا سقط حقهم فى طلب رفع عوائد السنة الاولى وأما ما يختص
                  بما حصل فى أملاكهم من الزيادة فعلى الحكومة ان تعين من يخبر عن ذلك من مشايخ الحارات
                  أوغيرهم</p>
            </div>
            <div>
               <p>تلى من المادة العاشرة الى المادة الحادية والثلاثين وهى خاتمة المشروع فقبل ذلك حسب
                  رأى اللجنة ونصها (أصلا ومعدلا)</p>
               <table cols="2">
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(الاصل)</p>
                        <p>(الباب الرابع)</p>
                        <p>(فى انتقال الملكية)</p>
                        <p>(المادة العاشرة)</p>
                        <p>فى أرباب الشؤون ان يخبروا فى الخمسة عشر يوما الاول من شهر نوفمبر من كل
                           سنة عما يحصل من انتقال الملكية فى الابنية سواء كان بطريق البيع أوالبدل
                           أوالقسمة الى غير ذلك من العقود القاضية بنتقال الملكية أوالمنفعة
                           <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>القديم
                           والجديد <?oxy_custom_end?>بدفع العوائد بالتضامن بينهما وما يخبر عنه فى
                           المواعيد المقررة فى كل سنة من انتقال الملكية يدرج فى جريدة وجدول تمويل
                           السنة التالية</p>
                     </cell>
                     <cell>(على أصلها)</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(الباب الخامس)</p>
                        <p>(فى نشر جداول التمويل السنوية وتحصيل قيمها)</p>
                        <p>(المادة الحادية عشرة)</p>
                        <p>متى حررت الجداول السنوية وتقرر وجوب العمل بها تنشر ويؤخذ فى تحصيل
                           قيمها</p>
                        <p> </p>
                     </cell>
                     <cell>(على أصلها)</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(الباب السادس)</p>
                        <p>(فى العوائد السنوية)</p>
                        <p>(المادة الثانية عشر)</p>
                        <p>العوائد التى تربط فى أول يناير تستحق عن السنة بأكملها الى أول يناير من
                           السنة التالية على الممول المندرج اسمه فى الجداول مهما حصل من التغييرات فى
                           أثناء السنة فى العقار المربوط العوائد عليه الا اذا خرب العقار أو خلا من
                           السكن </p>
                     </cell>
                     <cell>(على أصلها)</cell>
                  </row>
               </table>
               <table rows="2" cols="2">
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(الاصل)</p>
                        <p>(الباب السابع)</p>
                        <p>(فى دفع العوائد والاجراآت الخيرية
                           <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>المتعافة؟
                           تحصيلها؟<?oxy_custom_end?>)</p>
                     </cell>
                     <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
                     <cell>
                        <p>(على أصلها)</p>
                     </cell><?oxy_custom_end?>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة الثالثة عشرة)</p>
                        <p>يكون دفع العوائد مقدما كل ثلاثة شهور قسط وكل ما يملكه صاحب العقار يكون
                           ضامنا لدفع العوائد</p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>(على أصلها)</p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة الرابعة عشرة)</p>
                        <p>ان لم تدفع العوائد اختيارا فتحصل جبرا على مقتضى أحكام الامر العالى الصادر
                           فى ٢٥ مارث سنة ٨٠ بدون لزوم لحكم تنفيذى آخر</p>
                        <p>أما فيما يتعلق باملاك الاجانب فلا يمكن اجراء التنفيذ مع غياب مندوب
                           القنصلاتو الا بعد مرور أربع وعشرين ساعة من تاريخ أخبار
                           القنصلاتو<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
                           وأطول<?oxy_custom_end?> هذه المهلة بحسب المسافات وتحكم جهات الاختصاص فى
                           كل ما تؤدى اليه الاجراآت التنفيذية من معارضة الممولين وما يتبع ذلك من
                           المشاكل</p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>(المادة الرابعة عشرة)</p>
                        <p>ان لم تدفع العوائد اختيارا فتحصل جبرا فى نهاية الثلاثة شهور على مقتضى
                           أحكام الامر العالى الصادر فى ٢٥ مارث سنة ٨٠ بدون لزوم لحكم تنفيذى آخر </p>
                        <p>أما فيما يتعلق بأملاك الاجانب فلا يمكن اجراء التنفيذ مع غياب مندوب
                           القنصلاتو الا بعد مرور أربع وعشرين ساعة من تاريخ اخبار القنصلاتو وتطول
                           هذه المهلة بحسب المسافات وتحكم جهات الاختصاص فى كل ما تؤدى اليه الاجراآت
                           التنفيذية من معارضة الممولين وما يتبع ذلك من المشاكل </p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة الخامسة عشرة)</p>
                        <p>للحكومة الامتياز فى تحصيل العوائد المطلوبة لها باستيلائها اياها من
                           ايجارات وايرادات الابنية فى أيه يد وجدت أو من الابنية نفسها ان لم يكف
                           ايجارها وباقى ايراداتها لتسديد المستحق عليها من العوائد ويكون هذا
                           الامتياز مقدما على أى أمتياز كان ما خلا الامتياز الضامن للمصاريف القاضية
                           المنصرفة لحفظ وبيع الاملاك المقرر امتياز الحكومة فيها</p>
                        <p> </p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>(على أصلها)</p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة السادسة عشرة)</p>
                        <p>يكون المستأجر وصاحب الملك متضامنين فى تأدية العوائد المطلوبة للحكومة لحد
                           قيمة الاجرة المستحقة وعلى كل مستأجر أومطالب أومديون لصاحب الملك بنقود صار
                           عليها امتياز الحكومة ان يدفع لها حال طلبها بدون احتياج الى اجراآت قضائية
                           قيمة العوائد المستحقة لحد قيمة الاجرة أوالمبالغ المطلوبة منه لصاحب الملك
                           وقسائم العوائد التى تسلم اليه تعتبر كوصل من صاحب الملك</p>
                     </cell>
                     <cell> </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة السابعة عشرة)</p>
                        <p>يسقط حق الحكومة فى طلب العوائد بعد خمس سنين تمضى من تاريخ نشر جداول
                           التمويل أو من تاريخ آخر الاجراآت الجبرية</p>
                     </cell>
                     <cell> </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(الباب الثامن)</p>
                        <p>(فى التشكيات)</p>
                        <p>(المادة الثامنة عشرة)</p>
                        <p>يسوغ لكل صاحب ملك أومنفعة أن يشتكى لدى <orgName type="مجالس-المراجعة"
                              >مجالس المراجعة</orgName> من اجراآت التعداد والتقدير</p>
                     </cell>
                     <cell> </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة التاسعة عشرة)</p>
                        <p>يجب ان تقدم تلك التشكيات فى الستة شهور التى تلى نشر أول جدول من جداول
                           التمويل والا فسيسقط الحق فى تقديمها ولا تقبل فى مدة الثلاثة شهور التى تلى
                           نشر جداول التمويل السنوية التالية
                           أدنى<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
                           تشك <?oxy_custom_end?>فى شأن التقدير الا لاسباب طارئة بعد الاجراآت الاولى
                           مثل الهدم والحريق والخراب كليا أوجزئيا على شرط ان يكون الاخبار عن هذه
                           الاسباب بالطريقة القانونية</p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>(المادة التاسعة عشرة)</p>
                        <p>يجب ان تقدم تلك التشكيات فى الاشهر الستة التى تلى نشر أول جدول من جداول
                           التمويل والا فيسقط الحق فى تقديمها ولا يقبل فى مدة الاشهر الثلاثة الى تلى
                           نشر جداول التمويل السنوية التالية أدنى
                           <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>تشك<?oxy_custom_end?>
                           فى شأن التقدير الا لاسباب طارئة بعد الاجراآت الاولى مثل الهدم والحريق
                           والخراب كليا كان أوجزئيا على شرط ان يكون الاخبار عن هذه الاسباب بالطريقة
                           المنصوص عليها فى المادة الثانية والعشرين</p>
                     </cell>
                  </row>
               </table>
               <table cols="2">
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(الاصل)</p>
                        <p>(المادة العشرون)</p>
                        <p>كل من ربطت عليه فى جداول التمويل عوائد غدرا له ان يطلب رفع تلك العوائد
                           عنه وكل من ربطت عليه فى جداول عوائد تزيد عن مقدارها الحقيقى له ان يطلب
                           تنزيل تلك الزيادة ويجوز رفع العوائد أو تنقيصها عما يخص الايراد المفقود من
                           الملك اما بسبب خراب كلى أو جزئى طرأ فى
                           <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?><?oxy_comment_start author="Sarah" timestamp="20240228T162634+0200" comment="أثناء
" mid="30"?>أثنا<?oxy_custom_end?><?oxy_comment_end mid="30"?>
                           السنة أوبسبب خلو سكن استمر مدة ستة شهور على الاقل فى العقار او فى جزء منه
                           على شرط ان لا يكون أصحاب الملك أوالمنفعة انتفعوا بالمكان الخالى فى المدة
                           المذكورة</p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>(المعدل)</p>
                        <p>(المادة العشرون)</p>
                        <p>كل من ربط عليه فى جداول التمويل عوائد غدرا له أن يطلب رفع تلك العوائد عنه
                           وكل من ربطت عليه فى الجداول عوائد تزيد عن مقدارها الحقيقى له أن يطلب
                           تنزيل تلك الزيادة ويجوز رفع العوائد أو تنقيصها عما يخص الايراد المفقود من
                           الملك أو بسبب خراب كلى أو جزئى طرأ فيه أثناء السنة أو بسب خلو سكن استمر
                           مدة ثلاثة شهور على الاقل فى العقار أو فى جزء منه على شرط ان لا يكون أصحاب
                           الملك أوالمنفعة انتفعوا بالمكان الخالى فى المدة المذكورة</p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة الحادية والعشرون)</p>
                        <p>كل صاحب ملك أو منفعة غير وارد اسمه فى جداول التمويل له
                           <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>ان
                           يطلب درجة فيها<?oxy_custom_end?> واذا حصل انتقال الملكية وأعلن عنها فى
                           المواعيد المقررة ولم ينوه عن ذلك فى جداول التمويل منذ تحريرها كان لذوى
                           الشأن الحق فى طلب اصدار قرار بنقل التمويل باسمهم</p>
                     </cell>
                     <cell> </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة الثانية والعشرون)</p>
                        <p>تقدم طلبات رفع العوائد أو تنقيصها أو قيدها أو نقلها فى الستة شهور التى
                           تمضى من تاريخ نشر جدول التمويل الاول أوفى الثلاثة شهور التى تلى نشر
                           الجداول السنوية التالية أوفى خلال الثلاثة شهور المبدوء بشهر يناير اذا
                           نشرت تلك الجداول قبل أول يناير وفيما عدا ذلك يسقط الحق فى تقديم الطلبات
                           وأما طلبات رفع العوائد أوتنقيصها لسبب الخراب أونهاية خلو السكن والا فيسقط
                           حتى تقديم الطلب عن ذلك</p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>(المادة الثانية والعشرون)</p>
                        <p>تقدم طلبات رفع العوائد أوتنقيصها أو نقلها فى الستة شهور التى تمضى من
                           تاريخ نشر
                           <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>جداول
                           التمويل الاول<?oxy_custom_end?> وأما فى السنين التالية فتقدم طلبات نقل
                           العوائد أو قيدها فى الثلاثة شهور التى تلى نشر الجداول السنوية التالية أو
                           فى خلال الثلاثة شهور المبدوءة بشهر يناير اذا نشرت تلك الجداول قبل أول
                           يناير وفيما عدا ذلك يسقط الحق فى تقديم الطلبات وأما طلبات رفع العوائد أو
                           تنقيصها لسبب خراب كلى أو جزئى أو لسبب خلو سكن فتقدم فى الشهر الذى يلى
                           الخراب أونهاية خلو السكن والا فيسقط حق تقديم الطلب عن ذلك</p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة الثالثة والعشرون)</p>
                        <p>تصحب الطلبات بقسائم الاقساط المدفوعة من العوائد ولا يترتب على هذه الطلبات
                           توقيف دفع الاقساط التالية وأما اذا لم يصدر القرار فى مدة الثلاثة شهور
                           التالية لوصول الطالب الى جهة الاختصاص فيحق لصاحب الطلب ان يرفض دفع
                           الاقساط التى تستحق بعد انقضاء الميعاد المذكور الى أن يصدر القرار </p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>(المادة الثالثة والعشرون)</p>
                        <p>تصحب الطلبات بقسائم الاقساط المدفوعة من العوائد ولا يترتب على هذه الطلبات
                           توقيف دفع القسط الثانى وأما اذا لم يصدر القرار فى مدة الثلاثة شهور
                           التالية لوصول الطلب الى جهة الاختصاص فيحق لصاحب الطلب ان يرفض دفع الاقساط
                           التى تستحق بعد انقضاء الميعاد المذكور الى أن يصدر القرار</p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة الرابعة والعشرون)</p>
                        <p>يرخص لمأمورى التحصيل فضلا عن الطلبات المتقدمة من أرباب الشؤون ان يحرروا
                           سنويا فى الثلاثة شهور التى تلى نشر جداول التمويل بيانات عن كل تمن أو قسم
                           من المدن وعن كل بلد واضحا فيها العوائد الى درجت فى الجداول غدرا وان
                           يقدموا تلك البيانات الى مأمورى <orgName type="دائرة"
                              ref="الدائرة-البلدية">الدائرة البلدية</orgName> أوالمديرين أوالمحافظين
                           وتحال هذه البيانات على <orgName type="لجنة" ref="لجنة-التقدير">لجنة
                              التقدير</orgName> لابداء آرائها فيها ثم تعرض على مجلس المراجعة ليحكم
                           فيها</p>
                     </cell>
                     <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
                     <cell> </cell><?oxy_custom_end?>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة الخامسة والعشرون)</p>
                        <p>مصاريف التحقيقات التكميلية ومعاينات أهل الخبرة وغير ذلك من الاجراآت التى
                           يامر بها <orgName type="مجلس" ref="مجلس-المراجعة">مجلس المراجعة</orgName>
                           بناء على الطلبات المقدمة يلزم بها مقدموا تلك الطلبات اذا رفضت طلباتهم</p>
                     </cell>
                     <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
                     <cell> </cell><?oxy_custom_end?>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
                        <p>(المادة السادسة والعشرون)</p><?oxy_custom_end?>
                        <?oxy_comment_start author="Sarah" timestamp="20240228T165818+0200" comment="الاتنين نفس الرقم ازاى؟"?>
                        <p><?oxy_comment_end?>مصاريف التحقيقات التكميلية ومعاينات أهل الخبرة وغير
                           ذلك من الاجراآت التى يامر بها مجلس المراجعة بناء على الطلبات المقدمة يلزم
                           بها مقدموا تلك الطلبات اذا رفضت طلباتهم</p>
                     </cell>
                     <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
                     <cell> </cell><?oxy_custom_end?>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
                        <p>(المادة السادسة والعشرون)</p><?oxy_custom_end?>
                        <p>حيث ان جداول التمويل سنوية فلا يسرى مفعول القرارات الصادرة عن الطلبات
                           المقدمة من أرباب الشؤون أو البيانات المحررة من مأمورى التحصيل على العوائد
                           المربوطة غدرا الا على السنة المحررة تلك الجداول عنها أما القرارات الصادرة
                           عن الطلبات المتعلقة باجراآت التقدير فيسرى مفعولها الى انتهاء المدة المقرر
                           اجراء العمل فيها بمقتضى التقدير المذكور</p>
                     </cell>
                     <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
                     <cell> </cell><?oxy_custom_end?>
                  </row>
               </table>
               <table cols="2">
                  <row>
                     <cell>(الاصل)</cell>
                     <cell>(المعدل)</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة السابعة والعشرون)</p>
                        <p>أحكام المواد المتقدم ذكرها لا تكون نافذة الا فى المدن وفى دائرة الحدود
                           التى ستبين بأمر يصدر منا فيما بعد</p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>(المادة السابعة والعشرون)</p>
                        <p>أحكام المواد المتقدم ذكرها لا تكون نافذة الا فى المدن والبنادر الآتية
                           وهى</p>
                        <p><placeName ref="القاهرة">القاهرة</placeName> الاسكندريه بورسعيد
                           الاسماعيلية فى محافظة بورسعيد رشيد دمياط السويس بنها وشبين القناطر فى
                           القليوبية شبين الكوم ومنوف فى المنوفية دمنهور وشبراخيت والمحمودية فى
                           البحيرة طنطا والمحلة الكبرى وسمنود ودسوق وزفتى وكفر الزيات فى الغربية
                           المنصورة وميت غمر فى الدقهليه الزقازيق وبلبيس فى الشرقيه القناطر الخيريه
                           الجيزه بنى سويف الفيوم المنيا والفشن فى المنيا أسيوط وأبو تيج ومنفلوط
                           وملوى فى أسيوط طحطا واخميم وسوهاج وجرجا فى جرجا قنا اسنا واصوان فى
                           اسنا</p>
                        <p>وفى دائرة الحدود التى ستبين بامر يصدر منا فيما بعد هذا عن بيوت السكن
                           واللوكاندات والمخازن والدكاكين والاملاك ذات الايراد أما الوابورات
                           والمعامل فتسرى عليها الاحكام المتقدمة فى جميع جهات القطر</p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة الثامنة والعشرون )</p>
                        <p>تصدر لائحة ادارة عمومية تقرر فيها كيفية تنفيذ أحكام أمرنا هذا</p>
                     </cell>
                     <cell> </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة التاسعة والعشرون)</p>
                        <p>الوظائف المنوطة فى أمرنا هذا وفى اللائحة المتعلقة بتنفيذها بجهات الحكومة
                           المبينة فيهما يجوز احالتها كلها أو بعضها على <orgName type="مجالس"
                              ref="المجالس-البلدية">المجالس البلدية</orgName> فى المدن التى تنشأ
                           فيها هذه المجالس</p>
                     </cell>
                     <cell> </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة الثلاثون)</p>
                        <p>كل ما كان من أحكام القوانين والاوامر العالية واللوائح والتعليمات مخالفا
                           لامرنا هذا فهو ملغى وغير معمول به</p>
                     </cell>
                     <cell> </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة الحادية والثلاثون)</p>
                        <p>على نظار <orgName ref="الداخلية">الداخلية</orgName> و<orgName
                              ref="المالية">المالية</orgName> و<orgName ref="الاشغال-العمومية"
                              >الاشغال العمومية</orgName> و<orgName ref="الحقانية"
                              >الحقانية</orgName> تنفيذ أمرنا هذا كل منهم فيما يخصه ويتعلق به </p>
                        <p>بامر الحضرة الخديوية </p>
                        <p>رئيس <orgName ref="مجلس-النظار" type="مجلس">مجلس النظار</orgName></p>
                        <p>وناظر الحقانية</p>
                        <p>ناظر الداخلية</p>
                        <p>ناظر المالية ناظر الاشغال العمومية</p>
                     </cell>
                     <cell/>
                  </row>
               </table>
               <p>(سعادة الرئيس) حيث انتهت تلاوة المشروع والباقى تحت العرض على الهيئة هى اللائحة
                  فاذا وافق فلتحدد لرؤيتها جلسة غد من الساعة خمسة</p>
               <p>(استحسان عام)</p>
               <p> ثم ان سعادة الرئيس ختم الجلسة بقوله (ختمت الجلسة والساعة ٩)</p>
            </div>
         </div>
         <div resp="#eAK #eSG" xml:id="w105">
            <head><date when-custom="1301-05-06">٦ جمادى الاولى ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-04">٤ مارث ١٨٨٤</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٧١</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>اعلانات</head>
            <head>نص <rs type="اعلان">اعلان</rs> وارد من <orgName ref="بيت-مال-مصر" type="بيت-مال"
                  >بيت مال مصر</orgName></head>
            <p>موجود منزل كائن بـ<placeName ref="حوش-العرب" type="حوش">حوش العرب</placeName>
                  بـ<orgName type="قسم" ref="قسم-الخليفة"><placeName ref="قسم-الخليفة" type="قسم"
                     >قسم الخليفة</placeName></orgName> مقاسه ٧٢,٦٤ متر مخلف عن <persName>المرحومة
                  الست رويده بنت اسماعيل أغا</persName> المتوفاة عن زوجها <persName>على
                  أغا</persName> و<orgName ref="بيت المال" type="بيت-المال">بيت المال</orgName> من
               غير شريك وذلك المنزل بحجة تاريخها ٣ ر سنة ٩٨ نمرة ٢٥ لم يكن بها حكر ولرغبة الزوج بيع
               حصته من<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?> بيت المال
               والعرض لل<?oxy_custom_end?><orgName ref="الداخلية">داخلية</orgName> عنه صدر أمرها فى
               ٨ را سنة ٣٠١ نمرة ٢٢ تصريحا باشهار المزاد بميعاد واحد وتسعين يوما وعلى هذا قد حررت
               قائمة فى تاريخه وسلمت لرئيس <orgName type="دلالين">الدلالين</orgName> لاشهارها على
               الراغبين بالميعاد المبين وموضحا بها ان كافة المصاريف على المشترى وبمرسى المزاد يكون
               بيت المال مخيرا فى التسليم أو عدمه وقد نشر عن ذلك لكافة الجهات عموما حتى أن كل من له
               رغبة لمشترى ذلك المنزل حسب شروط القائمة يحضر لبيت المال هو أو وكيل عنه بالافادة
               والضمانة اللازمة من قبل مضى الميعاد المذكور بيومين لاتمام
                  <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>المـ<rs
                  type="مزاد">مزاد</rs>زاد<?oxy_custom_end?> ببيت المال فى ٣ جا سنة ٣٠١</p>
         </div>
         <div resp="#eAK #eSG" xml:id="w106">
            <head><date when-custom="1301-05-06">٦ جمادى الاولى ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-04">٤ مارث ١٨٨٤</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٧١</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص <rs type="اعلان">اعلان</rs> وارد من <orgName ref="ديوان-الاوقاف" type="ديوان"
                  >ديوان الاوقاف</orgName>
               <sic>(الاعلان مكرر)</sic></head>
            <p>موجود للديوان أربعة <placeName type="محلات" ref="محلات-لديوان-الاوقاف"
                  >محلات</placeName> بجوار بعضها بـ<placeName ref="درب-لولبه" type="درب">درب
                  لولبه</placeName> بـ<placeName ref="الكعكيين">الكعكيين</placeName> متخربه وللشروع
               الآن فى استبدالها تحدد لتعميم اشهارها ميعاد واحد وثلاثين يوما تمضى من تاريخه لمعلومية
               العموم بها حتى أن كل من أراد التزايد فيها يتوجه هو أو النائب عنه لـ<placeName
                  ref="قسم-أول-أوقاف" type="قسم">قسم أول أوقاف</placeName> كما صدر له فى تاريخه
               لاطلاعه على شروط الـمزاد واعطاء قوله بما يرغبه</p>
            <p>فى ١٣ ربيع الثانى سنة ٣٠١ </p>
         </div>
         <div resp="#eAK #eSG" xml:id="w107">
            <head><date when-custom="1301-05-07">٧ جمادى الاولى ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-05">٥ مارث ١٨٨٤</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨١٢</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
            <div>
               <head>(<orgName ref="مجلس-شورى-القوانين" type="مجلس">مجلس شورى
                  القوانين</orgName>)</head>
               <head>(<rs type="محضر">محضر</rs> جلسة يوم الثلاثاء ١٩ فبراير سنة ٨٤)</head>
               <p> عقدت الجلسة والساعة ر ٦ تحت رئاسة سعادة
                  الوكيل<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?> سنة رئيس
                  وح<?oxy_custom_end?>ضور ٢١ من حضرات الاعضاء</p>
               <p>(سعادة الوكيل) تتلى محاضر الجلسات السابقة الخاصة بالمشروع تليت وقبلت</p>
               <p>(سعادة الوكيل) دور المذاكرة ينتهى الى لائحة الاملاك فلتتل المادة الاولى منها مع
                  المادة التى رأت اللجنة وضعها بدلا عنها</p>
               <p>تاليتا وهاتان صورتاهما</p>
               <table>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(بحسب الاصل)</p>
                        <p>(المادة الاولى)</p>
                        <p>تجرد الاملاك فى كل سنتين مرة ويشرع فى الجرد الاول من أول يناير الى أول
                           ابريل سنة ٨٤ بالكيفيه الآتية وهى</p>
                        <p>يشكل فى كل مدينة وفى كل قرية لجنة يعين أعضاءها نظار <orgName
                              ref="الداخلية">الداخلية</orgName> و<orgName ref="المالية"
                              >المالية</orgName> و<orgName ref="الاشغال-العمومية">الاشغال
                              العمومية</orgName> وتباشر هذه اللجان أعمال الامداد بمساعدة كتاب
                              <orgName ref="التعداد">التعداد</orgName> وتحرر جداول عن جميع الابنية
                           التى تربط عليها العوائد
                           و<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>بين<?oxy_custom_end?>
                           الابنية التى تعفى منها</p>
                        <p>ويجعل فى المدن لكل <placeName type="تمن"><orgName type="تمن"
                                 >تمن</orgName></placeName> أو <placeName type="قسم"><orgName
                                 type="قسم">قسم</orgName></placeName> جدول مخصوص يبين فيه تعداد
                           الابنية شارعا شارعا وحارة حارة</p>
                        <p>مع ذكر نوع الابنية وعدد ادوارها وما هى معدة له بيوت سكن كانت أو لوكاندات
                           أو طواحين أو معامل أو غير ذلك وأسماء أصحابها أو أصحاب المنفعة فيها وما
                           اذا كانت مشغولة أم لا ومعدة لاقامة الشعائر الدينية أو لمنفعة عمومية أو
                           خيرية ومتى تم تحرير الجداول تحفظ فى <orgName ref="الدائرة-البلدية"
                              type="دائرة">الدائرة البلدية</orgName> أو فى <orgName type="مديرية"
                              >المديرية</orgName> أو فى <orgName type="المحافظة">المحافظة</orgName>
                           أما فى القرى فتحفظ عند الصراف</p>
                        <p>وتلصق اعلانات فى <orgName type="محافظات">المحافظات</orgName> وفى <orgName
                              type="بنادر" ref="بنادر-المديريات">بنادر المديريات</orgName> على باب
                           الدائرة البلدية وفى القرى على أبواب <placeName type="دور"
                              ref="دور-المشايخ">دور المشايخ</placeName> يدعى بها أصحاب الاملاك
                           للاطلاع جداول التعداد فى خلال شهر واحد ويطلب تصحيح ما يجدونه فيها من
                           الخطأ أوالسهو أوالتكرار وعلى لجان التقدير ان تصحح تلك الجداول وان تعلن
                           العموم باعلانات تلصق بالكيفية المتقدم ذكرها عن اليوم والساعة والمكان التى
                           تجتمع فيها لهذا الغرض</p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>(بحسب رأى اللجنة)</p>
                        <p>(المادة الاولى)</p>
                        <p>تجرد الاملاك والوابورات والمعامل فى كل سنتين مرة ويشرع فى الجرد الاول من
                           أول يناير الى أول ابريل سنة ٨٤ بالكيفية الآتية وهى</p>
                        <p>يشكل فى كل مدينة وفى كل بندر من المدن والبنادر المبينة فى المادة ٢٧ لجنة
                           يعين أعضاءها نظار الداخلية والمالية والاشغال العمومية وتباشر هذه اللجان
                           أعمال التعداد بمساعدة كتاب الاعداد وتحرر جداول عن جميع المعامل والوابورات
                           والابنية بدون فرق ولا تمييز بين الابنية التى تربط عليها العوائد وبين
                           الابنية التى تعفى منها أما الوابورات والمعامل الخارجية عن المدن والبنادر
                           فيؤلف لجردها فى كل مركز أو قسم لجنة على الطريقة السالفة</p>
                        <p>ويجعل فى المدن لكل تمن أو قسم جدول مخصوص يبين فيه تعداد الابنية شارعا
                           شارعا وحارة حارة مع ذكر نوع الابنية وعدد أدوراها وما هى معدة له بيوت سكن
                           كانت أولوكاندات أوطواحين أومعامل أوغير ذلك وأسماء أصحابها أو أصحاب
                           المنفعة فيها وما اذا كانت مشغولة أم لا أومعدة لاقامة الشعائر الدينية
                           أولمنفعة عمومية أوخيرية ومتى تم تحرير الجداول تحفظ فى الدائرة البلدية أو
                           فى المديرية أو فى المحافظة أما فى القرى فتحفظ عند الصراف</p>
                        <p>وتلصق اعلانات فى المحافظات أو فى بنادر المديريات على باب الدائرة البلدية
                           وفى القرى التى بها شئ يستحق الربط عليه على أبواب دور المشايخ يدعى بها
                           أصحاب الاملاك والوابورات والمعامل للاطلاع على جداول التعداد فى خلال شهر
                           واحد وبطلب تصحيح ما يجدونه فيها من الخطأ أو السهو أو التكرار وعلى لجان
                           التقدير ان تصحح تلك الجداول وان تعلن العموم باعلانات تلصق بالكيفية
                           المتقدم ذكرها عن اليوم والساعة والمكان التى تجتمع فيها لهذا الغرض</p>
                     </cell>
                  </row>
               </table>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الاولى)</head>
               <p>تجرد الاملاك والوابورات والمعامل فى كل سنتين مرة ويشرع فى الجرد الاول من أول يناير
                  الى أول ابريل سنة ٨٤ بالكيفية الآتية وهى</p>
               <p>يشكل فى كل مدينة وفى كل بندر من المدن والبنادر المبينة فى المادة ٢٧ لجنة يعين
                  أعضاءها نظار الداخلية والمالية والاشغال العمومية وتباشر هذه اللجان أعمال التعداد
                  بمساعدة كتاب التعداد وتحرر جداول عن جميع المعامل والوابورات والابنية بدون فرق ولا
                  تمييز بين الابنية التى تربط عليها العوائد وبين الابنية التى تعفى منها أما
                  الوابورات و<orgName ref="المعامل-الخارجية" type="معامل"><placeName type="معامل"
                        ref="المعامل-الخارجية">المعامل الخارجية</placeName></orgName> عن المدن
                  والبنادر فيؤلف لجردها فى كل مركز أو قسم لجنة على الطريقة السالفة</p>
               <p>ويجعل فى المدن لكل تمن أو قسم جدول مخصوص يبين فيه تعداد الابنية شارعا شارعا وحارة
                  حارة مع ذكر نوع الابنية وعدد أدوارها وما هى معدة له من بيوت سكن كانت أولوكندات أو
                  طواحين أو معامل أو غير <choice>
                     <sic>لك</sic>
                     <corr>ذلك</corr>
                  </choice> وأسماء أصحابها أوأصحاب المنفعة فيها وما اذا كانت <orgName type="وقف"
                     ref="وقف-خيرى">وقفا خيريا</orgName> أو <orgName ref="وقف-أهلى" type="وقف"
                     >أهليا</orgName> وما اذا كانت مشغولة أم لا أو معدة لاقامة الشعائر الدينية أو
                  لمنفعة عمومية أوخيرية ومتى تم تحرير الجداول تحفظ فى الدائرة البلدية أو فى المديرية
                  أو فى المحافظة أما فى القرى فتحفظ عند الصراف</p>
               <p>وتلصق اعلانات فى المحافظات وفى بنادر المديريات على باب الدائرة البلدية وفى القرى
                  التى بها شئ يستحق الربط عليه على أبواب دور المشايخ يدعى بها أصحاب الاملاك
                  والوابورات والمعامل للاطلاع على جداول التعداد فى خلال شهر واحد ويطلب تصحيح ما
                  يجدونه فيها من الخطأ أو السهو أو التكرار وعلى لجان التقدير ان تصحح تلك الجداول وان
                  تعلن العموم باعلانات تلصق بالكيفية المتقدم ذكرها عن اليوم والساعة والمكان التى
                  تجتمع فيها لهذا الغرض</p>
               <p>تتلى المادة الثانية</p>
               <table>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(بحسب الاصل)</p>
                        <p>(المادة الثانية)</p>
                        <p>على لجان التقدير ان تصحح جداول التعداد وتقرها بعد سماع ملاحظات أصحاب
                           الاملاك أو ذوى الشأن أو من يستنيبونهم عنهم ثم تقرر قيمة أجرة الاملاك
                           القابلة لربط العوائد عليها بالكيفية المبينة فى الامر العالى المختص بذلك
                           وتدرج تلك القيمة فى جداول التعداد</p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>(بحسب رأى اللجنة)</p>
                        <p>(المادة الثانية)</p>
                        <p>على لجان التقدير ان تصحح جداول التعداد وتقرها بعد سماع ملاحظات أصحاب
                           الاملاك أو ذوى الشأن أو من يستنيبونهم عنهم ثم تقرر قيمة أجرة الاملاك
                           والوابورات والمعامل القابلة لربط العوائد عليها بالكيفية المبينة فى الامر
                           العالى المختص بذلك وتدرج تلك القيمة فى جداول التعداد</p>
                     </cell>
                  </row>
               </table>
               <p>استحسان لما رأته اللجنة بالاغلبية</p>
               <p>(الباقية تأتى)</p>
            </div>
         </div>
         <div resp="#eAK #eSG" xml:id="w108">
            <head><date when-custom="1301-05-08">٨ جمادى الاولى ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-06">٦ مارث ١٨٨٤</date>
               <bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٧٣</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ١-٣</biblScope></bibl></head>
            <head>الحوادث الداخليه</head>
            <div>
               <head>(من <orgName ref="نظارة-الاشغال-العمومية" type="نظارة">نظارة الاشغال
                     العمومية</orgName>)</head>
               <head>(ترتيب جديد ل<orgName type="ديوان" ref="ديوان-عموم-نظارة-الاشغال-العمومية"
                     >ديوان عموم <orgName ref="نظارة-الاشغال-العمومية" type="نظارة">نظارة الاشغال
                        العمومية</orgName></orgName>)</head>
               <p><orgName ref="أقلام-ديوان-عموم-نظارة-الاشغال-العمومية" type="أقلام">أقلام ديوان
                     عموم النظارة</orgName> تنقسم كالآتى</p>
               <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
               <p>أولا ادارة</p>
               <p>ثانيا هندسة</p><?oxy_custom_end?>
               <p>ثالثا <orgName ref="ادارة-عموم-التنظيم-والمباني-الميرية" type="ادارة">ادارة عموم
                     التنظيم والمبانى الميرية</orgName></p>
               <p>رابعا <orgName ref="تفتيش-عموم-التطهيرات" type="تفتيش">تفتيش عموم
                     التطهيرات</orgName></p>
               <p>خامسا <orgName ref="ادارة-قلم-القضايا" type="ادارة">ادارة قلم
                  القضايا</orgName></p>
               <p>أولا<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
                  الادارة<?oxy_custom_end?> الاقلام المعروفة باسم <orgName
                     ref="قلم-سكريتارية-افرنكية" type="قلم">سكريتارية افرنكية</orgName> و<orgName
                     type="قلم" ref="قلم-سكريتارية-عربية">سكريتارية عربية</orgName> و<orgName
                     ref="قلم-مشتروات-ومزادات" type="قلم">قلم مشتروات ومزادات</orgName> و<orgName
                     type="قلم" ref="قلم-قيودات">قلم قيودات</orgName> صارت الآن تابعة لرئيس
                  الادارة</p>
               <p>أما خصائص الادارة فهى المستخدمون والتحريرات الافرنكية والعربية من أى نوع كانت
                  والترجمة وتحرير وحفظ الكونتراتات والاتفاقات والرخص والمزادات والمشتروات العمومية
                  والمذكرات التى تعرض على <orgName ref="مجلس-النظار" type="مجلس">مجلس
                     النظار</orgName> وقيد كافة الخطابات الورادة والصادرة والدفترخانة (أى حفظ
                  الاوراق) ومراقبة الحسابات والمخزن وكذلك خدمة الديوان السائرة مثل الجشاويشية
                  والسقاه والفراشين والبوابين وغيرهم</p>
               <p>ثانيا <orgName type="مصلحة" ref="مصلحة-الهندسة">الهندسة</orgName> هذه المصلحة
                  تشتمل على الاقلام الآتية <orgName type="قلم" ref="قلم-المباحث">المباحث</orgName>
                     و<orgName type="قلم" ref="قلم-المأموريات">المأموريات</orgName> و<orgName
                     type="قلم" ref="قلم-الخرط">الخرط</orgName> و<orgName type="قلم"
                     ref="قلم-الموازين">الموازين</orgName> و<orgName ref="قلم-الرسم" type="قلم"
                     >الرسم</orgName> و<orgName type="قلم" ref="قلم-اجراء-الاشغال-الصناعية">اجراء
                     الاشغال الصناعية</orgName> و<orgName type="قلم" ref="قلم-المحاجر"
                     >المحاجر</orgName> و<orgName ref="قلم-المراجعات-الهندسية" type="قلم">المراجعات
                     الهندسية</orgName> و<orgName type="قلم" ref="قلم-حفظ-النيل">حفظ النيل</orgName>
                  أما خصائصها فهى المباحث والمشروعات التى تحال عليها من النظارة وتحرير المقايسات
                  وغيرها مما يتعلق بالمزادات وكذلك أعمال الخرط والموازين وتوزيع المأموريات بين
                  مهندسى <orgName type="قلم" ref="قلم-المأموريات">قلم المأموريات</orgName>
                  الحالى</p>
            </div>
            <div>
               <head>(القانون الداخلى للمصلحتين المذكورتين)</head>
               <p>أولا <orgName type="مصلحة" ref="مصلحة-الادارة">الادارة</orgName> رئيس الادارة يفض
                  ويطلع على كافة المخاطبات الواردة ويأمر بقيدها ثم توزيعها على <orgName type="اقلام"
                     ref="اقلام-نظارة-الاشغال">اقلام النظارة</orgName> إما رأسا أو بعد عرضها على
                  حضرة وكيل النظارة أو على السكرتير العمومى بحسب التعليمات التى تعطى بشأنها وأما
                  المخاطبات المستعجلة فتعرض فى الحال على سعادة الناظر أو حضرة الوكيل أو للسكرتير
                  العمومى بدون ان يترتب على ذلك توقيف أو تأخير قيدها فى وقته وبالاجمال فان كافة
                  المسائل مهما كانت ما عدا المختصة منها ب<orgName ref="التنظيم">التنظيم</orgName> أو
                     ب<orgName ref="الابنية-الميرية">الابنية الميرية</orgName> أو بالتطهيرات تنظر فى
                  أقلام الادارة ولا يبعث للهندسة الا المسائل التى يظهر لحضرة الوكيل أوالسكريتر
                  العمومى ضرورة أخذ رأى المهندسين عنها
                  <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>والمسائل
                  والمسائل<?oxy_custom_end?> التى تكون من اختصاصات تلك المصلحة مثل اجراء الاعمال
                  الصناعية الجارى العمل بها والمباحث والمشروعات والخرط والموازين والماموريات
                  والمحاجر وقد يمكن تعديل هذه الاختصاصات فيما بعد بحسب مقتضيات مشروع تفريق أعمال
                  النظارة</p>
               <p>تنقسم عمال الادارة الى جملة أقلام يوزع عليها العمل المختص بهذه المصلحة بمعرفة
                  رئيسا وانما لا يكون هذا الانقسام بوجه مطلق بحيث يترتب عليه تفريق بين اختصاصات
                  الاقلام وبعضها تفريقا قطعيا بل ان العمل يوزع بمعرفة رئيس الادارة على جميع العمال
                  بوجه المساواة بحسب الضرورة</p>
               <p>وتنقسم الادراة الى ثلاثة اقلام تكون اختصاصتها العمومية كالآتى</p>
               <p>(<orgName type="قلم" ref="القلم-الاول-بالادارة-بديوان-عموم-نظارة-الاشغال">القلم
                     الاول</orgName>) عموم التحريرات الافرنكية وكافة الاوامر والاعلانات والقرارات
                  التى تصدر من النظارة وكذا التراجم والقيودات وحفظ أوراق النظارة والدفترخانة
                  والمزادات والمشتروات</p>
               <p>(<orgName type="قلم" ref="القلم-الثانى-بالادارة-بديوان-عموم-نظارة-الاشغال">القلم
                     الثانى</orgName>) <orgName ref="التحريرات العربية" type="قلم">التحريرات
                     العربية</orgName>
               </p>
               <p>(<orgName ref="القلم-الثالث-بالادارة-بديوان-عموم-نظارة-الاشغال" type="قلم">القلم
                     الثالث</orgName>) التحريات الافرنكية مع المصالح التابعة للنظارة ومفتشى الرى
                  ومراقبة الحسابات والمخزن وتحضير الميزانية وكذا المستخدمون</p>
               <p>وكل من هذه الاقلام يعين عليه رئيس يكون تابعا لرئيس الادارة والمسائل التى تحال على
                  كل من رؤساء هذه الاقلام يجرى اللازم عنها بمعرفته بعد أخذ التعليمات اللازمة فيها
                  ممن يلزم ثم ان عرض الاوراق جميعها على حضرة الوكيل أوالسكريتر العمومى سواء كان
                  للنظر فيها أو للتوقيع عليها يكون بمعرفة رئيس الادارة ورؤساء الاقلام بحسب التعليمات
                  التى تصدر فى هذا الخصوص والمخاطبات الصادرة التى تعرض للتوقيع عليها وكذا الاتفاقات
                  والقونتراتات يجب ان يكون مؤشرا عليها بعلامة رئيس الادارة وجميع المخاطبات الصادرة
                  من أى نوع كانت يصير قيدها عنده</p>
               <p>ثانيا <orgName type="مصلحة" ref="مصلحة-الهندسة">الهندسة</orgName> هذه المصلحة وان
                  كانت مشتملة على جملة اقلام كما تبين قبل الا أنها تكون عبارة عن قلم واحد يوزع فيه
                  العمل على جميع المهندسين والعمال بحسب مقتضيات الاحوال
                     <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?><sic>الوقية</sic><?oxy_custom_end?>واستعداد
                  كل منهم ودرجته دون أن يخصص أى منهم لعمل معلوم على الدوام والمسائل التى تحال عليها
                  من الادارة بعد أخذ التعليمات اللازمة عنها ممن يلزم يصير النظر فيها بمعرفتها مع
                  تحضير المخاطبات اللازم تحريرها بشأنها وهذه المخاطبات يصير قيدها حال صدروها فى
                  أقلام الادارة وجميع الملفات والاوراق (دوسية) يصير ترتيبها وحفظها فى الادارة أيضا
                  أما <orgName ref="قلم-تفتيش-عموم-التطهيرات" type="قلم">قلم تفتيش عموم
                     التطهيرات</orgName> فتصير ادخاله ضمن المصلحة المذكورة بعد أول أبريل أما ادارة
                  عموم التنظيم والمبانى الميرية فتبقى على ما هى عليه الآن وكذا تفتيش عموم التطهيرات
                  وادارة قلم القضايا و<orgName ref="الحسابات">الحسابات</orgName> و<orgName
                     ref="الملاحات">الملاحات</orgName> تبقى على ما هى عليه لحين صدور أمر آخر
                  بشأنها</p>
               <p>فى ٢١ فبراير سنة ٨٤ ناظر <orgName ref="الاشغال-العمومية">الاشغال
                     العمومية</orgName></p>
               <p> (الامضا) (<persName type="ناظر-الاشغال-العمومية">عبد الرحمن رشدى</persName>)</p>
            </div>
            <div>
               <head>(قرار من سعادة ناظر الاشغال العمومية)</head>
               <p>بناء على ما تضمنه الترتيب الجديد الذى أجرى فى <orgName type="ادارة"
                     ref="ادارة-عموم-نظارة-الاشغال-العمومية">ادارة عموم <orgName
                        ref="نظارة الاشغال العمومية" type="نظارة">نظارة الاشغال
                     العمومية</orgName></orgName> وصدر عليه أمرنا بالاعتماد بتاريخ ٢١ فبراير سنة ٨٤
                  وبناء على ما عرضه علينا جناب وكيل النظارة قد قررنا ما هو آت</p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الاولى)</head>
               <p>قد تعين حضرة <persName>فريد أفندى ببازوغلى رئيس السكريتارية الافرنكية بوظيفة رئيس
                     الادارة</persName> وحضرة <persName>نجيب أفندى بحرى باشمترجم بوظيفة رئيس قلم
                     أفرنكى</persName> مع بقائه مكلفا بملاحظة أشغال الترجمة وحضرة <persName>درويش
                     أفندى <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>سيد
                     احد<?oxy_custom_end?> رئيس قلم التحريرات العربية</persName> بهذه الوظيفة عينها
                     و<persName>الموسيو انانول أوليفية سكرتير وكيل النظارة بوظيفة رئيس القلم الثالث
                     التابع للادارة</persName></p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الثانية)</head>
               <p>قد تعين حضرة <persName>جلواه بك بوظيفة رئيس الهندسة</persName></p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الثالثة)</head>
               <p>يستلم كل من الموظفين الموما اليهم وظيفته من ابتداء تاريخ هذا القرار تحريرا
                  بالمحروسة فى ٢١ فبراير سنة ٨٤</p>
               <p>ناظر الاشغال العمومية (الامضا) (<persName type="ناظر-الاشغال-العمومية">عبد الرحمن
                     رشدى</persName>)</p>
            </div>
         </div>
         <div xml:id="w109" resp="#eSG">
            <div>
               <head>(<orgName ref="مجلس-شورى-القوانين" type="مجلس">مجلس شورى
                  القوانين</orgName>)</head>
               <head>(تابع <rs type="محضر">محضر</rs> جلسة يوم الثلاثاء ١٩ فبراير سنة ٨٤)</head>
               <p>تليت المادة ٣ و٤ فقبلتا على حسب تعديل اللجنة ونصهما</p>
               <table>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة الثالثة)</p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>(المادة الثالثة)</p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>على <orgName type="دائرة" ref="الدائرة-البلدية">الدائرة البلدية</orgName>
                              أو<orgName type="مدرية">المديرية</orgName> أو<orgName type="محافظة"
                              >المحافظة</orgName>
                           <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?><?oxy_comment_start author="Sarah" timestamp="20240228T172611+0200" comment="ان؟" mid="50"?>التى<?oxy_custom_end?><?oxy_comment_end mid="50"?>
                           تنشئ جريدة تمويل لكل مدينة أو ناحية بالاستناد على جداول التعداد والتقدير
                           وتشتمل على أسماء أصحاب البناء أوالمنفعة على ترتيب الحروف الهجاء ويوضح
                           أمام اسم كل منهم بنوع اجمالى جميع ما يمتلكه من الابنية القابلة لربط
                           العوائد عليها وما هو <choice>
                              <sic>كور</sic>
                              <corr>مذكور</corr>
                           </choice> فى جدول التعداد
                           <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>[...]
                           <?oxy_custom_end?>عن نوعها وقيمة أجرتها <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>[...]<?oxy_custom_end?>
                           <choice>
                              <sic>أمور</sic>
                              <corr>مأمور</corr>
                           </choice> الدائرة البلدية
                           <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>[...]<?oxy_custom_end?>
                           أو المدير على الجريدة</p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>على الدائرة البلدية أوالمديرية أوالمحافظة ان تنشئ جريدة تمويل لكل مدينة
                           أوناحية بالاستناد على جداول التعداد والتقدير وتشتمل هذه الجريدة على أسماء
                           أصحاب البناء أوالمنفعة على ترتيب الحروف الهجاء ويوضح أمام اسم كل منهم
                           بنوع اجمالى جميع ما يمتلكه فى المدينة أوالناحية المحرر الجدول عنها من
                           الابنية القابلة لربط العوائد عليها وما هو مذكور فى جدول التعداد والتقدير
                           عن نوعها وقيمة أجرتها ثم يوقع مأمور الدائرة البلدية أوالمحافظ أوالمديرعلى
                           الجريدة المذكورة</p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة الرابعة)</p>
                        <p><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>[...]<?oxy_custom_end?>
                           التمويل سنويا [...] عن كل مدينة <choice>
                              <sic>[...]</sic>
                              <corr>أوناحية</corr>
                           </choice> مبينا فيه اسم كل <choice>
                              <sic>[...]</sic>
                              <corr>صاحب</corr>
                           </choice>
                           <choice>
                              <sic>لك</sic>
                              <corr>ملك</corr>
                           </choice> أومنفعة أوقيمة أجرة <choice>
                              <sic><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>[...]<?oxy_custom_end?></sic>
                              <corr>الابنية</corr>
                           </choice> التى يملكها ومقدار <choice>
                              <sic>[...]</sic>
                              <corr>ما</corr>
                           </choice>
                           <choice>
                              <sic>طالب</sic>
                              <corr>يطالب</corr>
                           </choice> بتأديته عليها من <choice>
                              <sic>[...]</sic>
                              <corr>الفوائد</corr>
                           </choice> محسوبا باعتبار جزء من <choice>
                              <sic>[...]</sic>
                              <corr>اثنى عشر</corr>
                           </choice> من تلك القيمة ثم يصدق <choice>
                              <sic>[...]</sic>
                              <corr>عليه</corr>
                           </choice> مأمور الدائرة البلدية <choice>
                              <sic>[...]</sic>
                              <corr>أو المحافظ</corr>
                           </choice> أو المدير بامضائه <choice>
                              <sic>[...]</sic>
                              <corr>أو بختمه لاعتماد</corr>
                           </choice> التحصيل على
                           <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>؟<?oxy_custom_end?></p>
                        <p><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>(كلام
                           ممسوح)<?oxy_custom_end?></p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>(المادة الرابعة)</p>
                        <p>يستخرج جدول التمويل سنويا من الجريدة عن كل مدينة أو ناحية مبينا فيه اسم
                           كل صاحب ملك أو منفعة وقيمة أجرة الابنية التى يملكها فى تلك المدينة أو
                           الناحية ومقدار ما يطالب بتأديته عليها من الفوائد محسوبا باعتبار جزء من
                           اثنى عشر من تلك القيمة بعد تنزيل ما على الارض من الخراج أو العشور ان كان
                           عليها شئ من ذلك ثم يصدق عليه مأمور الدائرة البلدية أو المحافظ أو المدير
                           بامضائه أو بختمه لاعتماد التحصيل على مقتضاه</p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell cols="2">
                        <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
                        <p>[...] <corr>[الخامسة]</corr><?oxy_custom_end?> المقبول أصلها من اللجنة
                           فقبل ونصها</p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>
                        <?oxy_comment_start author="Sarah" timestamp="20240228T174505+0200" comment="erased part"?>
                        <p>[...]</p><?oxy_comment_end?>
                     </cell>
                     <cell/>
                  </row>
               </table>
            </div>
            <div>
               <table rows="1" cols="2">
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(المادة السادسة)</p>
                        <p>على مأمورى <orgName type="الحكومة" ref="الحكومة">الحكومة</orgName> ان
                           يراجعوا الطلبات المتعلقة بما يضاف أوينزل من العوائد لمراعاة ما هو منصوص
                           عليه من الغرامة وسقوط الحق فى المادة التاسعة من الامر العالى المتعلق
                           بعوائد الاملاك المبنية وما يظهر لهم من الابنية غير وارد فى جداول التعداد
                           وجريدة التمويل والجدول السنوى بعد تقرير أجرتها بالصورة المعتادة وما يتحصل
                           من العوائد مضاعفا يعتبر أحد ضعفيه غرامة ولا يدرج فى جداول التمويل</p>
                        <p>واذا لم تقدم فى المواعيد المحددة الطلبات المختصة برفع العوائد عن الابنية
                           التى صارت غير قابلة
                           لها<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>
                           فقرر<?oxy_custom_end?> سقوط الحق فيها بمقتضى محاضر أيضا</p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>(المادة السادسة)</p>
                     </cell>
                  </row>
               </table>
               <p> (السيد محمد العباسى) هذه المادة موضوعية حسبما كان واردا فى مشروع الامر المقدم من
                  الحكومة على تقدير ان أصحاب الاملاك يخبرونها عن الابنية الجديدة أوالتى حدث بناؤها
                  وما تقرر أمس غير ذلك فيلزم أن تعدل بما يناسب ما تقرر</p>
               <p>استحسان بالاغلبية وعلى ذلك تكون المادة كما يأتى </p>
               <p>(المادة السادسة)</p>
               <p>على مأمورى الحكومة ان يراجعوا الطلبات التى تقدم من مندوبى الحكومة بما يضاف من
                  العوائد والطلبات التى تقدم من أرباب الاملاك أوأصحاب المنفعة بما ينزل من العوائد
                  مراعاة لما هو منصوص فى المادة الثانية والعشرين من مشروع الامر</p>
               <p>وما يظهر لهم من الابنية غير وارد فى جداول التعداد والتمويل يحررون عنه محاضر
                  وبمقتضى هذه المحاضر تدرج الابنية الجديدة التى لم يخبر عنها فى جداول التعداد وجريدة
                  التمويل والجدول السنوى بعد تقدير أجرتها بالصورة المعتادة</p>
               <p> واذا لم تقدم فى المواعيد المحددة الطلبات المختصة برفع العوائد من الابنية
                  التى<?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?> (كلمة غير
                  واضحة)<?oxy_custom_end?> غير قابلة لها فيقرر سقوط الحق فيها بمقتضى
                  <?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>محاضر<?oxy_custom_end?>
                  أيضا (البقية تأتى)</p>
            </div>
         </div>
         <div resp="#eAK">
            <head><date when-custom="1301-05-10">١٠ جمادى الاولى سنة ١٣٠١</date> الموافق <date
                  when="1884-03-08">٨ مارث ١٨٨٤</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٧٤</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٢</biblScope></bibl></head>
            <div>
               <head>(<orgName ref="مجلس شورى القوانين" type="مجلس">مجلس شورى
                  القوانين</orgName>)</head>
               <head>(تابع <rs type="محضر">محضر</rs> جلسة <date when="1884-02-19">يوم الثلاثاء ١٩
                     فبراير سنة ٨٤</date>)</head>
               <p>تتلى المادة السابعة (المقبولة من اللجنة) تليت فقبلت بالاغلبية ونصها </p>
               <table>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>(بحسب الاصل)</p>
                        <p>(المادة السابعة)</p>
                        <p>على الدائرة البلدية أو المديرية أو المحافظة قبول طلبات نقل العوائد متى
                           كانت مطابقة للاحوال المنصوص عليها فى المادة العاشرة من الامر العالى
                           المتعلق بعوائد الاملاك المبنية وبصحب مع الطلب عقد انتقال الملك أو المنفعة
                           للاعتماد عليه فى النقل وان لم يصحب به يجب على صاحب الملك أو المنفعة
                           القديم والجديد ان يمضيا الطلب المذكور</p>
                     </cell>
                     <cell>
                        <p>(بحسب رأى اللجنة)</p>
                        <p>(المادة السابعة)</p>
                     </cell>
                  </row>
               </table>
            </div>
         </div>
         <div resp="#eAK">
            <head><date when-custom="1301-05-10">١٠ جمادى الاولى ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-08">٨ مارث ١٨٨٤</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٧٤</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
            <head>نص <rs type="اعلان">اعلان</rs> وارد من <orgName ref="ديوان الاوقاف" type="ديوان"
                  >ديوان الاوقاف</orgName>
               <sic>(الاعلان مكرر)</sic></head>
            <p>موجود للديوان أربعة محلات بجوار بعضها بـ<placeName ref="درب لولبه" type="درب">درب
                  لولبه</placeName> بـ<placeName ref="الكعكيين">الكعكيين</placeName> متخربه وللشروع
               الآن فى استبدالها تحدد لتعميم اشهارها ميعاد واحد وثلاثين يوما تمضى من تاريخه لمعلومية
               العموم بها حتى أن كل من أراد التزايد فيها يتوجه هو أو النائب عنه لـ<placeName
                  ref="قسم أول أوقاف" type="قسم">قسم أول أوقاف</placeName> كما صدر له فى تاريخه
               لاطلاعه على شروط المزاد واعطاء قوله بما يرغبه </p>
            <p>فى <date when-custom="1301-04-13">٣[١] ربيع الثانى سنة ٣٠١</date>
            </p>
         </div>
         <div resp="#eAK">
            <head><date when-custom="1301-05-15">١٥ جمادى الاولى ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-13">١٣ مارث ١٨٨٤</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٧٩</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
            <head>نص <rs type="اعلان">اعلان</rs> وارد من عموم <orgName ref="بيت المال">بيت
                  المال</orgName></head>
            <p>عن بيان العقارات الآيلة لبيت المال من قبل مذكورين متوفين عن غير وارث وسبق اشهارها فى
               مزاد البيع ورسى العطاء على مذكورين بالاتمان الآتية ولازم اعلان ذلك بميعاد الخمسة عشر
               يوما من تاريخه حتى أن كل من له رغبة فى مشترى شئ من العقار المذكور فليحضر لبيت المال
               لاطلاعه على قائمة المزاد واعطاء مزاده بها حسب الجارى واذا مضى الميعاد المذكور وحضر
               أحد فلا يقبل منه مزاد </p>
            <p>عدد </p>
            <p>١ منزل خرب كائن بـ<placeName ref="حارة الدويداري" type="حارة">حارة
                  الدويدارى</placeName> بـ<placeName ref="خط الازهر" type="خط">خط الازهر</placeName>
               مخلف عن <persName>الشيخ ابراهيم العابدى المتوفى عن غير وارث</persName> وباشهاره فى
               البيع رسى العطاء آخرا على <persName>الشيخ سيد الهورينى الفقى</persName> بمبلغ ١٦٥٠
               قرشا صاغا خلاف المصاريف و[ع]ليه حكر مقاسه خمسة وخمسين ذراعا وستة وأربعين جزء </p>
            <p>١ منزل خرب كائن بـ<placeName ref="كفر الزغاري" type="كفر">كفر الزغارى</placeName>
                  بـ<placeName type="قسم">قسم الجمالية</placeName> مخلف عن المرحومة <persName>الست
                  جنادى المتوفاة عن غير وارث</persName> وباشهاره فى البيع رسى العطاء آخرا على
                  <persName>أحمد محمد العطار</persName> بمبلغ ١٧٥٠ قرشا صاغا خلاف المصاريف وليس عليه
               حكر مقاسه خمسة وتسعين ذراعا وخمسة أجزاء </p>
            <p>__</p>
            <p>٢ </p>
            <p>فى <date when-custom="1301-05-14">١٤ جمادى الاولى سنة ١٣٠١</date></p>
         </div>
         <div resp="#eAK">
            <head><date when-custom="1301-05-17">١٧ جمادى الاولى ١٣٠١</date>
               <date when="1885-03-15">١٥ مارث ١٨٨٤</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٨٠</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
            <head>نص <rs type="اعلان">اعلان</rs> وارد من <orgName ref="نظارة الاشغال العمومية"
                  type="نظارة">نظارة الاشغال العمومية</orgName></head>
            <p>ان <orgName ref="ديوان الاشغال العمومية" type="ديوان">ديوان الاشغال
                  العمومية</orgName> يشهر <rs type="مزاد">مزاد</rs> عن توريد عربات باليومية لنقل
               متخلفات الشوارع ونقل المهمات اللازمة لتصليح الشوارع المصنوعة بالمكادام بمدينة
               المحروسة وسيتم هذا المزاد بموجب قائمة مزاد <date when="1884-03-22">يوم السبت الموافق
                  ٢٢ مارث سنة ٨٤</date> الساعة ٢ افرنكى بعد الظهر بقاعة المزادات والمشتروات التابعة
               لقلم افرنكى الادارة فكل من له رغبة فى الدخول فى هذا المزاد يمكنه الاطلاع على شروط
               التوريد الموجودة بالقلم المذكور كل يوم من الساعة الثانية الى الساعة الثالثة افرنكى
               بعد الظهر فى <date when="1884-03-15">١٥ مارث سنة ٨٤</date>
            </p>
         </div>
         <div resp="#eAK">
            <head>
               <date when-custom="1301-05-12">١٢ جمادى الاولى ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-19">١٩ مارث ١٨٨٤</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٨٣</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ١ – ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>الحوادث الداخليه</head>
            <head>*(أمر عال)*</head>
            <head>*( نحن خديو مصر)*</head>
            <p>بناء على ما رفعه الينا ناظر المالية وموافقة رأى <orgName ref="مجلس النظار"
                  type="مجلس">مجلس نظارنا</orgName> وبعد أخذ رأى <orgName ref="مجلس شورى القوانين"
                  type="مجلس">مجلس شورى القوانين</orgName> أمرنا بما هو آت </p>
            <div>
               <head>(الباب الاول)</head>
               <head>(أحكام عمومية )</head>
               <head>(المادة الاولى)</head>
               <p>يبدأ من <date when="1884-01-01">أول يناير سنة ١٨٨٤</date> بأخذ عوائد باعتبار جزء
                  من اثنى عشر من قيمة الاجرة عن بيوت السكن واللوكاندات والمخازن والدكاكين والوابورات
                  والمعامل والاملاك ذات الايراد وبالجملة عن جميع أبنية القطر المصرى والجناين التابعة
                  لها سواء كانت مسكونة باصحابها أو باصحاب المنفعة فيها أو غيرهم باجرة أو بدون أجرة </p>
               <p>ويكون تحصيل تلك العوائد بالكيفية الآتية بعد </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الثانية)</head>
               <p>يعفى من تلك العوائد </p>
               <p>(أولا) العشش الغير المؤجرة </p>
               <p>(ثانيا) البيوت التى لا تزيد أجرتها السنوية عن خمسمائة قرش صاغ اذا كانت مسكونة
                  باصحابها أو بأصحاب المنفعة فيها </p>
               <p>(ثالثا) الابنية المخصصة لاقامة الشعائر الدينية مثل المساجد والكنايس والاديرة
                  والابنية المعدة للخيرات أو للصدقة </p>
               <p>وتعين الحكومة الاملاك التى تعفى من دفع العوائد أما ما كان من العقارات ذات الريع
                  ملكا للاوقاف أو للطوائف الدينية أو للجمعيات الخيرية فلا يعفى منها </p>
               <p>(رابعا) العقارات ملك الحكومة المعدة للمصلحة العمومية </p>
               <p>(خامسا) دور <sic>القنصلاتات</sic> التى تكون ملك الدول الاجنبية </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الثالثة)</head>
               <p>لا يدخل فى تقدير أجرة البيوت قيمة مفروشتها ولا يدخل فى تقدير أجرة المعامل الا ما
                  كان فيها من الآلات والعدد الثابتة التى لا تقوم تلك المعامل بدونها وتقدير الاجرة
                  يكون اما بحسب الاجرة الواردة فى عقود الايجار اذا وجدت عقود وكانت صادقة وأما
                  بالقياس على البيوت المجاورة التى تكون أجرتها معروفة مع مراعاة مقدار اتساع البيوت
                  وصفتها ومنافعها ومرافقها وبالجملة يكون التقدير بحسب ما يمكن الحصول عليه من
                  الاجرة</p>
               <p>ويراعى فى تقدير أجرة الابنية الاحواش والجنائن المتصلة بها التابعة لها رأسا لا
                  الاحواش والجنائن التى وان كانت متصلة بالابنية الا انها تكون مستقلة عنها ومؤجرة أو
                  يمكن تأجيرها على حدتها </p>
            </div>
            <div>
               <head>(الباب الثانى)</head>
               <head>(فى تقدير العوائد)</head>
               <head>(المادة الرابعة)</head>
               <p>يجرى كل سنتين ما يأتى </p>
               <p>(أولا) تعداد الابنية فى كل مدينة أو بلد بمعرفة جهات الادارة </p>
               <p>(ثانيا) تقدير أجرة الابنية </p>
               <p>ويتم هذا التقدير بمعرفة لجان تباشر العمل فى البلاد عن كل بلد وفى المدن عن كل تمن
                  أو قسم </p>
               <p>وتؤلف هذه اللجان </p>
               <p>أولا من ثلاثة مندوبين تعينهم الحكومة تكون الرئاسة لاحدهم وله رأى مرجح </p>
               <p>ثانيا من ثلاثة أعضاء ينتخبون بالقرعة من بين اثنى عشر من أصحاب الاملاك يختارهم
                  المولون ويكون أحد هؤلاء الثلاثة أعضاء بالاقل أجنبى الجنسية وينتخب أيضا بالقرعة من
                  بين هؤلاء الاثنى عشر عضوان للنيابة عمن يغيب من الاعضاء </p>
               <p>ولا تعتبر قرارات اللجان نافذة الا اذا كانت صادرة من أربعة أعضاء بالاقل بحيث يكون
                  اثنان منهم من مندوبى الحكومة والاثنان الآخران من أصحاب الاملاك المنتخبين </p>
               <p>ويسوغ استئناف قرارات تلك اللجان لدى مجالس المراجعة</p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الخامسة)</head>
               <p>يؤلف كل من مجالس المراجعة كما يأتى</p>
               <p>أولا من مندوب تعينه الحكومة وتكون له الرئاسة </p>
               <p>ثانيا من ستة أعضاء ينتخبون بالقرعة من بين المندرجة أسماؤهم فى الجداول التى سيأتى
                  ذكرها وينتخب أيضا بالقرعة أربعة أعضاء للنيابة </p>
               <p> فان كان طلب الاستئناف مقدما من أحد الاهالى ينبغى ان تكون أكثرية أعضاء المجلس من
                  الاهالى وان كان الطلب مقدما من أحد الاجانب ينبغى ان تكون الاكثرية فيه من الاجانب </p>
               <p>وتكون مراكز مجالس المراجعة فى <placeName ref="القاهرة">القاهرة</placeName>
                     و<placeName ref="الاسكندرية">الاسكندرية</placeName> وفى المحافظات وبنادر
                  المدريات </p>
               <p>ويجتمع فى كل من مدينتى القاهرة والاسكندرية الاثنا عشر عضوا من ذوى الاملاك
                  المنتخبون عن كل تمن أو قسم لتؤلف منهم لجان تقدير الاجرة ويختارون من بينهم أربعة
                  وعشرين عضوا من ذوى الأملاك اثنى عشر مصريين واثنى عشر أجانب ينتخب من بينهم الاعضاء
                  الاصليون والنأبون لمجلس المراجعة </p>
               <p>أما فى بنادر المديريات وفى المحافظات فيكون انتخاب الستة أعضاء الاصليين والاثنين
                  النائبين بالقرعة من بين أربعة وعشرين من أصحاب الاملاك يختارهم الممولون </p>
               <p>وتكون قرارات مجالس المراجعة قطعية ولا تعتبر نافذة الا اذا كانت صادرة من أربعة
                  أعضاء بالاقل غير محسوب من ضمنهم مندوب الحكومة الذى هو الرئيس ويجب فى هذه الحالة ان
                  تكون أكثرية الاعضاء من الاهالى اذا كان مقدما من أحد الاهالى ومن الاجانب اذا كان
                  مقدما من أحد الاجانب </p>
               <p>وفى بنادر المديريات والمحافظات التى ليس الاجانب فيها كثرين ليعين منهم فى مجلس
                  المراجعة العدد الكافى فاصحاب الاملاك من الاهالى ينتخبون بالقرعة من بينهم العدد
                  المعين وفى هذه الحالة اذا كان المتظلم أجنبيا فله أن يرفع شكواه لاى مجلس أداره من
                  مجالس المراجعة </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة السادسة)</head>
               <p>لا يجوز انتخاب أحد أعضاء لجنة من لجان التقدير ليكون عضوا فى أحد مجالس المراجعة </p>
               <p>مدة لجان التقدير ومجالس المراجعة هى سنتان</p>
            </div>
            <div>
               <head>(الباب الثالث)</head>
               <head>(فى استمرار التقدير وفى جداول التمويل السنوية وفى الزيادة والتنزيل)</head>
               <head>(المادة السابعة)</head>
               <p>يستمر تقدير اللجان ثابتا غير متغير لمدة ثمان سنوات الا فيما لارباب الشؤون من حق
                  التظلم عند الشروع فى تحصيل عوائد السنة الاولى كما سيأتى فى ذكر ذلك </p>
               <p>ولا يجوز تعديل التقدير المذكور عند تحرير الجداول السنوية التالية الا بسبب انشاء
                  أبنية جديدة أو هدم أو حريق كلى أو جزئى طرأ على الابنية أو خلوها من السكن </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الثامنة)</head>
               <p>تنشا فى كل سنة جريدة تمويل يعتمد فى تحريرها على جداول التعداد والتقدير ويستخرج من
                  هذه الجريدة فى كل سنة جداول التمويل عن كل مدينة وكل بلد </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة التاسعة)</head>
               <p>على أصحاب الاملاك أو أصحاب المنفعة ان يخبروا فى النصف الاول من شهر نوفمبر من كل
                  سنة عما يكون حصل فى أملاكهم من الزيادة أو النقصان المنصوص عنهما فى المادة السابعة
                  واذا لم يحصل الاخبار فى الميعاد المذكور يلزم أصحاب الاملاك أو أصحاب المنفعة فى
                  السنة الاولى بدفع العوائد مضاعفة عن الابنية الجديدة أو التى تجدد بناؤها أو التى
                  صارت قابلة لربط العوائد عليها وعما أضيف الى أملاكهم من البناء الجديد واذا لم يحصل
                  ذلك الاخبار منهم فى الميعاد المتقدم ذكره عما هدم من الابنية أو تخرب منها أو صار
                  غير قابل لربط العوائد عليه سقط حقهم فى السنة الاولى فى طلب رفع العوائد عنه </p>
            </div>
            <div>
               <head>(الباب الرابع)</head>
               <head>(فى انتقال الملكية)</head>
               <head>(المادة العاشرة)</head>
               <p>على أرباب الشؤون أن يخبروا فى الخمسة عشر يوما الاولى من شهر نوفمبر من كل سنة عما
                  يحصل من انتقال الملكية فى الابنية سواء كان بطريق البيع أو البدل أو القسمة الى غير
                  ذلك من العقود القاضية بانتقال الملكية أو المنفعة واذا لم يحصل الاخبار عن ذلك فى
                  الميعاد المتقدم ذكره ألزم كل من صاحب الملك أو المنفعة القديم والجديد بدفع العوائد
                  بالتضامن بينهما </p>
               <p>وما يخبر عنه فى المواعيد المقررة فى كل سنة من انتقال الملكية يدرج فى جريدة وجدول
                  تمويل السنة التالية </p>
            </div>
            <div>
               <head>(الباب الخامس)</head>
               <head>(فى نشر جداول التمويل السنوية وتحصيل قيمها)</head>
               <head>(المادة الحادية عشرة)</head>
               <p>متى تحررت الجداول السنوية وتقرر وجوب العمل بها تنشر ويباشر فى تحصيل قيمتها </p>
            </div>
            <div>
               <head>(الباب السادس)</head>
               <head>(فى العوائد السنوية)</head>
               <head>(المادة الثانية عشرة)</head>
               <p>العوائد التى تربط فى فى أول يناير تستحق عن السنة بأكملها لحد أول يناير من السنة
                  التالية على الممول المندرج اسمه فى الجدول مهما حصل من التغيرات فى أثناء السنة فى
                  العقار المربوطة العوائد عليه الا اذا خرب العقار أو خلى من السكن </p>
            </div>
            <div>
               <head>(الباب السابع)</head>
               <head>(فى دفع العوائد والاجراآت الجبرية المتعلقة بتحصيلها)</head>
               <head>(المادة الثالثة عشرة)</head>
               <p>يكون دفع العوائد مقدما كل ثلاثة شهور قسط وكل ما يمتلكه صاحب العقار يكون ضامنا لدفع
                  العوائد </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الرابعة عشرة)</head>
               <p>ان لم تدفع العوائد اختيارا فتحصل جبرا على مقتضى أحكام الامر العالى الصادر فى <date
                     when="1880-03-25">٢٥ مارث سنة ١٨٨٠</date> بدون لزوم لحكم تنفيذى آخر أما فيما
                  يتعلق باملاك الاجانب فلا يمكن اجراء التنفيذ مع غياب مندوب القنصلاتو الا بعد مرور
                  أربع وعشرين ساعة من تاريخ اخبار القنصلاتو وتطول هذه المهلة بحسب المسافات </p>
               <p>وتحكم جهات الاختصاص فى <sic>كلما</sic> تؤدى اليه الاجراآت التنفيذية من معارضة
                  الممولين وما يتبع ذلك من المشاكل </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الخامسة عشرة)</head>
               <p>للحكومة الامتياز فى تحصيل العوائد المطلوبة لها باستيلائها اياها من ايجارات وايرادت
                  الابنية فى أية يد وجدت أو من الابنية نفسها ان لم يكف ايجارها وباقى ايرادتها لتسديد
                  المستحق عليها من العوائد ويكون هذا الامتياز مقدما على أى امتياز كان ما خلا
                  الامتياز الضامن للمصاريف القضائية المنصرفة لحفظ وبيع الاملاك المقرر امتياز الحكومة
                  فيها </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة السادسة عشرة)</head>
               <p>يكون المستأجر وصاحب الملك متضامنين فى تأدية العوائد المطلوبة للحكومة لحد قيمة
                  الاجرة المستحقه</p>
               <p>وعلى كل مستأجر أو مطالب أو مديون لصاحب الملك بنقود سار عليها امتياز الحكومة أن
                  يدفع لها حال طلبها بدون احتياج الى اجراآت قضائية قيمة العوائد المستحقة لحد قيمة
                  الأجرة أو المبالغ المطلوبة منه لصاحب الملك</p>
               <p> وقسائم العوائد التى تسلم اليه تعتبر كوصل من صاحب الملك </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة السابعة عشر)</head>
               <p>يسقط حق الحكومة فى طلب العوائد بعد خمس سنين تمضى من تاريخ نشر جداول التمويل أو من
                  تاريخ آخر الاجراآت الجبرية </p>
            </div>
            <div>
               <head>(الباب الثامن)</head>
               <head>(فى التشكيات)</head>
               <head>(المادة الثامنة عشرة)</head>
               <p>يسوغ لكل صاحب ملك أو منفعة أن يشتكى لدى مجلس المراجعة من اجراآت التعداد والتقدير
               </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة التاسعة عشرة)</head>
               <p>يجب أن تقدم تلك التشكيات فى الستة شهور التى تلى نشر أول جدول من جداول التمويل والا
                  فيسقط الحق فى تقديمها</p>
               <p>ولا يقبل فى مدة الثلاثة شهور التى تلى نشر جداول التمويل السنوية التالية أدنى تشك
                  فى شأن التقدير الا لاسباب طارئة بعد الاجراآت الاولى مثل الهدم و الحريق والخراب
                  كليا كان أو جزئيا على شرط ان يكون الاخبار عن هذه الاسباب بالطريقة القانونية </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة العشرون)</head>
               <p>كل من ربطت عليه فى جداول التمويل عوائد غدرا له أن يطلب رفع تلك العوائد عنه وكل من
                  ربطت عليه فى الجداول عوائد تزيد عن مقدارها الحقيقى له أن يطلب تنزيل تلك الزيادة
                  ويجوز رفع العوائد أو تنقيصها عما يخص الايراد المفقود من الملك اما بسبب خراب كلى أو
                  جزئى طرأ فيه أثناء السنة أو بسبب خلو سكن استمر مدة ستة شهور على الاقل فى العقار أو
                  فى جزء منه على شرط أن لا يكون أصحاب الملك أو المنفعة انتفعوا بالمكان الخالى فى
                  المدة المذكورة </p>
            </div>
            <div>
               <head>([ا]لمادة الحادية والعشرون)</head>
               <p>كل صاحب ملك أو منفعة غير وارد اسمه فى جداول التمويل له ان يطلب درجه فيها </p>
               <p>واذا حصل انتقال الملكية وأعلن عنها فى المواعيد المقررة ولم ينوه عن ذلك فى جداول
                  التمويل عند تحريرها كان لذوى الشأن الحق فى طلب اصدار قرار بنقل التمويل باسمهم </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الثانية والعشرون)</head>
               <p>تقدم طلبات رفع العوائد أو تنقيصها أو قيدها أو نقلها فى السته شهور التى تمضى من
                  تاريخ نشر جدول التمويل الاول أو فى الثلاثة شهور التى تلى نشر الجداول السنوية
                  التالية أو فى خلال الثلاثة شهور المبدؤة بشهر يناير اذا نشرت تلك الجداول قبل أول
                  يناير وفيما ما عدا ذلك يسقط الحق فى تقديم الطلبات </p>
               <p>وأما طلبات رفع العوائد أو تنقيصها لسبب خراب كلى أو جزئى أو لسبب خلو سكن فتقدم فى
                  الشهر الذى يلى الخراب أو نهاية خلو السكن والا فيسط حق تقديم الطلب عن ذلك</p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الثالثة والعشرون)</head>
               <p>تصحب الطلبات بقسائم الاقساط المدفوعة من العوائد ولا يترتب على هذه الطلبات توقيف
                  دفع الاقساط التالية وأما اذا لم يصدر القرار فى مدة الثلاثة شهور التالية لوصول
                  الطلب الى جهة الاختصاص فيحق لصاحب الطلب أن يرفض دفع الاقساط التى تستحق بعد انقضاء
                  الميعاد المذكور الى أن يصدر القرار </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الرابعة والعشرون)</head>
               <p>يرخص لمأمورى التحصيل فضلا عن الطلبات المقدمة من أرباب الشؤون ان يحرروا سنويا فى
                  الثلاثة شهور التى تلى نشر جداول التمويل بيانات عن كل تمن أو قسم من المدن وعن كل
                  بلد واضحا فيها العوائد التى درجت فى الجداول غدرا وان يقدموا تلك البيانات إلى
                  مأمورى الدائرة البلدية أو المديرين أو المحافظين وتحال هذه البيانات على لجنة
                  التقدير لابداء رأيها فيها ثم تعرض على مجلس المراجعة ليحكم فيها </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الخامسة والعشرون)</head>
               <p> مصاريف التحقيقات التكميلية ومعاينات أهل الخبرة وغير ذلك من الاجراآت التى يأمر بها
                  مجلس المراجعة بناء على الطلبات المتقدمة يلزم بها مقدمو تلك الطلبات اذا رفضت
                  طلباتهم </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة السادسة والعشرون)</head>
               <p>بما أن جداول التمويل هى سنوية فلا يسرى مفعول القرارات الصادرة عن الطلبات المقدمة
                  من أرباب الشؤون أو البيانات المحررة من مأمورى التحصيل عن العوائد المربوطة غدرا الا
                  على السنة المحررة تلك الجداول عنها</p>
               <p>أما القرارات الصادرة عن الطلبات المتعلقة باجراآت التقدير فيسرى مفعولها الى انتهاء
                  المدة المقرر اجراء العمل فيها بمقتضى التقرير المذكور </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة السابعة والعشرون)</head>
               <p>أحكام المواد المتقدم ذكرها لا تكون نافذة الا فى المدن المعينة فى الجدول المؤشر
                  عليه بحرف (ا) المرفوق بأمرنا هذا ولا تتعدى الحدود المبينة فيه وذلك الى أن يصدر أمر
                  آخر</p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الثامنة والعشرون)</head>
               <p>تصدر لائحة ادارة عمومية تتقرر فيها كيفية تنفيذ أحكام أمرنا هذا </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة التاسعة والعشرون)</head>
               <p>الوظائف المنوطة فى أمرنا هذا وفى اللائحة المتعلقة بتنفيذه بجهات الحكومة المبينة
                  فيهما يجوز احالتها كلها أو بعضها على المجالس البلدية فى المدن التى تنشأ فيها هذه
                  المجالس</p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الثلاثون)</head>
               <p>كل ما كان من أحكام القوانين والاوامر العالية واللوائح والتعليمات مخالفا لامرنا هذا
                  فهو ملغى وغير معمول به </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الحادية والثلاثون)</head>
               <p>على نظار الداخلية والمالية والاشغال العمومية والحقانية تنفيذ أمرنا هذا كل منهم
                  فيما يخصه ويتعلق به </p>
               <p>صدر بـ<placeName ref="سراي عابدين" type="سراي"><orgName ref="سراي عابدين"
                        type="سراي">سراى عابدين</orgName></placeName> فى <date
                     when-custom="1301-05-15">١٥ جمادى الاولى سنة ١٣٠١</date> (<date
                     when="1884-03-13">١٣ مارث سنة ١٨٨٤</date>)</p>
               <p>*(الامضا)* </p>
               <p>*(<persName>محمد توفيق</persName>)*</p>
               <p>بأمر الحضرة الخديوية </p>
               <p>رئيس مجلس النظار وناظر الحقانية </p>
               <p>ناظر الداخلية مؤقتا </p>
               <p>(الامضا) (<persName>نوبار</persName>)</p>
               <p>ناظر المالية</p>
               <p>(الامضا) (<persName>مصطفى فهمى</persName>)</p>
               <p>ناظر الاشغال العمومية </p>
               <p>(الامضا) (<persName>عبد الرحمن رشدى</persName>)</p>
               <table>
                  <row>
                     <cell>
                        <p>جدول حرف (ا)</p>
                        <p>عن بيان المدن التى ستقرر فيها العوائد على المبانى</p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>عن بيان المدريات والمحافظات[ التابعة لها ] المدن المقرر عليها العوائد
                        المذكورة</cell>
                     <cell>عن بيان المدن المقرر عليها هذه العوائد</cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="محافظة القاهرة" type="محافظة">محافظ
                        القاهرة</placeName></cell>
                     <cell><placeName ref="القاهرة">القاهرة</placeName></cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="محافظة الاسكندرية" type="محافظة">,,
                           الاسكندريه</placeName></cell>
                     <cell><placeName ref="الاسكندرية">الاسكندريه</placeName></cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell>,, عموم القنال</cell>
                     <cell>
                        <p><placeName ref="بورسعيد">بورسعيد</placeName></p>
                        <p><placeName ref="الاسماعيلية">الاسماعيلية</placeName></p>
                        <p><placeName ref="السويس">السويس</placeName></p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="محافظة رشيد" type="محافظة">,, رشيد</placeName></cell>
                     <cell><placeName ref="رشيد">رشيد</placeName></cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="محافظة دمياط" type="محافظة">,, دمياط</placeName></cell>
                     <cell><placeName ref="دمياط">دمياط</placeName></cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="مديرية القليوبية" type="مديرية">مديرية
                           القليوبية</placeName></cell>
                     <cell>
                        <p><placeName ref="بنها">بنها</placeName></p>
                        <p><placeName ref="شبين القناطر">شبين القناطر</placeName></p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="مديرية المنوفية" type="مديرية">,,
                        المنوفية</placeName></cell>
                     <cell>
                        <p><placeName ref="شبين الكوم">شبين الكوم</placeName></p>
                        <p><placeName ref="منوف">منوف</placeName></p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="مديرية البحيرة">,, البحيرة</placeName></cell>
                     <cell>
                        <p><placeName ref="دمنهور">دمنهور</placeName></p>
                        <p><placeName ref="شبراخيت">شبراخيت</placeName></p>
                        <p><placeName ref="المحمودية">المحمودية</placeName></p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="الغربية">الغربية</placeName></cell>
                     <cell>
                        <p><placeName ref="طنطا">طنطا</placeName></p>
                        <p><placeName ref="المحلة الكبرى">المحله الكبرى</placeName></p>
                        <p><placeName ref="سمنود">سمنود</placeName></p>
                        <p><placeName ref="دسوق">دسوق</placeName></p>
                        <p><placeName ref="زفتى">زفتى</placeName></p>
                        <p><placeName ref="كفر الزيات">كفر الزيات</placeName></p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="الدقهلية">الدقهلية</placeName></cell>
                     <cell>
                        <p><placeName ref="المنصوره">المنصوره</placeName></p>
                        <p><placeName ref="ميت غمر">ميت غمر</placeName></p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="الشرقية">الشرقية</placeName></cell>
                     <cell>
                        <p><placeName ref="الزقازيق">الزقازيق</placeName></p>
                        <p><placeName ref="بلبيس">بلبيس</placeName></p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="مصلحة القناطر الخيرية" type="مصلحة">مصلحة القناطر
                           الخيرية</placeName></cell>
                     <cell><placeName ref="القناطر الخيرية">القناطر الخيرية</placeName></cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="مديرية الجيزة" type="مديرية">مديرية
                        الجيزه</placeName></cell>
                     <cell><placeName ref="الجيزة">الجيزه</placeName></cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="مديرية بني سويف" type="مديرية">,, بنى
                        سويف</placeName></cell>
                     <cell><placeName ref="بني سويف">بنى سويف</placeName></cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="مديرية الفيوم" type="مديرية">,, الفيوم</placeName></cell>
                     <cell><placeName ref="الفيوم">الفيوم</placeName></cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="مديرية المنيا" type="مديرية">,, المنيا</placeName></cell>
                     <cell>
                        <p><placeName ref="المنيا">المنيا</placeName></p>
                        <p><placeName ref="الفشن">الفشن</placeName></p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="مديرية اسيوط" type="مديرية">,, أسيوط</placeName></cell>
                     <cell>
                        <p><placeName ref="أسيوط">أسيوط</placeName></p>
                        <p><placeName ref="أبوتيج">أبوتيج</placeName></p>
                        <p><placeName ref="منفلوط">منفلوط</placeName></p>
                        <p><placeName ref="ملوي">ملوى</placeName></p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="جرجا">جرجا</placeName></cell>
                     <cell>
                        <p><placeName ref="طحطا">طحطا</placeName></p>
                        <p><placeName ref="اخميم">أخميم</placeName></p>
                        <p><placeName ref="سوهاج">سوهاج</placeName></p>
                        <p><placeName ref="جرجا">جرجا</placeName></p>
                     </cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="قنا">قنا</placeName></cell>
                     <cell><placeName ref="قنا">قنا</placeName></cell>
                  </row>
                  <row>
                     <cell><placeName ref="اسنا">اسنا</placeName></cell>
                     <cell>
                        <p><placeName ref="اسنا">اسنا</placeName></p>
                        <p><placeName ref="اسوان">اسوان</placeName></p>
                     </cell>
                  </row>
               </table>
            </div>
            <div>
               <head>(الباب الاول)</head>
               <head>(فى جرد وتعداد الاملاك وتقدير قيمة أجرتها)</head>
               <head>(المادة الاولى)</head>
               <p>تجرد الاملاك فى كل سنتين مرة وبشرع فى الجرد الاول من أول ابريل الى <date
                     when="1884-07-01">أول يوليه سنة ١٨٨٤</date> بالكيفية الآتية وهى </p>
               <p>تشكل فى كل مدينة وفى كل قرية لجنة يعين أعضاءها نظار الداخلية والمالية والاشغال
                  العمومية وتباشر هذه اللجان أعمال التعداد بمساعدة كتاب التعداد وتحرر جداول عن جميع
                  الابنية بدون فرق ولا تميز بين الابنية التى تربط عليها العوائد وبين الابنية التى
                  نعفى منها </p>
               <p>ويجعل فى المدن لكل تمن أو قسم جدول مخصوص يبين فيه تعداد الابنية شارعا شارعا وحارة
                  حارة مع ذكر نوع الابنية وعدد أدوراها وما هى معدة له بيوت سكن كانت أو لوكندات أو
                  طواحين أو معامل وغير ذلك وأسماء أصحابها أو أصحاب المنفعة فيها واذا كانت مشغولة أم
                  لا أو معدة لاقامة الشعائر الدينية أو لمنفعة عمومية أو خيرية ومتى تم تحرير الجداول
                  تحفظ فى الدائرة البلدية أو فى المديرية أو فى المحافظة أما فى القرى فتحفظ عند
                  الصراف </p>
               <p>وتلصق اعلانات فى المحافظات وفى بنادر المديريات على باب الدائرة البلدية وفى القرى
                  على أبواب دور المشايخ يدعى بها أصحاب الاملاك </p>
               <p>للاطلاع على جداول التعداد فى خلال شهر واحد ويطلب تصحيح ما يجدونه فيها من الخطأ أو
                  السهو أو التكرار وعلى لجان التقدير ان تصحح تلك الجداول وان تعلن العموم باعلانات
                  تلصق بالكيفية المتقدم ذكرها عن اليوم والساعة والمكان التى تجتمع فيها لهذا الغرض
               </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الثانية)</head>
               <p>على لجان التقدير ان تصحح جداول التعداد ونشرها بعد سماع ملحظات أصحاب الاملاك أو ذوى
                  الشأن أو من يستنيبونهم عنهم ثم تقرر قيمة أجرة الاملاك القابلة لربط العوائد عليها
                  بالكيفية المبينة فى الامر العالى المختص بذلك وتدرج تلك القيمة فى جداول التعداد
               </p>
            </div>
            <div>
               <head>(الباب الثانى)</head>
               <head>(فى انشاء جريدة التمويل والجداول السنوية)</head>
               <head>(المادة الثالثة)</head>
               <p>على الدائرة البلدية أو المديرية أو المحافظة أن تنشئ جريدة تمويل لكل مدينة أو ناحية
                  بالاستناد على جداول التعداد والتقدير وتشتمل هذه الجريدة على أسماء أصحاب البناء أو
                  المنفعة على ترتيب حروف الهجاء ويوضح امام اسم كل منهم بنوع اجمالى جميع ما يمتلكه فى
                  المدن وفى النواحى من الابنية القابلة لربط العوائد عليها وما هو مذكور فى جداول
                  التعداد والتقدير عن نوعها وقيمة أجرتها ثم يوقع مأمور الدائرة البلدية أو المحافظة
                  أو المدير على الجريدة المذكورة </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الرابعة)</head>
               <p>يستخرج جدول لتمويل سنويا من الجريدة عن كل مدينة أو ناحية مبينا فيه اسم كل صاحب ملك
                  أو منفعة وقيمة أجرة الابنية التى يمتلكها ومقدار ما يطالب بتأديته عليها من العوائد
                  محسوبا باعتبار جزء من اثنى عشر من تلك القيمة ثم يصدق عليه عليه مأمور الدائرة
                  البلديه أو المحافظ أو المدير بامضائه أو بختمه لاعتماد التحصيل على مقتضاء</p>
            </div>
            <div>
               <head>(الباب الثالث)</head>
               <head>(فيما يحصل سنويا فى جريدة التمويل من الزيادة والتنزيل)</head>
               <head>(المادة الخامسة)</head>
               <p>الابنية الجديدة أو التى يتجدد بناؤها وصارت قابله لربط العوائد عليها المكلف أصحاب
                  الملك أو المنفعة فيها بالاخبار عنها فى النصف الاول </p>
               <p>من شهر نوفمبر تضاف فى كل سنة على جداول التعداد وجريدة </p>
               <p>التمويل وتربط عليها العوائد فى جداول تمويل السنة التالية حسبما تقدره لجنة التقدير
                  التى تنعقد لهذا الغرض </p>
               <p>والابنية التى هدم كلها أو بعضها عمدا أو التى طرأ عليها خراب كلى أو جزئى أو صارت
                  غير قابلة لربط العوائد عليها ينزل كلها أو بعضها من جداول التعداد ومن جريدة التمويل
                  ومن الجدول السنوى بناء على أخبار أصحابها وتقرير اللجنة المذكورة أيضا </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة السادسة)</head>
               <p>على مأمورى الحكومة أن يراجعوا الطلبات المتعلقة بما يضاف أو ينزل من العوائد لمراعاة
                  ما هو منصوص عنه من الغرامة وسقوط الحق فى المادة التاسعة من الامر العالى المتعلق
                  بعوائد الاملاك المبنية وما يظهر لهم من الابنية غير وارد فى جداول التعداد والتمويل
                  يحررون عنه محاضر وبمقتضى هذه المحاضر تدرج الابنية الجديدة الغير المخبر عنها فى
                  جداول التعداد وجريدة التمويل والجدول السنوى بعد تقدير أجرتها بالصورة المعتادة وما
                  يتحصل من العوائد مضعفا يعتبر أحد ضعفيه غرامة ولا يدرج فى جداول التمويل </p>
               <p>واذا لم تقدم فى المواعيد المحددة الطلبات المختصة برفع العوائد عن الابنية التى صارت
                  غير قابلة لها فيقرر سقوط الحق فيها بمقتضى محاضر أيضا </p>
            </div>
            <div>
               <head>(الباب الرابع)</head>
               <head>(فى نقل العوائد)</head>
               <head>(المادة السابعة)</head>
               <p>عن الدائرة البلدية أوالمديرية أو المحافظة قبول طلبات نقل العوائد متى كانت مطابقة
                  للاصول المنصوص عليها فى المادة العاشرة من الامر العالى المتعلق بعوائد الاملاك
                  المبنية ويصحب مع الطلب عقد انتقال الملك أو المنفعة للاعتماد عليه فى النقل وان لم
                  يصحب به يجب على صاحب الملك أو المنفعة القديم والجديد ان يمضيا الطلب المذكور </p>
            </div>
            <div>
               <head>(الباب الخامس)</head>
               <head>(فى نشر جداول التمويل وتحصيل قيمتها وما يتعلق بذلك من الاجراآت الجبرية)</head>
               <head>(المادة الثامنة)</head>
               <p>متى تحررت جداول التمويل وتقرر وجوب العمل بها تنشر ويباشر فى تحصيل قيمها ويكون
                  نشرها باعلانات تلصق على باب الدائرة البلدية أو المديرية أو المحافظة أو على باب دار
                  شيخ البلد يخبربها الممولون ان جداول التمويل سلمت لمأمورى التحصيل وانه يجب على كل
                  منهم ان يؤدى ما هو مربوط عليه من العوائد فى المواعيد المقررة والا فانه يجبر على
                  ذلك </p>
               <p>ويبين مأمور التحصيل فى آخر جدول التمويل تاريخ نشره ويبعث مجانا لكل ممول كشف
                  مستخرجا منه واضحا به مقدار العوائد المربوطة عليه وتاريخ نشر الجدول المذكور </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة التاسعة)</head>
               <p>ما يؤديه الممولون من العوائد يقيد لهم دفعة فدفعة فى جدول التمويل وتعطى لهم قسيمة؟
                  عن كل دفعة </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة العاشرة)</head>
               <p>اذا تأخر الممولون عن الدفع فى المواعيد المقررة تحرر لهم أوراق الاجراآت الجبرية
                  بمعرفة مأمورى التحصيل وبعد تأشير مأمور الدائرة البلدية أو المدير أو المحافظ عليها
                  بالتنفيذ تعلن لهم بدون تكليفهم بمصاريف </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الحادية عشرة)</head>
               <p>تحتوى تلك الاوراق على تكليف الممولين بالدفع فى مدة ثمانية أيام كاملة تمضى من تاريخ
                  اعلانها لهم ومتى اقضت هذه المدة ولم يحصل منهم مناقضة قانونية يباشر بالتنفيذ طبقا
                  لاحكام الامر العالى الرقيم <date when="1880-03-25">٢٥ مارث سنة ١٨٨٠</date>
               </p>
            </div>
            <div>
               <head>(الباب السادس)</head>
               <head>(فى التشكيات)</head>
               <head>(المادة الثانية عشرة)</head>
               <p>تشكيات أصحاب الملك أو المنفعة من اجراآت التعداد والتقدير تحال على مجلس المراجعة
                  ومتى زادت قيمة العوائد الواقعة الشكوى فى شانها عن خمسمائة قرش صاغ تحرر تلك الشكوى
                  على ورق تمغة وتصحب بالتشكيات قسائم أقساط العوائد المدفوعة ويكون تقديمها فى
                  المواعيد المقررة فى المادة التاسعة عشرة من الامر العالى المتعلق بعوائد الاملاك
                  المبينة للدائرة البلدية أو المديرية أو المحافظة وهى تقيدها فى تواريخ استلامها
                  وتعطى بها وصولات لاربابها </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الثالثة عشر)</head>
               <p>التشكيات التى تقدم بعد مضى المواعيد المحددة تبعث حالا قبل تحقيقها الى مجلس
                  المراجعة ليحكم برفضها أو بقبولها من حيث فوات المدة فان لم يحكم برفضها تعاد للدائرة
                  البلدية أو المديرية أو المحافظة لتحقيقها ادرايا </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الرابعة عشر)</head>
               <p>التشكيات التى تقدم فى المواعيد المحددة تحقق اداريا فى حال تقديمها ثم تبعث لمجلس
                  المراجعة ليحكم فيها وللمجلس المذكور اذا استصوب قبل اصدار قراره فيها اجراء تحقيقات
                  أخر مثل تعيين أرباب خبرة أو سماع شهود أو نحو ذلك ان يأمر بها </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الخامسة عشرة)</head>
               <p>تعلن قرارات مجلس المراجعة باخطارات ادارية وبدون مصاريف الى أرباب الشؤون والى ناظر
                  المالية ويبعث الناظر المومى اليه الى مامورى التحصيل بواسطة الدائرة البلدية أو
                  المديرية أو المحافظة أوامر بتزيل المربوط زيادة من العوائد ويرد ما تحصل من تلك
                  الزيادة الى أربابها</p>
            </div>
            <div>
               <head>(الباب السابع)</head>
               <head>(فى مسئولية مأمورى التحصيل)</head>
               <head>(المادة السادسة عشرة)</head>
               <p>مأمورو التحصيل مسئولون لدى الحكومة فى توريد العوائد </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة السابعة عشرة)</head>
               <p>على مأمورى التحصيل ان يحرروا فى شهر ابريل من كل سنة كشفا عن كل تمن أو قسم فى
                  المديرية وعن كل بلد <sic>يبتون</sic> فيه ما تأخر تحصيله من العوائد فى السنة
                  الماضية <sic>ويرسلنه</sic> الى مأمور الدائرة البلدية أو المدير أو المحافظ وهو
                  يبعثه الى ناظر المالية مرفوقا برأى منه متضمن ذكر الاسباب المبنى الرأى المذكور
                  عليها </p>
            </div>
            <div>
               <head>(المادة الثامنة عشرة)</head>
               <p>اذا أثبت مأمور التحصيل ان الاجراآت المتعلقة بتحصيل العوائد الواردة فى الجدول تمت
                  عن يده فى أوقاتها ولم تجد نفعا فيعطى له ناظر المالية خلو طرف بالمبالغ المتأخر
                  تحصيلها </p>
               <p>صدق على هذه اللائحة من <orgName ref="مجلس النظار" type="مجلس">مجلس
                     النظار</orgName> بتاريخ <date when-custom="1301-05-15">١٥ جمادى الاولى سنة
                     ١٣٠١</date>
                  <date when="1884-03-13">(١٣ مارث سنة ١٨٨٤)</date></p>
               <p>(الامضا) (<persName>نوبار</persName>)</p>
            </div>
         </div>
         <div resp="#eAK">
            <head><date when-custom="1301-05-22">٢٢ جمادى الاولى ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-20">٢٠ مارث ١٨٨٤</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٨٤</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
            <div>
               <head>(مذكرة من رئاسة <orgName ref="مجلس النظار" type="مجلس">مجلس
                  النظار</orgName>)</head>
               <head>(الى <orgName ref="مجلس شورى القوانين" type="مجلس">مجلس شورى
                  القوانين</orgName>)</head>
               <p>ان التعديلات التى أجرتها هيئة مجلس شورى القوانين فى مشروع الامر العالى المختص
                  بعوائد الاملاك المبنية حسب الصورة الواردة لهذا الطرف بافادة المجلس المؤرخة <date
                     when-custom="1301-04-30">٣٠ ربيع الثانى سنة ١٣٠١</date> (<date
                     when="1884-02-28">٢٨ فبراير سنة ١٨٨٤</date>) لم يتيسر قبولها وذلك نظرا لان
                  تحضير المشروع المشار اليه بالصفة التى أرسلت لمجلس شورى القوانين ما هو الا نتيجة
                  مخابرات حصلت بين الحكومة والدول الاجنبية قبل تشكيل هيئة المجلس والغاية منه ايجاد
                  المساواة بين جميع أرباب الاملاك أهالى كانوا أو أجانب بخلاف ما كان جاريا الى الآن
                  ولو قصدت الحكومة فتح باب المخابرات ثانية مع الدول المتحابة فى هذا الشأن فلا أقل من
                  ان ينشأ عن ذلك تطويل وتأخير فى تنفيذ هذا المشروع العائد بالمنفعة على الحزينة
                  والمشتمل على وضع قاعدة المساواة فى هذه المسألة بين الاهالى والاجانب ولذلك تضطرت
                  الحكومة لاستصدار الامر المشار اليه على وضعه الاصلى بدون ادخال تعديل فيه </p>
            </div>
         </div>
         <div resp="#eAK">
            <head><date when="1301-05-22">٢٢ جمادى الاولى ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-20">٢٠ مارث ١٨٨٤</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٨٤</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص <rs type="اعلان">اعلان</rs></head>
            <p>ان حجة منزلنا الذى أصله قاعة المؤرخة فى <date when-custom="1274-10-26">٢٦ شوال سنة
                  ١٢٧٤</date> مسجلة نمرة ١٣٧ الكائن بـ<placeName ref="حارة اليهود" type="حارة">حارة
                  اليهود</placeName> بـ<placeName ref="الدورة">الدورة</placeName> فقدت منا فى <date
                  when-custom="1301-05-04">يوم الاحد ٤ جمادى الاولى سنة ١٣٠١</date> وان المنزل خال
               عن الرهن وعن أى تداع وفى ملكا لغاية الآن وقد حددنا ميعاد ثلاثين يوما تمضى من هذا
               التاريخ اذا لم توجد فيه وظهرت بعد ذلك فلا يعمل بها ولا يعول عليها وبعد هذا الميعاد
               تطلب من المحكمة الشرعية استنساخ صورة أصلها الموجود بالسجلات وأقوم بدفع الرسوم لخزينة
               المحكمة ولهذا لزم الاعلان حتى يكون معلوما لكافة المحاكم الشرعية والاهلية والمختلطة
               وأرباب المعاملات فى تسليف النقود وغيرهم ان هذه الحجة لا يقبل رهنها ولا تصح العقود
               عليها بأى نوع من الانواع الا اذا كان بمعرفتى </p>
            <p>فى <date when-custom="1301-05-21">٢١ جمادى الاولى سنة ١٣٠١</date></p>
         </div>
         <div resp="#eAK">
            <head><date><date when-custom="1301-05-24">٢٤ جمادى الاولى ١٣٠١</date></date>
               <date when="1884-03-22">٢٢ مارث ١٨٨٤</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٨٥</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ١</biblScope></bibl></head>
            <head><rs type="اعلان">اعلان</rs> من <orgName ref="نظارة الاشغال العمومية" type="نظارة"
                  >نظارة الاشغال العمومية</orgName></head>
            <p>يكون معلوما للعموم انه بمقتضى قرار صادر من <orgName ref="مجلس النظار" type="مجلس"
                  >مجلس النظار</orgName> قد صرح للوابورات البخارية الرافعة للعلم المصرى بالملاحة فى
               النيل وفى الترع التى تساعد على هذه الملاحة بشرط ان تكون اسوة المراكب الشراعية منقادة
               لقوانين الحكومة وان تدفع جميع العوائد المقررة لذلك وان تراعى نصوص القونتراتو المعقود
               مع <persName>مستر كوك</persName> وأولاده لنقل السائحين الى الوجه القبلى </p>
            <p>فى <date when="1884-03-17">١٧ مارث سنة ٨٤</date>
            </p>
            <p><sic><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>وكل<?oxy_custom_end?></sic>
               الاشغال العموميه </p>
            <p>(الامضا) (<persName>مونكريف</persName>)</p>
         </div>
         <div resp="#eAK">
            <head><date when="1301-05-24">٢٤ جمادى الاولى ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-22">٢٢ مارث ١٨٨٤</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٨٥</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
            <div>
               <head>(اعلانات)</head>
               <p type="head">
                  <hi rend="bold underline" style="font-size:14ptdirection:rtl;">نص <rs type="اعلان"
                        >اعلان</rs> وارد من <orgName ref="مصلحة الاراضي الميرية" type="مصلحة">مصلحة
                        الاراضى الميرية</orgName></hi>
               </p>
            </div>
         </div>
         <div resp="#eAK">
            <head>نص اعلان وارد من مصلحة الاراضى الميرية</head>
            <p>انه فى <date when="1884-04-21">يوم الاثنين ٢١ ابريل سنة ٨٤</date> الساعة ١٠ افرنكى
               صباحا سيصير اشهار بيع الاجزاء الموضحه بهذا بالـ<rs type="مزاد">مزاد</rs> العمومى
               بديوان مصلحة الدومين بمصر على حسب منطوق لائحة الشروط العمومية لبيع أملاك الدومين
               المصدق عليها من <orgName ref="مجلس النظار" type="مجلس">مجلس النظار</orgName> ومن
               الخواجات <persName>ده روتشلد</persName></p>
            <p>(أولا) الجزء نمرة ١٣ من القسم نمرة ١ من <orgName ref="تفتيش شبرا وسرياقوس"
                  type="تفتيش">تفتيش <placeName ref="شبرا">شبرا</placeName> و<placeName
                     ref="سرياقوس">سرياقوس</placeName></orgName> البالغ زمامه ١٦ سهما و ٥ قراريط و
               ٨٢ فدانا ومقوم ثمن الفدان الواحد منه بالكشف حرف (ا) من تجزئة أطيان التفتيش المذكور
               بمبلغ ٤٣ جنيها مصريا </p>
            <p>(ثانيا) الجزء نمرة ١٦ من القسم نمرة ١ من التفتيش المذكور البالغ زمامه ١٦ سهما و ١٥
               قيراطا و ٨٩ فدانا ومقوم ثمن الفدان الواحد منه بالكشف حرف (ا) من تجزئة أطيان التفتيش
               المذكور بمبلغ ٤٤ جنيها مصريا </p>
            <p>(ثالثا) الجزء نمرة ٨ من القسم نمرة ٩ من <orgName ref="تفتيش ابو كبير" type="تفتيش"
                  >تفتيش <placeName ref="أبو كبير">أبو كبير</placeName></orgName> البالغ زمامه ١٤
               قيراطا و ٥ فدادين ومقوم ثمن الفدان الواحد منه بالكشف نمرة ١ من تجزئة أطيان التفتيش
               المذكور بمبلغ ١٣ جنيها مصريا </p>
            <p>والقومسيون لا يبقى لنفسه شئ من الاجزاء المذكورة فالذين يرغبون المزايدة عليهم ان
               يقدموا طلباتهم للقومسيون كتابة ضمن مظاريف مختومة بحيث يكون ورودها للقومسيون فى يوم
                  <date when="1884-04-20">٢٠ ابريل سنة ٨٤</date> قبل الساعه ٣ افرنكى مساء ويصحبونها
               بالوصل المعلن عن توريد قيمة خمس كامل الثمن عن كل جزء الى <orgName ref="خزينة الدومين"
                  type="خزينة">خزينة الدومين</orgName> بمصر نظير تأمين</p>
            <p>ومن أراد الاطلاع على لائحه شروط البيع فانها موجودة بـ<orgName
                  ref="ديوان عموم الدومين" type="ديوان">ديوان عموم الدومين</orgName> بمصر و<orgName
                  ref="مصالح الدومين باسكندرية" type="مصلحة">بمصالح الدومين باسكندرية</orgName>
               وكذلك موجودة بكافة المديريات وبطرف <persName>الخواجات سوارس اخوان</persName> بمصر</p>
            <p>فى <date when-custom="1301-05-21">٢١ جمادى الاولى سنة ٣٠١</date>
            </p>
         </div>
         <div resp="#eAK">
            <head><date when-custom="1301-05-24">٢٤ جمادى الاولى ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-22">٢٢ مارث ١٨٨٤</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٨٥</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <div>
               <head>(تنبيه)</head>
               <p>نشرنا فى مثل هذا الموضع من العدد الماضى <rs type="اعلان">اعلان</rs>ـا عن ضياع حجة
                     <placeName ref="منزل أحمد محمد مخلوف الترجمان القاطن بالمناصرة"
                     >منزل</placeName> بـ<placeName ref="حارة اليهود" type="حارة">حارة
                     اليهود</placeName> مؤرخة <date when-custom="1274-10-26">٢٦ شوال سنة ١٢٧٤</date>
                  مسجلة بنمرة ١٣٧ وقال صاحبه ان هذا المنزل لم يزل فى ملكه وان حجته المذكورة خالية من
                  الرهن وحدد لاستنساخ غيرها من السجل ثلاثين يوما من تاريخ الاعلان وطلب من الجهات
                  القضائية وأرباب المعاملات ان لا يقبلوا أى عقد عليها الا اذا كان صادرا منه وقد جاء
                  نشر ذلك الاعلان بدون امضاء صاحب المنزل وهذه هى امضاؤه (<persName>أحمد محمد مخلوف
                     الترجمان القاطن بـ<placeName ref="المناصره">المناصره</placeName></persName>)
                  ولهذا لزم التنبيه </p>
            </div>
         </div>
         <div resp="#eAK">
            <head><date when-custom="1301-05-25">٢٥ جمادى الاولى ١٣٠١</date><date when="1884-03-23"
                  >٢٣ مارث ١٨٨٤</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٨٦</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <div>
               <head>(اعلانات)</head>
               <p type="head">
                  <hi rend="bold underline" style="font-size:14ptdirection:rtl;">نص <rs type="اعلان"
                        >اعلان</rs> وارد من <orgName ref="مصلحة القناطر الخيرية" type="مصلحة">مصلحة
                        القناطر الخيرية</orgName> بـ<orgName ref="نظارة الاشغال العمومية"
                        type="نظارة">نظارة الاشغال العمومية</orgName></hi>
               </p>
            </div>
         </div>
         <div resp="#eAK">
            <head>نص <rs type="اعلان">اعلان</rs> وارد من مصلحة القناطر الخيرية بـ<orgName
                  ref="نظارة الاشغال العمومية" type="نظارة">نظارة الاشغال العمومية</orgName></head>
            <p>مقتضى فحت مقدار ١٩١٨٠٦ أمتار مكعبه من ابتداء بحر <placeName ref="شبين"
                  >شبين</placeName> لحد ترعة <placeName ref="العطف">العطف</placeName> على مقتضى
               المواصفة التى تعطى من جناب مفتش رى روضة البحرين وحيث انه تحدد لذلك ميعاد ثمانية أيام
               انتهاؤها <date when="1884-03-26">يوم الاربعاء ٢٦ مارث سنة ٨٤</date> فكل من كان له
               رغبة لاخذ هذا المقدار بطريق المقاولة فعليه ان يبادر بالحضور لـ<orgName
                  ref="ديوان مصلحة القناطر الخيرية">ديوان مصلحة القناطر الخيرية</orgName> فى يوم ٢٦
               مارث السالف ذكره أو يوكل من ينوب عنه من ابتداء الصباح لحد الساعة ١٠ عربى لاعطاء القول
               اللازم منه بحضور باقى الراغبين ومن يحضر بعد هذا الميعاد فلا يقبل منه قول فى <date
                  when="1884-03-18">١٨ مارث سنة ٨٤</date>
            </p>
         </div>
         <div resp="#eAK">
            <head><date when-custom="1301-06-02">٢ جمادى الثانية سنة ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-29">٢٩ مارث ١٨٨٤</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٩١</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
            <head>نص <rs type="اعلان">اعلان</rs> وارد من <orgName ref="مصلحة الاراضي الميرية"
                  type="مصلحة">مصلحة الاراضى الميرية</orgName></head>
            <p>انه فى <date when="1884-04-22">يوم الثلاثاء ٢٢ ابريل سنة ٨٤</date> الساعة ١٠ افرنكى
               صباحا سيصير <rs type="اشهار">اشهار</rs> بيع الاجزاء الموضحه بهذا بالـ<rs type="مزاد"
                  >مزاد</rs> العمومى بـ<orgName ref="ديوان مصلحة الدومين" type="ديوان">ديوان مصلحة
                  الدومين</orgName> بمصر على حسب منطوق لائحة الشروط العمومية لبيع أملاك الدومين
               المصدق عليها من <orgName ref="مجلس النظار" type="مجلس">مجلس النظار</orgName> ومن
               الخواجات <persName>ده روتشلد</persName>
            </p>
            <p>(أولا) الجزء نمرة ١٣ من القسم نمرة ١ من <orgName ref="تفتيش شبرا وسرياقوس"
                  type="تفتيش">تفتيش <placeName ref="شبرا">شبرا</placeName> و<placeName
                     ref="سرياقوس">سرياقوس</placeName></orgName> البالغ زمامه ١٦ سهما و ٥ قراريط و
               ٨٢ فدانا ومقوم ثمن الفدان الواحد منه بالكشف حرف (ا) من تجزئة أطيان التفتيش المذكور
               بمبلغ ٤٣ جنيها مصريا </p>
            <p>(ثانيا) الجزء نمرة ١٦ من القسم نمرة ١ من التفتيش المذكور البالغ زمامه ١٦ سهما و ١٥
               قيراطا و ٨٩ فدانا ومقوم ثمن الفدان الواحد منه بالكشف حرف (ا) من تجزئة أطيان التفتيش
               المذكور بمبلغ ٤٤ جنيها مصريا </p>
            <p>(ثالثا) الجزء نمرة ٨ من القسم نمرة ٩ من <orgName ref="تفتيش ابو كبير" type="تفتيش"
                  >تفتيش <placeName ref="أبو كبير">أبو كبير</placeName></orgName> البالغ زمامه ١٤
               قيراطا و ٥ فدادين ومقوم ثمن الفدان الواحد منه بالكشف نمرة ١ من تجزئة أطيان التفتيش
               المذكور بمبلغ ١٣ جنيها مصريا </p>
            <p>والقومسيون لا يبقى لنفسه شئ من الاجزاء المذكورة فالذين يرغبون المزايدة عليهم ان
               يقدموا طلباتهم للقومسيون كتابة ضمن مظاريف مختومة بحيث يكون ورودها للقومسيون فى يوم
                  <date when="1884-04-20">٢٠ ابريل سنة ٨٤</date> قبل الساعه ٣ افرنكى مساء ويصحبونها
               بالوصل المعلن عن توريد قيمة خمس كامل الثمن عن كل جزء الى <orgName ref="خزينة الدومين"
                  type="خزينة">خزينة الدومين</orgName> بمصر نظير تأمين</p>
            <p>ومن أراد الاطلاع على لائحه شروط البيع فانها موجودة بـ<orgName
                  ref="ديوان عموم الدومين" type="ديوان">ديوان عموم الدومين</orgName> بمصر
                  وبـ<orgName ref="مصالح الدومين باسكندرية" type="مصلحة">مصالح الدومين
                  باسكندرية</orgName> وكذلك موجودة بكافة المديريات وبطرف <persName>الخواجات سوارس
                  اخوان</persName> بمصر</p>
            <p>فى <date when-custom="1301-05-21">٢١ جمادى الاولى سنة ٣٠١</date>
            </p>
         </div>
         <div resp="#eAK">
            <head><date when-custom="1301-06-02">٢ جمادى الثانية ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-29">٢٩ مارث ١٨٨٤</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٩١</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
            <head>نص <rs type="اعلان">اعلان</rs> وارد من <orgName ref="نظارة الاشغال العمومية"
                  type="نظارة">نظارة الاشغال العمومية</orgName></head>
            <p><orgName ref="ديوان الاشغال العمومية" type="ديوان">ديوان الاشغال العمومية</orgName>
               يشهر <rs type="مزاد">مزاد</rs> عملية الترميمات اللازمة لسد الفتحات الموجودة بالسور
               الممتد من <placeName ref="باب النصر">باب النصر</placeName> الى <placeName
                  ref="الشنواني">الشنوانى</placeName> على مقتضى مقايسة بمبلغ ١٠٠٨٤ قرشا و ١٩ فضه
               ورسم استمارة شروط موجودين بـ<orgName ref="قلم مشتروات ديوان الاشغال العمومية"
                  type="قلم">قلم مشتروات الديوان</orgName> المذكور وقد تحدد لنهو هذا المزاد <date
                  when="1884-04-10">يوم الخميس الموافق ١٠ ابريل سنة ٨٤</date> و <date
                  when-custom="1301-06-14">١٤ جماد آخر سنة ٣٠١</date> الساعه ٢ افرنكى بعد الظهر
               والعطاوات تكون داخل مظاريف مختوما عليها بالشمع الاحمر يصير فتحها بحضور أربابها فى
               الميعاد المحدد فكل من له رغبة فى ذلك فليحضر للقلم المذكور فى كل يوم من الساعه ١١
               افرنكى قبل الظهر لغاية الساعه ٣ بعد الظهر لاطلاعه على المقايسة والرسم والشروط
               المذكورين وتقديم عطائه بالكيفية المذكور[ة] ومن لا يحضر لغاية الميعاد المحدد لنهو
               المزاد فلا يقبل منه قول فيما بعد </p>
            <p>فى <date when="1884-03-25">٢٥ مارث سنة ٨٤</date>
            </p>
         </div>
         <div resp="#eAK">
            <head><date when-custom="1301-06-02">٢ جمادى الثانية ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-29">٢٩ مارث ١٨٨٤</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٩١</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
            <head>نص <rs type="اعلان">اعلان</rs> وارد من <orgName ref="نظارة الاشغال العمومية"
                  type="نظارة">نظارة الاشغال العمومية</orgName></head>
            <p><orgName ref="ديوان الاشغال العمومية" type="ديوان">ديوان الاشغال العمومية</orgName>
               يشهر <rs type="مزاد">مزاد</rs> عملية الترميمات والتصليحات اللازم اجراؤها بـ<placeName
                  ref="ساحلي الغلال الشرقي والغربي ببولاق">ساحلى الغلال الشرقى والغربى
                  ببولاق</placeName> على مقتضى مقايستين بمبلغ ١٠٩٥٤ قرشا و ٣٤ فضه واستمارة شروط ورسم
               موجودين بـ<orgName ref="قلم مشتروات ديوان الاشغال العمومية" type="قلم">قلم مشتروات
                  الديوان</orgName> المذكور وقد تحدد لنهو هذا المزاد <date when="1884-04-08">يوم
                  الثلاثاء الموافق ٨ ابريل سنة ٨٤</date> و <date when-custom="1301-06-13">١٣ جماد
                  آخر سنة ٣٠١</date> الساعه ٢ افرنكى بعد الظهر والعطاوات تكون داخل مظاريف مختوما
               عليها بالشمع الاحمر يصير فتحها بحضور أربابها فى الميعاد المحدد فكل من له رغبة فى ذلك
               فليحضر للقلم المذكور فى كل يوم من الساعه ١١ افرنكى قبل الظهر لغاية الساعه ٣ بعد الظهر
               لاطلاعه على المقايستين والرسم والشروط المذكورين وتقديم عطائه بالكيفية المذكورة ومن لا
               يحضر لغاية الميعاد المحدد لنهو المزاد فلا يقبل منه قول فيما بعد </p>
            <p>فى <date when="1884-03-25">٢٥ مارث سنة ٨٤</date>
            </p>
         </div>
         <div resp="#eAK">
            <head><date when-custom="1301-06-02">٢ جمادى الثانية ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-29">٢٩ مارث ١٨٨٤</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٩١</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٣</biblScope></bibl></head>
            <head>نص <rs type="اعلان">اعلان</rs> وارد من <orgName ref="نظارة الاشغال العمومية"
                  type="نظارة">نظارة الاشغال العمومية</orgName></head>
            <p><orgName ref="ديوان الاشغال العمومية" type="ديوان">ديوان الاشغال العمومية</orgName>
               يشهر <rs type="مزاد">مزاد</rs> تأجير <placeName
                  ref="محل الزهورية الكائن بجنينة الازبكية">محل الزهورية الكائن بـ<placeName
                     ref="جنينة-الازبكية" type="جنينه">جنينة <placeName ref="الازبكية"
                        >الازبكية</placeName></placeName></placeName> مدة سنتين ابتداؤهما شهر مايو
               سنة ٨٤ على مقتضى استمارة شروط موجودة بـ<orgName
                  ref="قلم مشتروات ديوان الاشغال العمومية" type="قلم">قلم مشتروات الديوان</orgName>
               المذكور وقد تحدد لنهو هذا المزاد يوم الثلاثاء الموافق <date when="1884-04-15">١٥
                  ابريل سنة ٨٤</date> و <date when-custom="1301-06-19">١٩ جماد آخر سنة ٣٠١</date>
               الساعه ٢ افرنكى بعد الظهر والعطاوات تكون داخل مظاريف مختوما عليها بالشمع الاحمر يصير
               فتحها بحضور أربابها فى الميعاد المذكور فكل من له رغبة فى ذلك فليحضر للقلم المذكور فى
               كل يوم من الساعة ١١ افرنكى قبل الظهر لغاية الساعه ٣ بعد الظهر لاطلاعه على الشروط
               المذكورة وتقديم عطائه بالكيفية المذكورة ومن لا يحضر لغاية الميعاد المحدد لنهو المزاد
               فلا يقبل منه قول فيما بعد </p>
            <p>فى <date when="1884-03-25">٢٥ مارث سنة ٨٨٤</date></p>
         </div>
         <div resp="#eAK">
            <head><date when-custom="1301-06-02">٢ جمادى الثانية ١٣٠١</date>
               <date when="1884-03-29">٢٩ مارث ١٨٨٤</date></head>
            <head><bibl><biblScope unit="issue">نمرة ١٨٩١</biblScope>
                  <biblScope unit="page">صفحة ٤</biblScope></bibl></head>
            <head>نص <rs type="اعلان">اعلان</rs> وارد من عموم <orgName ref="بيت المال">بيت
                  المال</orgName></head>
            <p>عن بيان العقارات الآيلة لـ<orgName ref="بيت المال">بيت المال</orgName> من قبل أناس
               غائبين ومفقودين ولما ترآ لمصلحة بيت المال أو فقية بيعها عرض للداخلية بما لزم فصدرت
               أوامرها تصريحا باشهار الـ<rs type="مزاد">مزاد</rs> بميعاد ٩١ يوما من تاريخ [ا]لاشهار
               وقد كان وحررت قوائم المزادات اللازمة بالميعاد المذكور وأرسلت من المصلحة لرئيس دلالين
               عقارات المحروسة ومن ضمن ما هو مشترط فيها ان الثمن بالعملة الصاغ الديوانى وكافة
               المصاريف على المشترى فيلزم ان كل من له رغبة لمشترى شئ من ذلك
                  <sic><?oxy_custom_start type="oxy_content_highlight" color="255,255,0"?>(كلمة
                  ممسوحة)<?oxy_custom_end?></sic> لرئيس الدلالين المذكور واطلاعه على قائمة
               المزاد</p>
            <table>
               <row>
                  <cell>عدد</cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell>
                     <p>نصف <placeName ref="منزل فاطمه الهنه">منزل كائن بـ<placeName ref="حارة صلاح"
                              type="حارة">حارة صلاح</placeName> بـ<placeName ref="باب الشعرية">باب
                              الشعريه</placeName></placeName> من غير حجة واتضح خلوه من شوائب الوقف
                        مخلف عن الحرمه <persName>فاطمه الهنه الغائبة بـ<placeName
                              ref="الاقطار الحجازية">الاقطارالحجازية</placeName></persName> من مدة
                        ولا يعلم حياتها من مماتها مقدار مقاس المنزل جميعه ٧٦,٨٧ ذراعا</p>
                  </cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>١</cell>
                  <cell><placeName ref="خربه قيل بأنها تعلق علي أفندي حيدر">خربه</placeName> كائنة
                        بـ<placeName ref="شارع الست السيدة نفيسة" type="شارع">شارع الست السيدة
                        نفيسة</placeName> بجوار <placeName ref="منزل محمد أبو حميده"
                        >منزل</placeName> المرحوم <persName>محمد أبو حميده</persName> كان قيل بأنها
                     تعلق <persName>على أفندى حيدر</persName> المتوفى بوجه بحرى لا يعلم بأى جهة
                     وأخيرا اتضح عدم تملكها اليه لمناسبة كونها من الاموال الضائعة حق بيت المال لعدم
                     وجود حجة بها تحرر لـ<orgName ref="الاوقاف">ـلاوقاف</orgName> بما لزم ووردت
                     افادته بخلوها من شوائب الوقف وان مقدار مقاسها ٣١٥,٤ مترا</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>
                     <p>٢</p>
                  </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell/>
                  <cell/>
               </row>
            </table>
            <p>فى <date when-custom="1301-06-27">٢٧ جا سنة ٣٠١</date>
            </p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>