<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="../../schema/CairoUrbanNews.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../../css/oxygen.css"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Urbanism News from al-Waqāʾiʿ al-Miṣrīyah: An Ottoman Arabic Digital Humanities
          Project</title>
            <editor xml:id="eNK">Nour Kanaan</editor>
            <editor xml:id="eAM">Adam Mestyan</editor>
            <editor xml:id="eDY">Danah Younis</editor>
            <editor xml:id="eSG">Sarah Fathallah Garaa</editor>
            <editor xml:id="eAE">Arif Erbil</editor>
            <editor xml:id="eAK">Ahmed Kamal</editor>
            <editor xml:id="eAS">Abram Smith</editor>
            <editor xml:id="eCH">Clara Harms</editor>
            <editor xml:id="eHS">Hüseyin Sağlam</editor>
            <editor xml:id="eAT">Abdulrahman El-Taliawi</editor>
            <editor xml:id="eHL">Hiba Laabadli</editor>
            <editor xml:id="eOE">Othmane Echchabi</editor>
            <editor xml:id="eFA">Fatemah Almahana</editor>
            <editor xml:id="eMZ">Mahmoud Zaki</editor>
            <respStmt>
               <resp>Project leader</resp>
               <name>Hugh Cayless</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Project leader</resp>
               <name>Adam Mestyan</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Project leader</resp>
               <name>Mercedes Volait</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Sarah Fathallah Garaa</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Karima Nasr</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Rezk Nory</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Arif Erbil</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Ahmed Kamal</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Abram Smith</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Clara Harms</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Hüseyin Sağlam</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Abdulrahman El-Taliawi</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Hiba Laabadli</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Othmane Echchabi</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Fatemah Almahana</name>
            </respStmt>
            <respStmt>
               <resp>Research Assistant</resp>
               <name>Mahmoud Zaki</name>
            </respStmt>
            <sponsor>
               <orgName>National Endowment for the Humanities</orgName>,
          and
          <orgName>Institut français d’archéologie orientale</orgName> (Ifao, Cairo);
            <orgName>Franklin Humanities Institute and the Office of Global Affairs / Andrew W.
            Mellon Endowment for Global Studies, Duke University</orgName>; <orgName>Duke University
            Libraries</orgName>; <orgName>Centre national de la recherche scientifique</orgName>
            </sponsor>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>"XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the project "La fabrique
          du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
            <p>"Digital Cairo" project sponsored by the National Endowment for the Humanities.</p>
            <p>
               <ref target="https://sites.duke.edu/cairemoderne/">Website</ref>
            </p>
            <p>Project directors: <persName>Adam Mestyan</persName>, <persName>Mercedes Volait</persName>, <persName>Hugh Cayless</persName>
            </p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya (Egyptian Affairs) newspaper, 1828–.</p>
            <p>born digital document</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <encodingDesc>
         <projectDesc>
            <p>This is a file in the "XMl TEI Edition of Urbanism News in al-Waqāʾiʿ al-Miṣriyya" in the
          project "La fabrique du Caire moderne, 2018-2021" (Ifao-InVisu-Duke University).</p>
            <p>"Digital Cairo" project sponsored by the National Endowment for the Humanities.</p>
         </projectDesc>
         <editorialDecl>
            <p>Rules of TEI XML MarkUp in This Project</p>
            <p>We use the Arabic script but transliteration into Latin characters follows the Library of
          Congress (LOC) <ref target="https://www.loc.gov/catdir/cpso/romanization/arabic.pdf">Arabic transliteration chart</ref>.</p>
            <p>Each individual article has an individual xml:id number starting with "w1"</p>
            <p>We only use persName, orgName, placeName elements, apart from bibliographical elements and notes.</p>
            <p>If the location or organization of responsibility is known from the text, it can be added in an attribute to a persName.</p>
            <p>"Mashaykhah" and "thumn" are orgNames and placeNames.</p>
            <p>This project's schema considers Till Grallert's work in his <ref target="https://github.com/OpenArabicPE/OpenArabicPE_ODD">Open Arabic Periodical
          Editions</ref>.</p>
         </editorialDecl>
      </encodingDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="ar">Arabic</language>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="ar-Latn-x-ala-LC">Arabic transcribed according to ALA-LC</language>
            <language ident="ota">Ottoman</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <listChange>
            <change/>
         </listChange>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <text xml:lang="ar">
      <body>
         <div>
            <head>عدد ١١٠، ٢٤ سبتمبر ١٨٨٨، ١٨ محرم ١٣٠٦، ص ٢٠٧٦</head>
            <head>اعلان من بيت مال مصر</head>
            <p>من الاموال الضائعة حق بيت المال حصة اربعة قراريط في منزل كائن بالسبتية ببولاق شركة ابراهيم الحنك الجزار ولتطلب الشريك المذكور مشترى هذه الحصة فلكونها بغير حجة كان تحرر لديوان الاوقاف بما لزم وافيد منه في ١٧ رمضان ١٣٠٥ نمرة ١١٠ عن خلوها من شوائب الوقف وبعد ان توضح من مهندس بيت المال ان مقاس المنزل المذكور جميعه ٤٧,٥٢ متر وانه غير لازم للميري قد عرض للداخلية بما اقتضي وصدر امرها رقم ٧ الحجه ١٣٠٥ نمرة ٣٢٢ تصريحا ببيع تلك الحصة بميعاد ٩١ يوما وعلى ذلك قد تحررت قائمة المزاد وغيره تكون على المشترى خاصة دون تكليف بيت المال بشئ من ذلك وان من يرسي عليه العطا يكون مكلفا بدفع قيمة خمس الثمن لخزينة تامينا لحين السماح في البيع اليه من عدمه بشرط ان لم يحصل السماح في البيع اليه فلا يكن له ادنى تداعى ولا مطالبه على بيت المال باى وجه وقد نشر عن ذلك في تاريخه لكافة الجهات عموما وبالجملة هذا .... </p>
         </div>
         <div>
            <head>عدد ١١٣، ١ أكتوبر ١٨٨٨، ٢٥ محرم ١٣٠٦، ص ٢١٢٣</head>
            <head>اعلان من عموم بيت مال مصر</head>
            <p>عن بيان العقارات المسبوق التصريح عن الداخلية ببيعها بمواعيد تحددت للاشهار وقد كان ورسي العطا فيها على مذكورين بالاثمان المبينة بكل قلم بعد كف ايدى الراغبين ومقتضي النشر عن ذلك بالجرنالات الرسمية بميعاه خمسة عشر يوما</p>
            <list rend="bulleted">
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">حصة ١٠ قراريط في منزل كائن بحارة سيدى على الخواص بالحسينية حق ولدى المرحوم حسنين حليمه الفوال المتغيبين من مدة لا يعلم محل مستقرهما والمنزل جميعه ٤٦,١٥ متر وغير لازم للميري وبماء على ما صدر لبيت المال من الداخلية في ٧ صفر ١٣٠٥ نمرة ٤٧٨ جرى اشهار الحصة المذكورة للبيع بميعاد ٦١ يوما ورسي العطا فيها اخيرا على الحرمه زهره بنت عبدالجواد بثمن قدره ٦١٧ قرشا و٨ فضه وباقى المزايدين كفوا يديهم</hi>
               </item>
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">حصة قيراط ونصف في منزل كبير ببابين بعطفة النبقه بقسم درب الجماميز آيله لبيت المال من قبل المرحومه الست اسماء البيضا معتوقة وزوجة المرحوم يوسف افندى وهبي والمنزل جميعه مقاسه ٧١١,٤١ ذراعا وغير لازم للميري وبناء على ما صدر لبيت المال من الداخلية بتاريخ ٢٨ ربيع الاول ١٣٠٥ نمرة٥٢٢ جرى اشهار الحصة المذكورة للبيع بميعاد ٦١ يوما ورسي العطا فيها اخيرا على محمد افندى حسني بالتوكيل عن الشريكه بثمن قدره ٢٣٤٠ قرشا وباقي المزايدين كفوا ايديهم</hi>
               </item>
            </list>
         </div>
         <div>
            <head>عدد ١١٤، ٣ اكتوبر ١٨٨٨، ٢٧ محرم ١٣٠٦، ص ٢١٤٤-٢١٤٥</head>
            <head>لجنة حفظ الاثار القديمة العربية</head>
            <p>ترجمة محضر الجلسة الحادية والثلاثين</p>
            <p>في اليوم الحادى والعشرين من شهر فبراير ١٨٨٨ الساعه ٣ افرنكي بعد الظهر التامت لجنة حفظ الاثار القديمة العربية بديوان عموم الاوقاف الكائن بعابدين بحضور كل من</p>
            <p>سعادة عثمان باشا غالب الرئيس</p>
            <p>سعادة الكولونيل اسكوت مونكريف</p>
            <p>سعادة اسماعيل باشا الفلكي </p>
            <p>سعادة يعقوب ارتين باشا</p>
            <p>سعادة فرانس باشا</p>
            <p>جناب المسيو باروا</p>
            <p>جناب الدكتور فوللرس</p>
            <p>حضرة عزت افندى</p>
            <p>تلى محضر الجلسة الماضية وقبل وصار التوقيع عليه</p>
            <p>حصل البحرث في امر الايرادات التى تنتج من تقدير رسم على الاشخاص الذين يرغبون مناظرة الاثار والانتيقخانة العربية ولكون ديوان الاوقاف يصرف سنويا نحو الالف وخمسمائة رخصة تقريبا ترى اللجنة انه يمكن تقدير عبارة عن عشرين قرشا الرخصة مناظرة المساجد وخمسة قروش للدخول في الانتيقخانة وتقرر ان سعادة فرانس باشا يفحص هذه المسئلة وما يترااى له فيها يقدمه في الجلسة الاتية</p>
            <p>                     (المادة الاولى) </p>
            <p>تلاوة التقارير الثانى والثالث بعد الاربعين للقومسيون الثاني</p>
            <p>فالتقرير الثاني والاربعون يحتوى على معاينة ما هو آت</p>
            <p>اولا: بوابات باب النصر</p>
            <p>ثانيا: زاوية محمد جولاق ببيرجوان </p>
            <p>ثالثا: زاوية الشيخ اسماعيل الشعراني</p>
            <p>رابعا: دكان مجاور لمسجد محمد شاه ابن الظاهر ببرس</p>
            <p>خامسا: سبيل على كنجيه عزبان وجامع على اغا التوتنجى </p>
            <p>سادسا: مسجد السيده سكينه وكافة هذه الاثار بالمحروسة </p>
            <p>واللجنة اعتمدت ما تقرر بالتقرير المذكور والتقرير الثالث والاربعون يتعلق بمعاينة البرج المعروف ببرج الرومانيين الكائن بالاسكندرية على شاطئ البحر والقشلاق القديم الملاصق له وببعض ملحوظات عن المسجد الموجود بطابية قايتباى بالاسكندرية واللجنة اعتمدت ما توضح بهذا التقرير وتقرر ان سعادة الرئيس يحرر لديوان الاشغال بمضمون الواضح بالتقرير المذكور في شأن برج الرومانيين والقشلاق الملاصق له امام مسجد الموجود بطابية قايتباى فديوان الاوقاف يجرى تحرير المقايسة عن التصليحات اللازمة له</p>
            <p>             (المادة الثانية) </p>
            <p>ابلاغ خطابات </p>
            <p>قدر ورد لديوان الاوقاف طلب من المدعو كينترلي برغبة مشترى العامودين السماق المتخلفين من مسجد امير الجيوش الموجودين بمخزن الاوقاف بمبلغ وقدره اربعة الاف وخمسمائة فرنك وسعادة الرئيس استشار اللجنة عن موافقة البيع او عدمه ولكون تلك الاعمدة لم تكن ذات قيمة صناعية فاللجنة صرحت بالمبيع تحت شرط ان قيمة ثمنها تستعمل في تكملة مسجد امير الجيوش لعدم وجود ايرادات له</p>
            <p>ثم ان الموسيو باروا عرف اللجنة ان ناظر ديوان معارف فرانسا اخبره بناء على طلبه بانه سيرسي لكتبخانة اللجنة الكتب تاليف بريس دافين ويرجوان ..</p>
            <p>ولما انتهت مواد الجدول حصلت المداولة في الميزانية كالاتى</p>
            <p>سعادة يعقوب ارتين باشا شال عن قيمة المبلغ المزمع تقديره لميزانية سنة ١٨٨٨ متجاوب من سعادة الرئيس انه عند انقضاء المبالغ الموجودة الان وقتها ينظر وعلى ذلك قدم سعادة فرانس باشا كشفا بالباقي تحت الصرف من موازين سنة ١٨٨٦ وسنة ١٨٨٧، وبلغ قدره ٣٨٥٩ جنيها و٧٨ قرشا </p>
            <p>سعادة الكولونيل مونكريف الح بلزوم التصريح بكافة الاشغال المعتمدة من اللجنة وبدؤها في اقرب وقت وسعادة فرانس باشا قال ان معظم الاعمال المعتمدة شرع فيها ولكن سيرها بطئ ثم سعادة الرئيس قال انه مستعد لاعتماد الاشغال المقررة من اللجنة ولم يتصرح بها منه للن فاللجنة الحت بلزوم السرعة في تلك الاعمال</p>
            <p>ولما كان مجموع الاشغال المقررة من اللجنة يزيد قليلا عن الباقي تحت الصرف تقرر تاجيل العملية اللازمة لمسجد قايتباى الكائن بمدينة الفيوم وفي مقابلة ذلك وبناء على ما رغبه سعادة الكولونيل مونكريف يصرف مبلغ خمسون جنيها مصريا لعمل تنظيف بعض تعميرات بمسجد قايتباى الكائن بالمحروسة بقلعة الكبش (المنمر بنمرة ٢٢٣ من رسم جران بك) بجوار مسجد طولون ولختام الجلسة طلب سعادة الرئيس ان ديوان الاشغال يجرى ما في وسعه لمنع الدكاكين من اطراف المساجد لانها مزاحمة لها </p>
            <p>ثم ختمت الجلسة </p>
            <p>السكرتير (جران) الرئيس (محمد روؤف)</p>
            <p>الامضاات (اسكوت مونكريف) (باروا) (فرانس) (فوللرس)</p>
         </div>
         <div>
            <head>عدد ١٢٠، ١٧ اكتوبر ١٨٨٨، ١٢ صفر ١٣٠٦، ص ٢٢٦١- ٢٢٦٢</head>
            <head>لجنة حفظ الاثار القديمة العربية</head>
            <p>(ترجمة التقرير الرابع والاربعين للقومسيون الثاني) </p>
            <p>عن معاينة ما هو ات</p>
            <p>اولا: منارة مسجد سيدنا الحسين القديمة نمرة ٢٨ من رسم جران بك </p>
            <p>ثانيا: منزل ملاصق لمسجد ايدمر البهلوان بشارع ام الغلام قريبا من مسجد نمرة ٢٥ من رسم جران بك </p>
            <p>ثالثا : بوابة قلاون بخان الخليلي</p>
            <p>رابعا: منزل ملاصق لمسجد المهمندار بالمحروسة نمرة ١١٥ من رسم جران بك</p>
            <p>خامسا: زاوية مصطفي باشا بشارع تحت السور نمرة ١٥٥ من رسم جران بك </p>
            <p>سادسا: مسجد لاشين السيفي نمرة ٢١٧ من رسم جران بك </p>
            <p>            (اولا: منارة مسجد سيدنا الحسين القديمة)</p>
            <p>هذة المنارة مصنوعة من الطوب المبنبى بالجبس ومزخرفة من الخارج بحليات من الجبس ولم يبق من المسجد القديم السابق هدمه من نحو العشرين سنة سوى هذه المناره وضريح سيدنا الامام الحسين فلهذه المناسبة ومراعاة للعلامات المزخرفة التى باسفل المنارة بود القومسيون الثانى من اللجنة اجراء ما فيه تقويتها لانها في حالة الخلل وبها ميل لجهة بحرى وبعض الاكتاف من الجزؤ والاعلا ذائب وجملة شروخ راسية سائرة من الجزؤ المثمن لغاية القاعدة ومن ذلك يري انه من الاقتضاء أخذ الاحتياطات اللازمة عن ثريب لمنع سقوطها ويقول القومسيون ان كيفية التقوية تكون بواسطة اربطة من حديد بمقاسات كافية توضع في ادوار المنارة على شكل مربع ويصير شدها على الحامى لرد الحيطان على قدر الامكان ووقايتها من تجديد تلف فيها ولكى تحفظ بعضها بعضا والاجزاء الواقع بهاز وبان يجرى تنكيسها بالطوب الجديد ثم المقايسه المحررة عن العملية اللازمة لهذه التقوية البالغ مجموعها ٥٧ جنيها مصريا يروم القومسيون من اللجنة التصريح بها في اقرب وقت</p>
            <p>           (ثانيا: المنزل الملاصق لمسجد ايدمر البهلوان)</p>
            <p>بناء على طلب تقدم لمصلحة تنظيم مصر من حضرة الشيخ عبد الرحمن البحراوى للحصول على رخصة ببناء منزله قد توجه القومسيون لمعاينة ذلك فراى ان المنزل ملاصق للضريح الذى بمسجد ايدمر البهلوان الجارى فيه عملية ترميم من سنة ١٨٨٦ وان العمارة معطلة من مدة لسبب وفاة المقاول عليها ولم يحصل اعادة ادارتها للان وان هذا الضريح في حالة الخلل الزائد ومن جهة أخرى لا يمكن المعارضة في اعادة بناء منزل الجار وبناء على ذلك يقول القومسيون ان ديوان الاوقاف يلزمه اخذ الاحتياطات الخصوصية لوقاية هذا الضريح النفيس من التلف في اثناء هدم الحيطان القديمة للمنزل الملاصق له وفي وقت بنائه ولهذه المناسبة يجب على ديوان الاوقاف ان يجرى شد وصلب القبة من الداخل والجار المدعو الشيخ عبدالرحمن يجرى شد وصلب كافة الاجزاء التى مبانيها تمس المسجد من الخارج بحيث يكون عمل هذه الاجراات في غاية الاعتناء ويجب على الشيخ اخطار ديوان الاوقاف عن وقت شروعة في الاعمال ليعين مهندسا من قبله لمراقبتها حفظا لصوالح المسجد </p>
            <p>      (ثالثا : بوابة خان الخليلي التى انشائها قلاوون)</p>
            <p>   لغاية المدة الاخيرة كان مظنونا ان هذه البوابة هى تعلق دائرة دولتلو البرنس ابراهيم باشا وبناء على طلب اللجنة كانت اجرت الدائرة تنظيف واجهتها في العام الماضي وبعد التنظيف اتضح من كتابات عليها انها في الحقيقة متتبعة لاملاك السلطان قلاوون يعنى تحت نظارة ديوان الاوقاف وحيث ان العملية التى اجرتها الدائرة المشار اليها كانت خفيفة جدا والان مستلزم الحال لاستبدال احجار ذائبه ومفككه وتصليح الرخام الخرده فالقومسيون يروم نهاية ذلك بمصاريف على طرف اللجنة ونزع ملكية هذا الاثر بواسطة ديوان الاوقاف اما التكاليف التى صرفت من دائرة البرنس فتعتبر انها اشتراك في عملية تصليح الاثر المركب فوقه جملة ادوار تعلق دولتلو البرنس المشار اليه وبنهو مسئلة الملكية يقدم قلم الهندسة للجنة مقايسة عن ترميم كامل هذا الاثر المهم </p>
            <p>                      (رابعا: منزل ملاصق لمسجد المهندار) </p>
            <p>الدور الارضي لهذا المنزل الصغير يمتلكه ديوان الاوقاف اما الدور الاول فهو ملك احد الاهالى والمذكور طلب من التنظيم الترخيص اليه باعادة بنائه والمنزل المذكور كائن بين ضريح المهمندار وسبيل وقف يوسف اغا الحبشي وتلك المحلات الثلاثة تشتمل على وضع هندسي مهم من الاوضاع العربية وقبل هدم الدور الذى بالمنزل الواقع بين الاثرين كان به ماورده حاجبه عن الشبابيك العلوية للضريح وان اعيد بناؤه مع الماوردة فيبقي الضرر كاصله فالاوفق مداركة منع هذا الضرر ولهذا يستحسن القومسيون الثاني ان التصريح للجار في بناء الدور الاول يكون تحت شرط ان حائط الواجهة ترفع على السامط بدون خارجة فوق حائط الدور الارشي وفي حالة انقياد الجار لهذا الراى فديوان الاوقاف عليه ان يشترى هواء هذا الدور ليصير رفع بنائه على السامطمن جهة حائط الواجهة العمومية عند الشروع في بناء ذلك الدور</p>
            <p>                (خامسا: زاوية مصطفي باشا)</p>
            <p>هذا الاثر من عهد العثمانيين والعرب وهو عبارة عن محل عمومى ونادر وجود مثل شكله بالقطر المصري ويحتوى على زاوية بالواجهة القبلية وحوض عمومي بالواجهة الغربية وسبيل بالناحية البحرية الغربية وميضأة بالناحية البحرية الشرقية وبابها الذى بالواجهة البحرية مسدود وهذا المكان بناؤه في غاية الاتقان وفقط بالنسبة لتركه بالكلية واستعمال معظمه بصفة فرن فقد تغيرت هيئته الاصلية والقومسيون الثامي يرغب بشدة ان هذا الاثر الصغير يستعد كما كان اصلا لان ذلك متيسر بواسطة قليل من المصاريف </p>
            <p>وهذا الاثر كان محاطا بميدان عمومى ويظهر ان معظمه (اى الميدان) صار مبيعه بواسطة محافظة مصر ومن جهة بحرى هذا الاثر محل ما كان موجود به دورة المياه جرى مبيع الارض والمشترى لها المدعو أحمد دسوقي رفع مباني عليها بدون رخصة من التنظيم ترتب منها سد باب السبيل وشبابيكه وحيث ان ما اجراه الجار المذكور مخالف قانونا فالقومسيون يطلب من اللجنة التاكيد بهدم الجزؤ الملاصق من المنزل الجديد ويلتمس من سعادة ناظر عموم الاوقاف عمل الطرق اللازمة لذلك ثم يكلف قلم الهندسة باخذ رسم الاثر وابعاثه لتنيظم مصر راجيا منه ان لا يعطى الرخصة التى طلبها احمد دسوقي </p>
            <p>         (سادسا : مسجد لاشين السيفي)</p>
            <p>هذا المسجد هو اثر مبنى حسب الوضع العادى المستعمل في الاجيال الاخيرة ولا يعد اثرا ذا فائدة تاريخية او صناعية مهم ولكن يستحق ان يحفظ على حسب وضعه الحالى لان مبانيه جيدة وتاريخه من سنة ٦٨١ من الهجرة فبناء على ذلك يروم القومسيون من اللجنة ان تطلب من التنظيم اعطاء الرخصة لترميم ناحية هذا المسجد على حسب وضعها الحالى الى ناظر الوقف المذكور والمدعو على سيد احمد </p>
            <p>    في ١٦ ابريل ١٨٨٨             الامضاات (فرانس جران عزت) </p>
         </div>
         <div>
            <head>عدد ١٢٨، ٥ نوفمبر ١٨٨٨، غرة ربيع الأول ١٣٠٦، ص ٢٣٨٩</head>
            <head>من محافظة مصر</head>
            <p>يكن معلوما لدى العموم انه بجلسة يوم الاربع ٢٨ نوفمبر ١٨٨٨ الموافق ٢٤ ربيع الاول ١٣٠٦ المزمع انعقاده بديوان محافظة مصر سيصير اشهار مزاد مبيع قطعة ارض فضا كائنة بشرقي قصر النيل مرموز لها بالرسم بحرف (د) من ضمن القطعة نمرة ٤ بالرسم الوارد بالجدول نمرة ١١٥ وبالجدول الجديد نمرة ٨ البالغ مسطحها ٢٢٦٧ متر و٤٦ سنتى المحدود بحدود اربع الحد الشرقي شارع وابور قومبانية الميه بنمرة ٥٠ والحد البحرى قطعة الارض المرموز لها بالرسم بحرف (أ) والحد القبلي ينتهى لقطعة الارض المرموز لها بحرف (هـ) والحد الغربي ينتهى لقطعة الارض المرموز لها بحرف (ث) بموجب الرسم الموجود بالمحافظة واعتبار اول عطا فيها بسعر كل متر ثلاثين قرشا فكل من له رغبة في مشتراها يحضر هو او وكيل عنه في اليوم المرقوم من ابتداء الساعه ١٠ افرنكي صباحا لغاية الساعه ١٢ للمزايدة بين الرغبين امام قومسيون مبيع املاك واراضي الميري بالمحروسة ويدفع تامين المائة عشرة وبعد الميعاد يصير فصل جلسة المزاد ومن يتاخر يعتبر تاخيره كف يد بشرط ان المشترى يكون قابلا انه اذا لزم منها شئ للحكومة في المستقبل يؤخذ بالثمن المباع به مادام يكون بحسب حالة المبيع واعتبار المقاس يكون على واقع مقاس التحديد الانتهائي والمشترى ملزوم بقبول كامل الاحكام المدونة باللائحة والاوامر الصادرة للمالية الحق في قبول او رفض اعلى طلب يرسي فيه المزاد وفى حالة رفض اعلى طلب لا يكون لصاحبه حق في شئ ما سوي رد التامين المدفوع منه اليه وعلى هذا لزم الاعلان لمعلومية الجميع في ٢٩ اكتوبر ١٨٨٨</p>
         </div>
         <div>
            <head>عدد ١٢٨، ٥ نوفمبر ١٨٨٨، غرة ربيع الأول ١٣٠٦، ص ٢٣٨٩</head>
            <head>من محافظة مصر</head>
            <p>يكون معلوم لدى العموم انه بجلسة يوم الاربعاء ٢١ نوفمبر ١٨٨٨، المزمع انعقادها بديوان بمحافظة مصر سيصير اشهار مزاد شونة الميري الكائنة بشارع ساحل الغلال ببزلاق قبلي الساحل البحرى على التقاسيم المبينة بهذا بموجب الرسم المعمول عنها الموجود بالمحافظة بما في كل جزء من المباني والاخشاب ماعدا السور البحرى للشونة المذكورة الحائل ما بينها وما بين الساحل لم يدخل ضمن المساحة واعتبار او عطا الثمن الموضح امام كل قطعة بهذا فكل من له رغبة في مشترى شئ من ذلك يحضر هو او وكيل عنه في اليوم المذكور من ابتداء الساعه ١٠ افرنكي صباحا لغاية الساعه ١٢ للمزايدة بين الراغبين امام قومسيون مبيع الاملاك بالمحروسة ويدفع تأمين المائة عشرة وبعد الميعاد يصير قفل جلسة المزاد ومن يتاخر يعتبر تاخيره كف يد بشرط ان المشترى يكون قابلا انه اذا لزم منها شئ للحكومة في المستقبل يؤخذ بالثمن المباع به مادام يكون بحسب حالة المبيع واعتبار المقاس يكون على واقع مقاس التحديد الانتهائي والمشترى ملزوم بقبول كامل الاحكام المدونة باللائحة والاوامر الصادرة للمالية الحق في قبول او رفض اعلى طلب يرسي فيه المزاد وفى حالة رفض اعلى طلب لا يكون لصاحبه حق في شئ ما سوي رد التامين المدفوع منه اليه وعلى هذا لزم الاعلان لمعلومية الجميع والشونة المذكورة غير مؤجرة</p>
            <table>
               <row>
                  <cell>سنتى</cell>
                  <cell>متر</cell>
                  <cell>
                     <p>ثمن المتر الواحد</p>
                     <p>مليم</p>
                  </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>٥٠</cell>
                  <cell>٢٣٧٧</cell>
                  <cell>١٤٠</cell>
                  <cell>قطعة مرموز لها بالرسم بحرف (ش) نمرة ٤ بالجدول الجديد المحدودة بحدود اربع الحد البحرى ينتهى لسور ساحل الغلا الكبير والحد الغربي ينتهى للقطعة المرمز لها بحرف (ن) من أصل ذلك والحد القبلي ينتهى للقطعة بعده المرموز لها بالرسم بحرف (و) والحد الشرقي حارة ومساحة ذلك المقدار يمينة بسعر المتر الواحد اربعة عشر قرش</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>٥٧</cell>
                  <cell>٢٦٤٧</cell>
                  <cell>١٤٠</cell>
                  <cell>قطعة مرموز لها بحرف (و) نمرة (٥) بالجدول الجديد محدودة بحدود اربع الحد البحرى ينتهي للقطعة قبله المرموز لها بحرف (ش) والحد الغربي ينتهى للقطعة بعده المرموز لها بحرف (هـ) والحد القبلي ينتهى لجنينة احمد بك جركس والحد الشرقي ينتهى لحارة ومساحة المقدار يمينه بسعر المتر الواحد ١٤ قرش</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>٥٤</cell>
                  <cell>٢١٦١</cell>
                  <cell>٢٤٠</cell>
                  <cell>قطعة مرموز لها بحرف (ن) نمرة (٦) بالجدول الجديد الحد البحرى ينتهى بعضه لسور ساحل الغلال وبعضه لديوان الاشوان والحد الغربي شارع الساحل والحد القبلي ينتهى للقطعة المرموز لها بحرف (هـ) والحد الشرقي ينتهى للقطعة المرموز لها بالرسم بحرف (ش) المحدودة قبله ومساحة ذلك المقدار يمينه بسعر كل متر ٢٤ قرشا</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>٣١</cell>
                  <cell>٢٤١٢</cell>
                  <cell>٢٤٠</cell>
                  <cell>قطعة مرموز لها بالرسم بحرف (هـ) نمرة (٧) بالجدول الجديد الحد البحرى يتهى للقطعة المحدودة قبله والحد الغربي ينتهى لشارع الساحل والحد القبلي ينتهى لجنينة المرحوم احمد بك جركس والحد الشرقي ينتهى للقطعة المرموز لها بالرسم بحرف (و) ومساحة ذلك المقدار يمينه بسعر كل متر ٢٤ قرشا</cell>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div>
            <head>عدد ١٢٨، ٥ نوفمبر ١٨٨٨، غرة ربيع الأول ١٣٠٦، ص ٢٣٩٠</head>
            <head>من نظارة المالية</head>
            <head>قسم املاك الميري الحرة</head>
            <p>ليكن معلوما لدى العموم انه سيبع بنظارة المالية بطريق المزاد ارض يبلغ مسطحها ٥٧٤٨٩ متر و٥٠ سنتى تقريبا بجهة الجزيرة واقعة بالجهة اليمنى من كوبري قصر النيل ومنحصرة ما بين النهر والشارع الموصل من الكوبري الى سراى الجزيرة والارض المذكورة تنقسم على ٢٩ قسم من نمرة ١ الى نمرة ٢٩ وكل قسم منها يشتمل على ٢٠٠٠ متر مربع تقريبا حسب الوارد بالرسم المبين فيه مواقع وحدود ونمرة كل قسم الموجود صورته بقسم الاملاك بالمالية وبديوان تفتيش الجيزة والجزيرة وبديوان محافظة مصر ايضا لاجل اطلاع راغبي الشراء عليها وقد تحدد ميعاد لقبول عطاوات من راغبي شراء الارض المذكورة مدة من تاريخه لغاية يوم السبت اول ديسمبر ١٨٨٨ وهذا البيع يكون بمقتضي القيود الواردة بلائحة بيع املاك الميري الحرة المؤرخة ٢٢ نوفمبر ١٨٨٦ (عدا ما يختص بدفع التامين) وبمقتضي المنشورات المتممة لها والشروط الاتية ايضا وهى</p>
            <list rend="numbered">
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">كل من له رغبة في شراء الارض المذكورة سواء كانت كلها او اى قسم منها عليه بعد الاطلاع على الرسم ومعاينته الارض ان يقدم عطاء لنظارة المالية على ورقة تمغة ثمنها ٣ قروش في اثنائ المدة لغاية اول ديسمبر ١٨٨٨ واضحا به مقادير ونمر ما يرغب شراءه</hi>
               </item>
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">المشترى للارض يكون ملزوما بردم جسر النيل الحالى لجعل ارتفاعه الى سبعة وعشرين ذراعا والمحافظة عليه وعلى جميع الارض المنحصرة بين سطح الجسر وحد النقطة التى تباع وذلك بمصاريف على طرفه </hi>
               </item>
            </list>
         </div>
         <div>
            <head>المشترى سواء كان للارض كلها او بعضها غير مصرح له لاى عله كانت ان يحدث تغييرات في التقسيم المبين على الرسم الذى قياس كل قسم منه ٢٠٠٠ متر مربع ولا يسوغ له بناء اى شئ على الارض التى تباع له سوى بيوت للسكن</head>
            <p>وعلى المشترى لكل قطعة بعد حصوله على رخصة التنظيم وموافقة مصلحة الصحة العمومية ان يشرع في بنا مساكن بها على مقتضي الرسم الذى يقدمه لنظارة الاشغال والتصديق عليه منها وهذا البناء لايزيد مسطحه عن ٥٠٠ متر مربع من كل قسم ويجعل الباقي جنينة </p>
            <p>وعليه ايضا ان يتمم بناء ٥٠٠ متر المذكورة في مدة غايتها سنتين اعتبارا من تاريخ الرخصة التى تعطي اليه من مصلحة التنظيم التى ينبغي عليه طلبها منها والايتحصال عليها في مدة غايتها شهرين من تاريخ تسليمه الارض بعد سماح المالية بالبيع </p>
            <p>وعند تمام البناء يربط عليه عوائد املاك لجهة الحكومة حسب الجارى في حق الاملاك المبينة الصادر عنها دكريتو ١٣ مارس ١٨٨٤ وما يتبعه من الاوامر والمنشورات </p>
            <list rend="numbered">
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">اذا تاخر المشترى عن طلبه الرخصة في مدة الشهرين المذكورين او اذا تاخر عن تتميم البناء في مدة السنتين من تاريخ استلامه الرخصة يكون البيع لاغيا حتما وترجع الارض وما عليها من البناء وغيره مما يكون صار احداثه بها ملكا للحكومة ولا تلتزم حينئذ الا برد نصف الثمن المباع به الى المشترى والنصف الثاني مع الابنية وغيرها يبقي حقا للحكومة بدون ادنى توقيف ولا يكون للمشترى حق في المطالبة بشئ ما خلاف نصف ثمن الارض المباع ب هوا اقامة دعوى ضد الحكومة باى نوع او سبب كان امام اى محكمة </hi>
               </item>
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve"> لا يسوغ للمشترى التنازل عن كل او بعض الارض المباعه اليه الا بمقتضي القيود والشروط والاحتياطات المبينة قبل</hi>
               </item>
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">الاشتراطات المذكورة قبل يقتضي اثباتها بحجة التمليك التى تتحرر من المحكمة بعد وتسليم الارض بمعرفة الحكومة</hi>
               </item>
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;">الحكومة تفضل العطا عن الارض باكملها على طلب مشتراها اقساما كما انها تحفظ لنفسها الحق في ان تقبل او ترفض اعلى عطا</hi>
               </item>
            </list>
         </div>
         <div>
            <head>عدد ١٣٢، ١٤ نوفمبر ١٨٨٨، ١٠ ربيع الأول ١٣٠٦، ص ٢٤٦٥</head>
            <head>من محافظة مصر</head>
            <p>يكون معلوما لدى العموم انه بجلسة يوم الاربعاء ٥ ديسمبر ١٨٨٨ الموافق ٢ ربيع ١٣٠٦ المزمع انعقادها بديوان محافظة مصر سيصير اشهار مزاد مبيع قطعة الارض نمرة ٢ بالرسم الجديد الوارد بالجدول نمرة ١١٣ من اراضي الميرى بالمحروسة المعروفة بظهر الجمال ببولاق بالقرب من جسر ابو العلا وعلى شارع الترعة البولاقية حسب الرسم الموجود بالمحافظة القائم عليها بنا محلات وخلافه تعلق اصحابها وجارى دفع اجرة عنها للدائرة البلدية بمصر البالغ مسطحها ٤٩٤٠ متر المحدود بحدود اربع الحد البحرى طريق بينها وبين القطعة نمرة ١ والحد الشرقي شارع الترعة البولاقية والحد الغربي طريق والحد القبلي طريق بينها وبين القطعة نمرة ٣ واعتبار اول عطاء فيها بسعر كل متر واحد وثلاثين قرشا فكل من له رغبة في المشترى يحضر هو او وكيلا عنه في اليوم المرقوم من ابتداء الساعه ١٠ افرنكي صباحا لغاية الساعه ١٢ للمزايدة بين الراغبين امام قومسيون مبيع الاملاك بالمحروسة ويدفع تامين المائة عشرة وبعد الميعاد يصير قفل جلسة المزاد ومن يتاخر يعتبر تاخيره كف يد بشرط ان المشترى يكون قابلا المعاملة في مسئلة الحكر الواقع التداعى فيها من الاوقاف حسب ما يتقرر فيما بعد بخصوصها كما انه اذا لزم منها شئ للحكومة في المستقبل يؤخذ بالثمن المباع به مادام يكون بحسب حالة المبيع واعتبار المقاس يكون على واقع مقاس التحديد الانتهائي والمشترى ملزوم بقبول كامل الاحكام المدونة باللائحة والاوامر الصادرة وللمالية الحق في قبول او رفض اعلى طلب يرسي منه المزاد وفى حالة رفض اعلى طلب لا يكون لصاحبه حق في شئ ما سوى رد التامين المدفوع منه اليه وعلى هذا لزم الاعلان لمعلومية الجميع </p>
            <p>٥ نوفمبر ١٨٨٨</p>
         </div>
         <div>
            <head>عدد ١٣٤، ١٩ نوفمبر ١٨٨٨، ١٥ ربيع الأول ١٣٠٦، ص ٢٤٩٥</head>
            <head>من محافظة مصر</head>
            <p>يكون معلوم لدى العموم انه بجلسة يوم الاربعاء ١٢ ديسمبر ١٨٨٨ المزمع انعقادها بديوان محافظة مصر سيصير اشهار مزاد مبيع اراضي الميرى بالمحروسة المبينة بهذا بموجب الرسومات الموجودة بالمحافظة واعتبار اول عطا الثمن الموضح اما كل قطعة فكل من له رغبة في مشترى شئ من ذلك يحضر او وكيلا عنه في اليوم المذكور من ابتداء الساعه ١٠ افرنكي صباحا لغاية الساعه ١٢ للمزايدة بين الراغبين امام قومسيون مبيع املاك واراضي الميري بالمحروسة ويدفع تامين المائة عشرة وبعد الميعاد يصير قفل جلسة المزاد ومن يتاخر يعتبر تاخيره كف يد بشرط ان المشترى يكون قابلا انه اذا لزم منها شئ للحكومة في المستقبل يؤخذ بالثمن المباع به مادام يكون بحسب حالة المبيع واعتبار المقاس يكون على واقع مقاس التحديد الانتهائي والمشترى ملزوم بقبول كامل الاحكام المدونة باللائحة والاوامر الصادرة وللمالية الحق في قبول او رفض اعلى طلب يرسي منه المزاد وفى حالة رفض اعلى طلب لا يكون لصاحبه حق في شئ ما سوى رد التامين المدفوع منه اليه وعلى هذا لزم الاعلان لمعلومية الجميع </p>
            <table>
               <row>
                  <cell>سنتى</cell>
                  <cell>متر</cell>
                  <cell>
                     <p>ثمن المتر الواحد</p>
                     <p>مليم</p>
                  </cell>
                  <cell/>
               </row>
               <row>
                  <cell>٧١</cell>
                  <cell>٢٣٩٥</cell>
                  <cell>١٠٠</cell>
                  <cell>قطعة ارض تعلق الميري قبلي العيون بمصر القديمة نمرة ٨ ومن الوارد بالجدول الجديد نمرة ٥٤ بشارع الجيارات مقام بها بناء جياره تعلق أحمد افندى عبدالله وجارى دفع اجرة عنها للدائرة البلدية ١ جنيه و٨٣٣ مليم محدودة بحدود اربعة الحد الغربي شارع الجيارات والحد البحرى منازل اهالى على ارض الميري والحد الشرقي ينتهى لحارة والحد القبلي منازل على ارض الميري وارض فضا والمساحة المقدار يمينه</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>٩١</cell>
                  <cell>٣٥٤</cell>
                  <cell>٦٠٠</cell>
                  <cell>قطعتين ارض بشارع فم الخليج بجوار محطة زين العابدين من ضمن نمرة ٣٣ بالجدول وبالجدول الجديد نمرة ٩ ، قطعة بجوار محطة عوائد زين العابدين وبها مباني ومحلات تعلق اصحابها وجارى دفع اجرة عنها للدائرة البلدية شهرى ١ جنيه و٧٢٥ مليم محدود بحدود اربعة الحد البحرى وارض بجوار محطة العوايد والحد الشرقي شارع فم الخليج والحد الغربي الخليج والحد القبلي بعده والمساحه المقدار يمينه</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>٠٠</cell>
                  <cell>١٨٠</cell>
                  <cell>٦٠٠</cell>
                  <cell>قطعة بها الساقية قبلي القطعة قبله وبها دكاكين تعلق اصحابها باجرة شهرى ٤١٠ مليم محدودة بحدود اربعة الحد الشرقي شارع فم الخليج والحد البحرى القطعة قبله والحد الغربي الخليج المصري والحد القبلي ملك محمد مرعى الحجار والمساحة المقدار يمينه</cell>
               </row>
               <row>
                  <cell>٢٧</cell>
                  <cell>٥٤٤</cell>
                  <cell>٣٠٠</cell>
                  <cell>قطعة ارض كائنة غربي وابور النور بقسم بولاق نمرة ١٢٦ بالجدول ونمرة ١٠ بالجدول الجديد بها مباني تعلق اصحابها باجرة تدفع للدائرة البلدية ٩٠٢ مليم محدودة بحدود اربعة الحد الغربي شارع وابور النور والحد الشرقي ينتهى لشارع سكة حديد وابور النور والحج القبلي ينتهى لحارة والحد البحرى ينتهى الى ملتقي الشوارع والمساحة المقدار يمينه</cell>
               </row>
            </table>
         </div>
         <div>
            <head>عدد ١٣٦، ٢٤ نوفمبر ١٨٨٨، ٢٠ ربيع الأول ١٣٠٦، ص ٢٥٣٦</head>
            <head>من نظارة الاشغال العمومية</head>
            <p>عن مبيع اراضي ومباني انتيقخانة بولاق وملحقاتها</p>
            <p>ليكن معلوما للعموم ان نظارة الاشغال العمومية تشهر للمبيع اراضي ومباني انتيقخانة بولاق وملحقاتها ويبلغ مسطحها جميعا نحو ستة عشر الف وثمانمائة واربعة وثلاثين مترا واربعون سنتيمترا (١٦٨٣٤,٤٠ متر) وهى مقسمة الى خمسة اقسام كل قسم منها على حدته</p>
            <list rend="bulleted">
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">فالقسم الاول نمرة ١ ارض براح كائنة بحرى شرقي شونة الانتيقخانة ومسطحها ٤٩١٥,٢٠ متر تقريبا وحدها البحرى شارع الانتيقخانة والقبلي شون الساحل والشرقي شارع عرضه ٨ متر فاصل بينها وبين ملك حلمى افندى والغربي شونة الانتيقخانة او القسم نمرة ٢ الاتى بيان حدوده وتسلم هذه الارض فورا لمشتريها </hi>
               </item>
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">والقسم الثاني نمرة ٢ شونة الانتيقخانة ومسطحها ٣٩٨١ متر تقريبا حدها البحرى جزؤه منزل الخواجه انستازي والباقي منه شارع الانتيقخانة وحدها القبلي شون الساحل والشرقي الارض البراح المتقدم ذكرها والغربي شارع الساحل ويسلم هذا القسم لمشتريه بعد البيع بثلاثة شهور </hi>
               </item>
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">والقسك الثالث نمرة ٣ منزل سكن مدير الانتيقخانة وبنايات مجعولة مكاتب وورش للمصلحة وجنينة للمدير المذكور وللانتيقخانة ومسطح الجميع ٤٥٥٢,٧٠ متر تقريبا وحدها البحرى بناية الانتيقخانة او القسم نمرة ٤ الاتى بيان حدوده والحد القبلي جزؤه جسر النيل والباقي محل القومبانية الفرنساوية والشرقي شارع الساحل والغربي نهر النيل ويسلم هذا القسم لمشتريه بعد البيع بستة شهور </hi>
               </item>
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">والقسم الرابع نمرة ٤ بناية الانتيقخانة وحوشها ومسطحهما ٢٢٥٥,٥٠ متر تقريبا وحدهما البحرى شونة سعادة جلال باشا والقبلي منزل مدير الانتيقخانة او القسم نمرة ٣ المتقدم ذكره والشرقي شارع الساحل والغربي نهر النيل ويسلم هذا القسم لمشتريه بعد البيع بثمانية عشر شهرا </hi>
               </item>
               <item>
                  <hi style="font-size:14ptdirection:rtl;" xml:space="preserve">والقسم الخامس نمرة ٥ شونة الانتيقخانة ومسطحها ١١٣٠ متر تقريبا وحدها البحرى شونة الدائرة السنية والقبلي شونة سعادة جلال باشا والشرقي شارع الساحل والغربي جسر النيل ويسلم هذا القسم لمشتريه بعد البيع بثلاثة اشهر </hi>
               </item>
            </list>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
